{"owner": [], "domain": "http://ingenieria.uniandes.edu.co/", "title": ["2do Foro Materiales y Gesti\u00f3n de la Construcci\u00f3n"], "dates": ["\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n                    Lugar: Hotel Royal. Calle 74 # 13-27", "\r\n                    Fecha: 08/09/2016", "\r\n                    Hora: 7:00 am\r\n                ", "\r\n            "], "desc": ["\r\n                    \r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n                \r\n            ", "\r\n            ", "\r\n                \r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\u200b", "Esta versi\u00f3n tiene como objetivo dar a conocer las tendencias y alternativas de innovaci\u00f3n de los procesos de construcci\u00f3n y gesti\u00f3n del sistema de movilidad de la ciudad, a trav\u00e9s de conferencias, paneles de discusi\u00f3n y debates.\u00a0", "Adicionalmente, en este evento se presentar\u00e1n los avances del proceso de diagn\u00f3stico de la malla vial de la ciudad que adelanta el Instituto de Desarrollo\u00a0Urbano (IDU)\u00a0producto de las conclusiones que resultaron del \"Primer Foro de Pavimentos: Tecnolog\u00edas de Evaluaci\u00f3n\".\u00a0", "Por otra parte, se\u00a0realizar\u00e1 la presentaci\u00f3n del desarrollo y resultados el proyecto: \"Evaluaci\u00f3n del riesgo s\u00edsmico de los puentes vehiculares y peatonales de la ciudad de Bogot\u00e1 D.C y definici\u00f3n de estrategias de gesti\u00f3n del riesgo fase I\", el cual fue desarrollado en conjunto\u00a0con\u00a0la Universidad de los Andes a trav\u00e9s del Departamento de Ingenier\u00eda Civil y Ambiental y el\u00a0IDU.\u00a0", "Por lo anterior, el IDU\u00a0invita a estudiantes, acad\u00e9micos, empresarios, trabajadores, funcionarios p\u00fablicos, consultores y p\u00fablico en general interesados en conocer sobre los temas a inscribirse previamente a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de la Entidad o en siguiente link:\u00a0", "http://bit.ly/2bwROkq", ".", "\r\n        ", "\r\n        \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        "]}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\t5 Congreso de Econom\u00eda Colombiana \t\t\t"], "dates": ["Fecha: 29 de Septiembre de 2016 - 30 de Septiembre del 2016"], "desc": ["\n\t\t\t\t", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "Valor inscripci\u00f3n:\u00a0$25.000", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Universidad de los Andes | Vigilada Mineducaci\u00f3n", "Reconocimiento como Universidad: Decreto 1297 del 30 de mayo de 1964", "Reconocimiento personer\u00eda jur\u00eddica: Resoluci\u00f3n 28 del 23 de febrero de 1949 Minjusticia", "\r\n", "\u00a0", "\t\t\t"]}
{"owner": [], "domain": "http://ingenieria.uniandes.edu.co/", "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "dates": ["\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n                    Lugar: Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n                    Fecha: 10/09/2016", "\r\n                    Hora: 12:00 am\r\n                ", "\r\n            "], "desc": ["\r\n                    \r\n        ", "\u200b", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n                ", "Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar-Deportes, donde tambi\u00e9n se llevar\u00e1n a cabo actividades especiales para los acompa\u00f1antes, ya sean ni\u00f1os, j\u00f3venes o adultos. ", "Lo que ofrece", "La carrera ofrece dos distancias que son:", "5 kil\u00f3metros: para correr o caminar", "10 kil\u00f3metros: para correr.", "El kit", "Ser\u00e1 entregado en la Universidad de los Andes los d\u00edas jueves 8 de septiembre y viernes 9 de septiembre.", "\u00bfQu\u00e9 incluye?", "Camiseta", "N\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo", "Obsequios de los patrocinadores", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n                ", "\u200b", "Categor\u00edas", "Abierta", "Para amigos de Uniandes. Hay rama femenina y rama masculina.", "Comunidad\u200b\u00a0Uniandina", "Estudiantes, empleados y egresados. Hay rama femenina y rama masculina.", "Premios", "El primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda ser\u00e1n premiados. Por su parte, a quienes finalicen el recorrido se les entregar\u00e1 una medalla.\u00a0", "Puede encontrar toda la informaci\u00f3n e inscribirse en\u00a0", "\u00a0", "www.uniandes.edu.co/senek", "\u200b", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            \r\n        ", "\r\n        \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        "]}
{"owner": ["Empresasctp@uniandes.edu.co"], "domain": "http://ingenieria.uniandes.edu.co/", "title": ["Open Day Mercado Libre"], "dates": ["\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n                    Lugar: Oficinas Mercado Libre", "\r\n                    Fecha: 26/08/2016", "\r\n                    Hora: 9:00 am\r\n                ", "\r\n            "], "desc": ["\r\n                    \r\n        ", "\u00a0", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n                \r\n            ", "\r\n            ", "\r\n                \r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\u200b", "La ", "empresa argentina, dedicada a la intermediaci\u00f3n entre sus usuarios para servicios de compra, venta y pagos por internet, realizar\u00e1 un Open Day dirigido a estudiantes de pregrado de Administraci\u00f3n y de Ingenier\u00eda Industrial.", "All\u00ed se presentar\u00e1n tambi\u00e9n las oportunidades que la empresa tiene por ofrecer. Es importante que sepa que debe inscribirse a trav\u00e9s del sitio web de la Universidad.", "Tiene hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 24 de agosto para inscribirse. Despu\u00e9s de este plazo y/o una vez se completen los cupos no estar\u00e1 disponible el \u00edcono de inscripci\u00f3n al evento.", "Informes", "Centro de Trayectoria Profesional", "3394949 ext 2878", "Empresasctp@uniandes.edu.co", "\u200b", "\r\n        ", "\r\n        \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        "]}
{"owner": [], "domain": "http://ingenieria.uniandes.edu.co/", "title": ["Bienvenida a Padres de Estudiantes "], "dates": ["\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n                    Lugar: Edificio Mario Laserna", "\r\n                    Fecha: 20/08/2016", "\r\n                    Hora: 8:00 am\r\n                ", "\r\n            "], "desc": ["\r\n                    \r\n        ", "\n      ", " \u00a0", "El Rector de la Universidad de los Andes, Pablo Navas, invita a los padres de familia al evento de Bienvenida a Padres de Estudiantes de Segundo semestre de pregrado 2016. \nEl evento, que se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 20 de agosto, tiene como prop\u00f3sito brindar informaci\u00f3n Acad\u00e9mica y Administrativa de la Universidad. \nEl espacio de encuentro contar\u00e1 con la presencia del Rector, el Decano de la Facultad y el director del Departamento y se realizar\u00e1 un recorrido por el Campus.\u00a0", "\nVea el programa completo del evento: ", "http://bit.ly/2bLD7jg", "\u200b.\u00a0", "\n\nPara tener en cuenta\u00a0", "-El registro se realizar\u00e1 desde las 8:00 a.m.\u00a0", "-Habr\u00e1 parqueadero, con cupo limitado, en el parqueadero del Edificio Mario Laserna. Su costo ser\u00e1 de $6500 con destino al programa Quiero Estudiar.\u00a0", "\n-Debe inscribirse al evento para confirmar asistencia.\u00a0", "\n\nInformes\u00a0\u200b\u200b", "Relaciones P\u00fablicas\n339494\u200b9 Ext. 2006\nCorreo: relacionespublicas@uniandes.edu.co\n   ", " \n", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n                ", "El Rector de la Universidad de los Andes, Pablo Navas, invita a los padres de familia al evento de Bienvenida a Padres de Estudiantes de Segundo semestre de pregrado 2016. El evento, que se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 20 de agosto, tiene como prop\u00f3sito brindar informaci\u00f3n Acad\u00e9mica y Administrativa de la Universidad. El espacio de encuentro contar\u00e1 con la presencia del Rector, el Decano de la Facultad y el director del Departamento y se realizar\u00e1 un recorrido por el Campus.\u00a0", "Vea el programa completo del evento: http://bit.ly/2bLD7jg\u200b.\u00a0", "Para tener en cuenta\u00a0", "-El registro se realizar\u00e1 desde las 8:00 a.m.\u00a0", "-Habr\u00e1 parqueadero, con cupo limitado, en el parqueadero del Edificio Mario Laserna. Su costo ser\u00e1 de $6500 con destino al programa Quiero Estudiar.\u00a0", "-Debe inscribirse al evento para confirmar asistencia.\u00a0", "Informes \u200b\u200b", "Relaciones P\u00fablicas 339494\u200b9 Ext. 2006 Correo: relacionespublicas@uniandes.edu.co\u200b", "\u200b", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n                ", "\u200b", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            \r\n        ", "\r\n        \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        "]}
{"owner": [], "domain": "http://ingenieria.uniandes.edu.co/", "title": ["Dise\u00f1a a Seneca, la mascota de la Universidad"], "dates": ["\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n                    Lugar: Universidad de los Andes", "\r\n                    Fecha: 11/08/2016", "\r\n                    Hora: 12:00 am\r\n                ", "\r\n            "], "desc": ["\r\n                    ", " El CEU y la DECA de Estudiantes invitan a toda la comunidad Uniandina a participar en el Concurso dise\u00f1a a la mascota Seneca la cabra, la cual reflejar\u00e1 el esp\u00edritu universitario y servir\u00e1 de imagen representativa.\u00a0", "El premio al ganador o ganadores es $1.000.000 en efectivo y un reconocimiento p\u00fablico.", " El concurso va dirigido a personas con sentido de pertenencia hacia la Universidad, no es necesario que tengan estudios en dise\u00f1o o artes.", "\u00a0", "Requisitos del dise\u00f1o:", "\u00a0-Es libre, pero se debe mantener el personaje, que es una cabra.\u00a0", "-Se debe enviar el dise\u00f1o del cuerpo completo.\u00a0", "-Debe reflejar arm\u00f3nicamente las emociones que se viven en el ambiente universitario como la alegr\u00eda, orgullo, diversi\u00f3n, amor, inspiraci\u00f3n y valores como la tolerancia,\u00a0", "-La mascota debe ser f\u00e1cil de reconocer.\u00a0", "-Ofrecer una imagen moderna, din\u00e1mica y vanguardista.\u00a0", "-Poseer capacidad de interactuar con las personas. \u200b -Personalidad propia. ", " \n         ", " \u00a0", "\u00a0", " \u200b\n", "Recepci\u00f3n de trabajos:\u00a0", "\n-Deben ser presentardos en formato .jpg o .pdf donde se pueda apreciar la vista frontal, lateral y posterior del personaje.\u00a0", "-La propuesta se deber\u00e1 presentar entre el 17 de junio y el agosto 19 de 2016. Hora m\u00e1xima de recepci\u00f3n: 12:00 p.m.\u00a0", "\n-Los dise\u00f1os deben ser enviados al correo av.barrera214@uniandes.edu.co.co\u00a0", "\n-El dise\u00f1o debe ser original e in\u00e9dito.\u00a0", "\n-No se recibir\u00e1n propuestas fuera de las fechas establecidas.\u00a0", "\n\n", "Premio:\u00a0", "\n\n-Se le otorgar\u00e1 al ganador(es) $ 1.000.000 en efectivo, adem\u00e1s de un reconocimiento p\u00fablico el 6 de octubre durante el d\u00eda del estudiante.\u00a0", "-La organizaci\u00f3n del concurso se pondr\u00e1 en contacto con el ganador para llevar a cabo la entrega del mismo. \u200b\u00a0", "Encuentren toda la informaci\u00f3n en: ", "http://bit.ly/28KJz3J\u200b\n\u200b ", "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        "]}
{"owner": [], "domain": "http://ingenieria.uniandes.edu.co/", "title": ["VI Encuentro del Global Engineering Deans Council (Colombia 2016)"], "dates": ["\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n                    Lugar: Centro de Convenciones, Cartagena", "\r\n                    Fecha: 03/10/2016", "\r\n                    Hora: 12:00 am\r\n                ", "\r\n            "], "desc": ["\r\n                    ", "\n   ", " El Global Engineering Deans Council - Cap\u00edtulo Latinoam\u00e9rica (GEDC-LATAM), la Facultad de Ingenier\u00eda de la Universidad de los Andes y la Asociaci\u00f3n Colombiana de Facultades de Ingenier\u00eda (ACOFI), invitan a decanos, vicedecanos, directores de departamento y directores de programa al Sexto Encuentro GEDC-LATAM, el cual se llevar\u00e1 a cabo en el Centro de Convenciones de la Ciudad de Cartagena de Indias (Colombia) los d\u00edas 3 y 4 de octubre de 2016. ", " En esta ocasi\u00f3n, dicho evento se \u200bdesarrollar\u00e1 en el marco del Encuentro Internacional de Educaci\u00f3n en Ingenier\u00eda de ACOFI (EIEI - ACOFI 2016). GEDC (www.gedcouncil.org) fue creado en 2008 por directivos de prestigiosas facultades de ingenier\u00eda de cinco continentes con el fin de convertirse en la principal red global de tales disciplinas para aprovechar las fortalezas colectivas de sus miembros y propender por el avance de la educaci\u00f3n en ingenier\u00eda, la investigaci\u00f3n de calidad y el servicio a la comunidad internacional. Su cap\u00edtulo en Am\u00e9rica Latina reafirma dicha misi\u00f3n con \u00e9nfasis en los miembros localizados en el subcontinente.El Sexto Encuentro GEDC-LATAM es la continuaci\u00f3n de los eventos adelantados previamente en Barranquilla (Colombia), Monterrey (M\u00e9xico), Quito (Ecuador), Vi\u00f1a del Mar\u200b ", " \n         ", " \u00a0", "\u00a0", " (Chile) y La Paz (Bolivia). Bajo el t\u00edtulo \u201cInnovaci\u00f3n en las facultades de ingenier\u00eda\u201d, el Encuentro GEDC-LATAM 2016 ser\u00e1 oportunidad ideal para compartir experiencias y buenas pr\u00e1cticas, reflexionar sobre la coyuntura y futuros desaf\u00edos para las facultades de ingenier\u00eda, y discutir acerca de la importancia de los conceptos de innovaci\u00f3n y emprendimiento como parte de los curr\u00edculos profesionales, as\u00ed como acerca de la relevancia de una buena gesti\u00f3n administrativa como elemento esencial de las estrategias para el fortalecimiento de los procesos de formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n. ", "La agenda acad\u00e9mica incluye presentaciones por parte de reconocidos l\u00edderes de la educaci\u00f3n en ingenier\u00eda as\u00ed como plenos espacios de discusi\u00f3n entre los participantes. ", " M\u00e1s informaci\u00f3n en \u200bel siguiente correo", "\u200b\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        "]}
{"owner": [" Compartir por Email"], "domain": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "title": ["Proyecci\u00f3n del documental El r\u00edo que se robaron en Los Andes"], "dates": ["Sep", "21"], "desc": ["\n\tfunction iFrameHeight()\n\t{\n\t\tvar h = 0;\n\t\tif (!document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.getElementById('blockrandom').contentDocument.height;\n\t\t\tdocument.getElementById('blockrandom').style.height = h + 60 + 'px';\n\t\t} else if (document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.frames('blockrandom').document.body.scrollHeight;\n\t\t\tdocument.all.blockrandom.style.height = h + 20 + 'px';\n\t\t}\n\t}\n", "\n\n", "\n\tSin marcos", "El r\u00edo Rancher\u00eda era el \u00fanico cuerpo de agua que nutr\u00eda las tierras de la Guajira. Hoy su cauce original est\u00e1 seco y ha dejado de dotar de agua, minerales y alimentos a las reservas de ind\u00edgenas Way\u00fau del centro y el norte del departamento. El documental ", "El r\u00edo que se robaron ", "de Gonzalo Guill\u00e9n (periodista reconocido con tres premios Sim\u00f3n Bol\u00edvar y dos Rey de Espa\u00f1a) denuncia esta situaci\u00f3n que ha provocado hasta ahora la muerte de alrededor de 7000 ni\u00f1os por desnutrici\u00f3n. A trav\u00e9s de \u00e9l, Guill\u00e9n acusa al gobierno colombiano de represar las aguas del r\u00edo y destinarlas a regar cultivos industriales y a suplir las necesidades de la mina de carb\u00f3n a cielo abierto m\u00e1s grande del mundo, Cerrej\u00f3n. ", "El r\u00edo que se robaron", " ha sido admitido en la Corte Interamericana de Derechos Humanos como prueba judicial del caso de exterminio de los Way\u00fau por parte del Estado Colombiano.", "La Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes, pionera en la gesti\u00f3n de la sostenibilidad en Am\u00e9rica Latina, invita a la proyecci\u00f3n de este documental estrenado en 2015.", "La funci\u00f3n tendr\u00e1 lugar el d\u00eda ", "21 de septiembre a la 8:30 a.m 1 p.m. en el Auditorio Lleras", ".", "Para inscribirse a este evento por favor diligenciar el siguiente formulario."]}
{"owner": [" Compartir por Email"], "domain": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "title": ["Un t\u00e9 alrededor del MDP: Reuni\u00f3n informativa de la Maestr\u00eda en Gerencia y pr\u00e1ctica del Desarrollo"], "dates": ["Sep", "02"], "desc": ["\n\tfunction iFrameHeight()\n\t{\n\t\tvar h = 0;\n\t\tif (!document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.getElementById('blockrandom').contentDocument.height;\n\t\t\tdocument.getElementById('blockrandom').style.height = h + 60 + 'px';\n\t\t} else if (document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.frames('blockrandom').document.body.scrollHeight;\n\t\t\tdocument.all.blockrandom.style.height = h + 20 + 'px';\n\t\t}\n\t}\n", "\n\n", "\n\tSin marcos", "\r\n", "Asista el pr\u00f3ximo 2 de septiembre a la reuni\u00f3n informativa del MDP, donde podr\u00e1 resolver sus dudas sobre el programa, conocer sus aspectos acad\u00e9micos, alternativas de financiaci\u00f3n y proyecci\u00f3n de los egresados.", "\r\n", "Septiembre 2 de 2016", "\r\n", "Hora: 5:00 p.m.", "\r\n", "Lugar: WOK Carrera 13 # 82 \u2013 74. Tercer piso.", "\r\n", "Por favor inscr\u00edbase en el formulario a continuaci\u00f3n para recibir la confirmaci\u00f3n y enlace de acceso.", "\r\n", "\u00a0"]}
{"owner": [" Compartir por Email"], "domain": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "title": ["Environment, Peace and Security. Semana internacional"], "dates": ["Sep", "26"], "desc": ["\n\tfunction iFrameHeight()\n\t{\n\t\tvar h = 0;\n\t\tif (!document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.getElementById('blockrandom').contentDocument.height;\n\t\t\tdocument.getElementById('blockrandom').style.height = h + 60 + 'px';\n\t\t} else if (document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.frames('blockrandom').document.body.scrollHeight;\n\t\t\tdocument.all.blockrandom.style.height = h + 20 + 'px';\n\t\t}\n\t}\n", "\n\n", "\n\tSin marcos", "El \u00c1rea de Sostenibilidad social y ambiental de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes, invita a la pr\u00f3xima Semana Internacional del 26 al 30 de septiembre que se llevar\u00e1 a cabo en conjunto con la Universidad de Columbia en la ciudad de Nueva York, Estados Unidos.", "Los asistentes participar\u00e1n de un curso de inmersi\u00f3n en medio ambiente, paz y seguridad, temas cruciales en la agenda de Colombia.\u00a0 Adem\u00e1s de las clases ofrecidas por el Earth Institute, permite visitas a \u201cthink tanks\u201d relevantes en el tema y encuentros con estudiantes.", "Este curso de 1 semana es certificado por el Earth Institute de la Universidad de Columbia.", "Esta experiencia acad\u00e9mica es ofrecida a todos los profesionales que est\u00e9n interesados en la tem\u00e1tica.", "Reciba mayor informaci\u00f3n preinscribi\u00e9ndose en el siguiente formulario.", "\u00a0"]}
{"owner": [" Compartir por Email"], "domain": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "title": ["Reuni\u00f3n informativa virtual del EMBA"], "dates": ["Sep", "30"], "desc": ["\r\n", "\n\tfunction iFrameHeight()\n\t{\n\t\tvar h = 0;\n\t\tif (!document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.getElementById('blockrandom').contentDocument.height;\n\t\t\tdocument.getElementById('blockrandom').style.height = h + 60 + 'px';\n\t\t} else if (document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.frames('blockrandom').document.body.scrollHeight;\n\t\t\tdocument.all.blockrandom.style.height = h + 20 + 'px';\n\t\t}\n\t}\n", "\n\n", "\n\tSin marcos", "\r\n", "Con\u00e9ctate el pr\u00f3ximo 30 de septiembre con el EMBA donde podr\u00e1 resolver sus dudas sobre el programa, conocer sus aspectos acad\u00e9micos, alternativas de financiaci\u00f3n y proyecci\u00f3n de los egresados.", "Septiembre 30 de 2016\u00a0", "Hora: 11:00 a.m.", "Por favor inscr\u00edbase en el formulario a continuaci\u00f3n para recibir la confirmaci\u00f3n y enlace de acceso.", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0"]}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tSeminario CEDE\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 01 de Septiembre de 2016"], "desc": ["\n\t\t\t\t", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Dirigido a: Estudiantes de pregrado en Econom\u00eda o disciplinas relacionadas", "\r\n", "Abstract:", "La Uni\u00f3n Europea con sus 28 Estados Miembros y una poblaci\u00f3n de 508 millones de habitantes es el principal bloque comercial en el mundo. La UE y Colombia son socios privilegiados a nivel comercial gracias al Acuerdo Comercial Multipartes (MPTA), en vigor desde agosto de 2013. Para la UE, Colombia es su primer socio comercial a nivel de la Comunidad Andina y quinto socio en Latinoam\u00e9rica, mientras que la UE es el segundo socio comercial de Colombia y una de las principales fuentes de la Inversi\u00f3n Extranjera Directa. En 2015, el comercio bilateral de bienes alcanz\u00f3 una cifra de \u20ac 13,13 mil millones. En la presentaci\u00f3n de la Secci\u00f3n de Comercio de la Delegaci\u00f3n de la UE en Colombia van a aprender m\u00e1s sobre los principios y funcionamiento pr\u00e1ctico del Acuerdo Comercial y las perspectivas actuales del comercio con la Uni\u00f3n Europea.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Ver cronograma pr\u00f3ximos seminarios", "\r\n", "\u00a0", "\t\t\t"]}
{"owner": [" Share on Email"], "domain": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "title": ["Un t\u00e9 alrededor del MGA: Reuni\u00f3n informativa de la Maestr\u00eda en Gerencia Ambiental"], "dates": ["Sep", "01"], "desc": ["\n\tfunction iFrameHeight()\n\t{\n\t\tvar h = 0;\n\t\tif (!document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.getElementById('blockrandom').contentDocument.height;\n\t\t\tdocument.getElementById('blockrandom').style.height = h + 60 + 'px';\n\t\t} else if (document.all)\n\t\t{\n\t\t\th = document.frames('blockrandom').document.body.scrollHeight;\n\t\t\tdocument.all.blockrandom.style.height = h + 20 + 'px';\n\t\t}\n\t}\n", "\n\n", "\n\tNo Iframes", "\r\n", "Asista el pr\u00f3ximo 1 de septiembre a la reuni\u00f3n informativa del MGA, donde podr\u00e1 resolver sus dudas sobre el programa, conocer sus aspectos acad\u00e9micos, alternativas de financiaci\u00f3n y proyecci\u00f3n de los egresados.", "\r\n", "Septiembre 1 de 2016", "\r\n", "Hora: 5:00 p.m.", "\r\n", "Lugar: WOK Carrera 13 # 82 \u2013 74. Tercer piso.", "\r\n", "Por favor confirme su asistencia en el formulario a continuaci\u00f3n.", "\r\n"]}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tConferencia de lanzamiento del libro\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 15 de Abril de 2010"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tLanzamiento del libro\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 28 de Abril de 2011"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tLanzamiento CESED\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 17 de Mayo de 2012 - 18 de Mayo del 2012"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tDrogas y pol\u00edtica de drogas\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 28 de Enero de 2013"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tAL CAPONE 2014\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 24 de Agosto de 2014 - 25 de Agosto del 2014"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tPerspectivas comparadas sobre pol\u00edtica de drogas \t\t\t"], "dates": ["Fecha: 24 de Abril de 2015"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tRegulaci\u00f3n de la marihuana en Am\u00e9rica Latina\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 03 de Octubre de 2014"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tAMERICA LATINA CRIME AND POLICY NETWORK \u2013 AL CAPONE\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 09 de Mayo de 2013 - 10 de Mayo del 2013"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tISSDP 2013 Conference program\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 15 de Mayo de 2013 - 18 de Mayo del 2013"], "desc": []}
{"owner": ["issdp2013@uniandes.edu.co", "ventas2@embassy-bogota.com.co", "mariaclaudia.gonzalez", "@bhhoteles.com", "H7318-SL@accor.com"], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tISSDP\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 15 de Mayo de 2013"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tPol\u00edticas p\u00fablicas\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 22 de Julio de 2013 - 23 de Julio del 2013"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tLanzamiento libro CESED\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 21 de Agosto de 2013"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tTertulia sobre narcotr\u00e1fico y lavado de activos\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 24 de Mayo de 2012"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tPrimera conferencia sobre pol\u00edtica de drogas\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 16 de Agosto de 2012 - 17 de Agosto del 2012"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tEl futuro de la pol\u00edtica de drogas\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 17 de Agosto de 2012"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tSeminario: \u00bfPOR QU\u00c9 EL ABUSO DE PSICOACTIVOS ES UN PROBLEMA DE SALUD P\u00daBLICA?\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 01 de Noviembre de 2012"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tLanzamiento del libro traducido al ingl\u00e9s\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 05 de Diciembre de 2012 - 06 de Diciembre del 2012"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tDebate sobre pol\u00edtica de drogas en Colombia\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 26 de Mayo de 2010"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tNuevos retos de la pol\u00edtica antidrogas de Colombia\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 28 de Enero de 2016"], "desc": []}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tTertulia Nota de Pol\u00edtica No.25 \t\t\t"], "dates": ["Fecha: 18 de Agosto de 2016"], "desc": ["\n\t\t\t\t", "\u00a0", "\r\n", "Jueves 18 de agosto a partir de las 5:00 p.m. EN VIVO:\u00a0", "http://www.uniandes.edu.co/envivo", "\r\n", "Inscripciones ", "aqu\u00ed", "\u00a0", "\r\n", "Descargue la Nota de Pol\u00edtica No.25 ", "aqu\u00ed", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Inscripciones\u00a0", "aqu\u00ed", "\u00a0", "\r\n", "Descargue la Nota de Pol\u00edtica No.25\u00a0", "aqu\u00ed", "\u00a0", "\t\t\t"]}
{"owner": [], "domain": "https://economia.uniandes.edu.co/", "title": ["\n\t\t\t\tTertulia Nota de Pol\u00edtica No.24\t\t\t"], "dates": ["Fecha: 28 de Abril de 2016"], "desc": ["\n\t\t\t\t", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "Jueves 28 de abril en vivo a partir de las 5:00 p.m :\u00a0", "http://www.uniandes.edu.co/envivo", "\r\n", "\r\n", "Inscripciones ", "aqu\u00ed", "\r\n", "Descargue la Nota de Pol\u00edtica No.24 ", "aqu\u00ed\u00a0", "\t\t\t"]}
