[
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna, Calle 19A N\u00b0 1 - 82 Este"], "dates": ["06:00pm | Martes 30 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades, el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes y el Fondo de Profesores y Empleados de la Universidad invitan a este concierto, con obras de Telemann, Mozart, Calvo, Tovar, Monta\u00f1a, Cristancho y Villamil.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 6:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Auditorio Mario Laserna\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" CAlle 71 # 11-90 Fescol, Bogot\u00e1"], "dates": ["08:00am | Mi\u00e9rcoles 31 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Centro de Estudios en Periodismo - CEPER invita a este conversatorio donde se hablar\u00e1 del periodismo que se debe construir en tiempos de paz y del que se est\u00e1 haciendo en el proceso.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 8:00 a.m. a 10:00 a.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: calle 71 #11 - 90\u00a0", "\r\n\tFescol, Bogot\u00e1.\u00a0", "\r\n\tEntrada libre\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\u00a0y", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t+info: ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna, Universidad de los Andes."], "dates": ["08:00pm | Mi\u00e9rcoles 29 Mayo 2013"], "desc": ["\t\t", "Interpretaci\u00f3n de nuestro estudiante de piano del Programa, Omar Casas de 12 a\u00f1os de edad.", "\u00a0", "Federico Chopin (1810-1791)", "Preludio Op. 28 N\u00b0 4 en mi menor.", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\n\n", "\n\n", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna, Universidad de los Andes."], "dates": ["08:00pm | Martes 29 Abril 2014"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tInterpretaci\u00f3n de nuestro estudiante de piano del Programa, Jhonatan G\u00f3mez Garc\u00eda de 13 a\u00f1os de edad, junto a la Orquesta de Los Andes.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tWolfgang Amadeus Mozart (1756-1791)", "\r\n\tConcierto para piano y orquesta No.1 en Fa Mayor, KV 37", "\r\n\tI. Allegro", "\r\n\tII. Andante", "\r\n\tIII. Allegro", "\r\n\tSolista: Jhonatan G\u00f3mez Garc\u00eda", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\n\n", "\n\n", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna. Universidad de los Andes"], "dates": ["06:30pm | Martes 01 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al concierto de clausura del", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna A, Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Maestr\u00eda en Historia del Arte invita a la conferencia From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68 a cargo de Thomas Crow, investigador y profesor del Arts Institute of Fine Arts, New York University.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 5:00 p.m. a 6:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Edificio Mario Laserna- Auditorio A\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al recital de Jazz a cargo de Adri\u00e1n Herrera Escobar.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 1:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de M\u00fasica Ernesto Martin\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes - Sal\u00f3n por confirmar"], "dates": ["06:00pm | Jueves 08 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tCharlas exclusivas por programa y de apoyo financiero.", "\r\n\tSalones por confirmar", "\r\n\tInscripciones en: ", "\r\n\t+ info: Luis Enrique Caballero, tel\u00e9fono 3394949 Ext. 2636", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | S\u00e1bado 30 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | Viernes 29 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 28 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Universidad de los Andes realiza la Bienvenida a estudiantes que ingresan a los programas de Posgrados en el segundo semestre del a\u00f1o. La agenda comprende charlas del Vicerrector Acad\u00e9mico, de la Oficina de Seguridad, de la Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n, de la Gerencia del Campus, del Sistema de Bibliotecas, de los directores de los programas acad\u00e9micos y un recorrido por el Campus de la Universidad. Ese d\u00eda se les proporciona informaci\u00f3n a los estudiantes acerca de los aspectos Acad\u00e9micos y Administrativos de la Instituci\u00f3n, se tiene la oportunidad de conocer el Campus y contar con espacios de integraci\u00f3n.", "\r\n\tConsulte la agenda Aqu\u00ed", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tRelaciones P\u00fablicas", "\r\n\t3394949 Ext. 2006", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Mario Laserna Cra. 1 Este No. 19 A- 40"], "dates": ["08:00am | Jueves 28 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl rector de la Universidad de los Andes, Pablo Navas, tiene el gusto de invitar a los estudiantes que ingresan a los programas de pregrado a la Bienvenida a Estudiantes. La agenda comprende charlas con el rector, decanos, directores y coordinadores acad\u00e9micos y profesores, una feria de servicios, la entrega de carnets y un recorrido por el campus. En estos dos d\u00edas se proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa, tendr\u00e1 la oportunidad de conocer el campus y contar con espacios de integraci\u00f3n.", "\r\n\tPara realizar las actividades programadas, recomendamos traer ropa c\u00f3moda.", "\r\n\tConozca la gu\u00eda de servicios aqu\u00ed.", "\r\n\tVer la agenda del evento aqu\u00ed.", "\r\n\tInformes", "\r\n\tRelaciones P\u00fablicas", "\r\n\t", "\r\n\t3394949 Ext. 2006", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n SD-1003"], "dates": ["10:00am | Martes 21 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo SD-1003 "], "dates": ["10:00am | Viernes 17 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes, Sal\u00f3n S-002"], "dates": [" | Lunes 13 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["02:00pm | S\u00e1bado 11 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna "], "dates": ["06:30pm | Mi\u00e9rcoles 08 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Departamento de Arte, plazoleta Richard"], "dates": ["06:00pm | Lunes 23 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo - Sal\u00f3n 1003"], "dates": ["10:00am | Lunes 23 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLunes 23 de mayo a las 10:00 a.m.", "\r\n\tEdificio Julio Mario Santo Domingo - Sal\u00f3n 1003", "\r\n\tDirectora de tesis: Maria Candida Ferreira (Universidad de los Andes)", "\r\n\tLectores: Mar\u00eda Mercedes Andrade (Universidad de los Andes) y Eneida Leal Cunha (Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro)", "\r\n\tEntrada libre", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["10:00am | S\u00e1bado 21 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "Los invitamos a que conozcan en familia el Programa infantil y juvenil de formaci\u00f3n musical", "\u00a0", "Responsable del evento", "Gibelly Parra Parra", "3394949 Ext. 4782", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Jueves 19 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro de Bogot\u00e1 - Universidad Central"], "dates": ["07:00pm | Jueves 19 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Lunes 16 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" S1 206 Sala de exposiciones"], "dates": ["10:00am | Lunes 16 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio TX"], "dates": ["10:00am | Lunes 16 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Centro de convenciones de Compensar Carrera 69 No 49-a 73 Sal\u00f3n S3"], "dates": ["05:00pm | Viernes 13 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 12 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["12:30pm | Jueves 05 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Fabio Lozano, Universidad Jorge Tadeo Lozano, carrera 4 No. 24-22"], "dates": ["07:30pm | Martes 03 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n ML-603"], "dates": ["03:30pm | Martes 03 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "Entrada libre.", "M\u00e1s informaci\u00f3n: ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["05:00pm | S\u00e1bado 30 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "Por LAURA GALINDO M.", "\u00a0", "\u00a0", "La luz de la pantalla ilumina la sala de cine. ", " El hombre p\u00e1jaro hace sonar sus campanas y ruega con vehemencia que se acabe su soledad. ", "Entre los espectadores, suena el timbre de un celular. La sala murmura, y algunos giran la cabeza buscando al impertinente. Huele a crispetas, huele a caramelo. ", "Papageno baila con gracia, da volteretas y alzando su dedo \u00edndice en actitud de sabio, concluye satisfecho: ", "\u00a0- Al ver que el p\u00fablico de la \u00f3pera era un p\u00fablico disminuido, el director de la MET\u00a0 -", " ", " de Nueva York - decide llevarla a otros escenarios con ayuda del cine digital. Es as\u00ed como Cinecolombia se vuelve su socio.\u2013 cuenta Nancy Bounde, directora de contenido alternativo de Cinecolombia, la empresa que desde hace ocho a\u00f1os transmite la programaci\u00f3n de una de las compa\u00f1\u00edas de \u00f3pera m\u00e1s importantes en el mundo.", "\u00a0Entre octubre y mayo se transmiten 20 funciones. Se eligen diez t\u00edtulos de los m\u00e1s de cincuenta que tiene el MET por temporada y cada uno se presenta dos veces: una en directo y una en diferido. La producci\u00f3n no es sencilla: es necesario contar con un sat\u00e9lite digital, un ", " por si falla la transmisi\u00f3n y un director que conozca perfectamente el montaje y gu\u00ede el equipo t\u00e9cnico.", "\u00a0De las 280 pantallas que tiene Cinecolombia en el pa\u00eds, solo 12 salas transmiten \u00f3pera. Seis en Bogot\u00e1, dos en Cali y una en Medell\u00edn, Barranquilla, Bucaramanga y Cartagena. El p\u00fablico de estas funciones, en su mayor\u00eda adulto, es casi siempre el mismo. Es constante, pero dif\u00edcil de hacer crecer.", "\u00a0- No es un ejercicio en el que la empresa tenga una ganancia econ\u00f3mica real, la ganancia es que le seguimos apostando a un espectador que se est\u00e1 formando \u2013 dice Bounde.", "\u00a0El cine se ha convertido en c\u00f3mplice de la \u00f3pera; le ha permitido llegar a los lugares m\u00e1s apartados y, aunque no resulta tan taquillero como las pel\u00edculas hollywoodenses, ha aumentado su consumo. Sin embargo, no siempre fue as\u00ed. Hace un siglo, cuando la \u00f3pera era una de las principales fuentes de entretenimiento, la fuerza de la imagen y la novedad de las pantallas la releg\u00f3 a la afici\u00f3n de unos pocos. \u201cHubo un declive porque el cine ofrec\u00eda lo mismo, pero mucho m\u00e1s atractivo en cuestiones de producci\u00f3n\u201d, dice Luis Gabriel Mesa, doctor en Musicolog\u00eda de la Universidad de Granada-. \u201cLa \u00f3pera en cine es, quiz\u00e1s, el punto de reconciliaci\u00f3n\u201d.", "\u00a0", "\u00a0- Cuando yo empec\u00e9 a hacer \u00f3pera me insultaban todos los d\u00edas. \u201cElitista\u201d, \u201ceso es para gente en smoking\u201d, \u201ceso no le interesa a nadie\u201d, \u201cqu\u00e9 es \u00f3pera\u201d, \u201cqu\u00e9 es ese rid\u00edculo\u201d \u2013 dice Gloria Zea, fundadora de La \u00d3pera de Colombia-.", "\u00a0De eso se cumplen ya 40 a\u00f1os. En 1976, Zea, directora de Colcultura para ese entonces, tuvo una idea absurda ante los ojos de muchos. Crear una compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera en un pa\u00eds que no escuchaba ni produc\u00eda \u00f3pera. Hab\u00eda ya una orquesta sinf\u00f3nica y un grupo de cantantes importantes entre los que se encontraban Martha Senn y Carmi\u00f1a Gallo, pero faltaba lo indispensable: el p\u00fablico. La \u00f3pera era un asunto elitista, un espect\u00e1culo ajeno al que solo asist\u00edan las clases altas, un pasatiempo de nicho en la \u201calta cultura\u201d.\u00a0", "\u00a0En su primer a\u00f1o, la \u00d3pera de Colombia present\u00f3 ", " ", "del italiano Giuseppe Verdi y ", "del tambi\u00e9n italiano Giacomo Puccini. Aunque la compa\u00f1\u00eda comenz\u00f3 a crecer, no logr\u00f3 hacerlo suficientemente r\u00e1pido y en 1986 tuvo que cerrarse. Cinco a\u00f1os m\u00e1s tarde, regres\u00f3 para celebrar el bicentenario de la muerte del compositor Wolfgang Amadeus Mozart con la \u00f3pera ", ", un montaje en el que participaron m\u00fasicos y cantantes de Colombia y Venezuela.", "\u00a0- Cumplimos 40 a\u00f1os. Llevamos m\u00e1s de 800 funciones, hemos producido 45 t\u00edtulos de 20 compositores y por la \u00f3pera de Colombia han pasado m\u00e1s de 150 cantantes - cuenta Gloria Zea-.", "\u00a0La etiqueta elitista en la \u00f3pera no es del todo equivocada. En los siglos XVII y XVIII la \u00f3pera se cultiv\u00f3 como g\u00e9nero aristocr\u00e1tico. Los compositores la escrib\u00edan por encargo de mecenas, reyes o nobles. El poder se med\u00eda en la cantidad de montajes que pod\u00edan estrenar y en el prestigio de los m\u00fasicos que trabajaba para ellos. Haendel, Gluck, Berlioz, por nombrar unos pocos. Siempre con temas religiosos, dramas mitol\u00f3gicos y haza\u00f1as heroicas, siempre hechas al gusto del mecenas que pagaba por ellas.", "\u00a0En la segunda mitad del siglo XVIII, surgen los primeros brotes de rebeld\u00eda y una generaci\u00f3n de compositores se arriesga a escribir m\u00fasica que incomoda a los poderosos: la historia de una sirvienta que enga\u00f1a su se\u00f1or para que se case con ella en ", " de Pergolesi, o una vendedora de cigarrillos que lejos de ser la acostumbrada doncella, indefensa y dulce, es una mujer seductora y manipuladora que siempre logra salirse con la suya en ", "de Bizet.\u00a0", "\u00a0Es esta la \u00f3pera bufa. La que se presentaba en teatros p\u00fablicos para gente del pueblo. Para espectadores que com\u00edan, fumaban, se re\u00edan y hasta jugaban ajedrez en los recitativos largos. Las dos corrientes, la seria y la bufa, se desarrollaron paralelamente y siguieron vigentes por otro siglo, pero fue solo esta \u00faltima la que sufri\u00f3 las consecuencias de la invenci\u00f3n del cine.", "\u00a0", "\u00a0- En la \u00f3pera el tema de los precios es clave \u2013 asegura el compositor y productor Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez-. Es algo de exclusividad. Si bajan por razones de competencia,\u00a0 igual siguen siendo altos con relaci\u00f3n a los del resto de m\u00fasica.", "\u00a0En la m\u00fasica popular, los artistas trabajan por el reconocimiento del p\u00fablico. Entre m\u00e1s sencillos vendan y m\u00e1s personas canten sus canciones, mayor ser\u00e1 su precio y su estatus. En la \u00f3pera no es igual, los compositores no necesitan seis meses para posicionarse y, as\u00ed nunca escuchen su m\u00fasica, todo el mundo ha o\u00eddo hablar de Mozart o Beethoven por lo menos una vez. Muchas \u00f3peras est\u00e1n de manera inconsciente en la memoria colectiva y la gente tararea sus melod\u00edas sin necesidad de saber lo que son. \u201cEsa es una raz\u00f3n para que la m\u00fasica cl\u00e1sica, de entrada, no pueda existir a un precio econ\u00f3mico\u201d, explica Rodr\u00edguez.", "\u00a0Pero a\u00fan as\u00ed, la \u00f3pera parece estar dando sus primeros pasos hacia la cultura de masas. Se canta en ", " ", ", se ve en cines \u00a0y aparece con mayor frecuencia en la programaci\u00f3n de los teatros colombianos. Aunque sus precios siguen siendo altos, como dice Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez, la \u00f3pera se ha ido volviendo cada vez m\u00e1s accesible: no solo ha aumentado su producci\u00f3n, tambi\u00e9n ha adaptado sus montajes a contextos m\u00e1s actuales en los que el p\u00fablico pueda reconocerse.", "\u00a0En mayo del a\u00f1o pasado, el Teatro Mayor Julio Mario Santodomingo celebr\u00f3 su quinto aniversario con ", " de Giuseppe Verdi, una \u00f3pera de 1851 que tiene como protagonista al buf\u00f3n de una de las cortes de Mantua. Con una mesa rectangular por escenograf\u00eda, actores vestidos de saco y corbata, y doncellas que leen revistas de variedades mientras ven telenovelas, Tatjana G\u00fcrbaca, su directora esc\u00e9nica, se arriesg\u00f3 a cambiar los castillos y los trajes ostentosos por referencias actuales.", "En octubre del mismo a\u00f1o, la Universidad de los Andes present\u00f3 su versi\u00f3n de la ", " de Mozart en espa\u00f1ol. Fue un trabajo conjunto con la Universidad del Norte en Barranquilla y cont\u00f3 con las traducciones del ecuatoriano Javier Andrade C\u00f3rdova. Esta \u00f3pera, escrita originalmente en alem\u00e1n y estrenada en Viena el 30 de septiembre de 1791, es una de las m\u00e1s importantes del repertorio bufo.", "\u00a0- Que la hagamos en espa\u00f1ol es importante porque acerca mucho m\u00e1s a la m\u00fasica y ayuda a la gente a entender mejor lo que est\u00e1 pasando \u2013 Dice Rondy Torres, su director musical.", "\u00a0Este montaje, con escenograf\u00eda de Juli\u00e1n Hoyos y vestuario de Pedro Nel G\u00f3mez, se estren\u00f3 el a\u00f1o pasado en el teatro Amira de la Rosa de Barranquilla gracias a una de las becas de \u00d3pera al Parque que ofrece la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1. Este a\u00f1o volver\u00e1 a presentarse en el Auditorio Mario Laserna de la Universidad de los Andes el \u00faltimo fin de semana del mes de abril.", "\u00a0\u00bfCu\u00e1ndo?: el s\u00e1bado 30 de abril a las 5:00 p.m. y el domingo 1 mayo", "\u00bfD\u00f3nde?: en el Auditorio Mario Laserna de la Universidad de Los Andes", "\u00bfA c\u00f3mo?: gratis", "\u00a0", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias"], "dates": ["04:00pm | S\u00e1bado 30 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias. Pabell\u00f3n 3, piso 2, estand 502, Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Viernes 29 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["03:00pm | Viernes 29 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Viernes 29 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Jueves 28 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias. Pabell\u00f3n 3, piso 2, estand 502, Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 27 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t6:00 p.m.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Mi\u00e9rcoles 27 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" TX-601"], "dates": ["03:30pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Programa de Historia del Arte invita a Conduru, profesor de la Universidad Federal de Rio de Janeiro, para que ofrezca una conferencia sobre su \u00faltimo libro ", ".", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tPor LAURA GALINDO M.", "\r\n\tConduru se llama Roberto, igual que un hermano de su madre que fue militar. Es arquitecto, urbanista e historiador, y su mayor superstici\u00f3n es no pensar en cosas malas. \u201cPrefiero siempre pensar el bien\u201d, dice. Naci\u00f3 en R\u00edo de Janeiro y es profesor de historia y teor\u00eda del arte en la universidad estatal de la misma ciudad. Le gusta la playa porque puede brincarse las olas como cuando era ni\u00f1o y sus estudiantes son su mayor orgullo.", "\r\n\tDesde el a\u00f1o 2001 se ha dedicado a estudiar las representaciones que los africanos y afro-descendientes en Brasil hacen de su cultura y es autor de varios libros al respecto. ", "se cuenta entre ellos. El pr\u00f3ximo martes 26 de abril estar\u00e1 en la Universidad de Los Andes en ", ", una conferencia alrededor de las obras y expresiones art\u00edsticas que narran la cultura afro-brasile\u00f1a y hacen una cr\u00edtica alrededor de su marginalidad.", "\r\n\t1. \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre la esclavitud y el arte afro-brasile\u00f1o?", "\r\n\tBrasil fue uno de los \u00faltimos pa\u00edses en abolir la esclavitud y por mucho tiempo el arte de los africanos y afro descendientes no tuvo un lugar. Sus retratos y pinturas fueron siempre sobre la iglesia y sobre temas civiles. La llegada de la ley \u00e1urea en 1888 les permiti\u00f3 por primera de vez hablar de su cultura. Les dio libertad para contar algo propio. Aparecieron obras en las que retrataban sus religiones, obras con tintes pol\u00edticos, obras que hablan de la esclavitud, de su situaci\u00f3n social y de su marginalidad.", "\r\n\t2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfC\u00f3mo naci\u00f3 su inter\u00e9s por el arte afro-brasile\u00f1o?", "\r\n\tYo acababa de terminar mi doctorado y estudiaba arte constructivo en R\u00edo de Janeiro. Un d\u00eda, uno de mis amigos me regal\u00f3 un adorno para el carro. Era un objeto m\u00e1gico que utilizan en las regiones brasile\u00f1as para protegerse de las cosas malas. \u201c\u00bfPor qu\u00e9 los historiadores del arte en Brasil no estudian algo como esto?\u201d, fue lo primero que pens\u00e9. Entonces, decid\u00ed cambiar totalmente mis campos de inter\u00e9s y comenzar un proyecto de investigaci\u00f3n que estudiara las relaciones entre arte, \u00c1frica y Brasil.", "\r\n\t3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfExiste un estilo en este arte?", "\r\n\tNo hay un estilo. Hay diferentes momentos y diferentes artistas que se han dedicado a pensar el arte. Tampoco hay un arte-afrobrasile\u00f1o, o por lo menos a m\u00ed no me gusta llamarlo as\u00ed. Prefiero pensar en una ecuaci\u00f3n de tres elementos que se conjugan: arte, \u00c1frica y Brasil. En una construcci\u00f3n social que me permite estudiar religiones, obras y sociedades.", "\r\n\t4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfEs f\u00e1cil encontrar artistas afro-descendientes en los museos de Brasil?", "\r\n\tAunque ahora el escenario es distinto y se han creado pol\u00edticas p\u00fablicas al respecto, este tema sigue siendo problem\u00e1tico. Los artistas afro-descendientes no tienen las mismas oportunidades de los dem\u00e1s y tienen dificultades para mostrar sus producciones. Es cierto que desde la esfera federal hasta los gobiernos municipales se han cambiado muchas cosas. Que el Museo Afro Brasil en Sao Paulo, uno de los m\u00e1s importantes, ya exhibe est\u00e1s obras y que otros museos tambi\u00e9n lo hacen. Sin embargo, la situaci\u00f3n sigue siendo marginal.", "\r\n\t5. \u00bfQu\u00e9 influencia tuvo la iglesia cat\u00f3lica en el arte afro-brasile\u00f1o?", "\r\n\tEn el pasado, Brasil fue una colonia de Portugal y muchos afro-descendientes fueron utilizados para producir pinturas, im\u00e1genes y grabados con temas impuestos por la iglesia cat\u00f3lica. Ellos se las ingeniaban para filtrar algunas cosas, pero no hubo muchas representaciones de africanidad. El artista brasile\u00f1o m\u00e1s importante, Antonio Francisco Lisboa, fue un afro-descendiente que toda su vida pint\u00f3 con referencias portuguesas y europeas. Es muy dif\u00edcil precisar qu\u00e9 hay de \u00c1frica en estos artistas porque las pocas veces que la iglesia permit\u00eda cosas de su cultura, lo hac\u00eda para atraer m\u00e1s afro-descendientes al catolicismo.", "\r\n\t5.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfEl idioma ha sido una barrera para integrar el arte brasile\u00f1o al arte \u00a0latinoamericano?", "\r\n\tEl ambiente art\u00edstico brasile\u00f1o siempre va estar m\u00e1s dirigido a Europa y Estados Unidos que ha Am\u00e9rica Latina. Se han hecho esfuerzos, s\u00ed, pero no hay una integraci\u00f3n con los pa\u00edses vecinos y ser\u00eda importante hacerlo. Es necesario observar nuestras semejanzas y diferencias para entendernos.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias. Pabell\u00f3n de Holanda"], "dates": ["03:00pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "En el marco de la 29\u00aa Feria Internacional del Libro de Bogot\u00e1, el Departamento de Humanidades y Literatura invita a la presentaci\u00f3n de esta novela, que incluye por primera vez el facs\u00edmil del volumen ilustrado por Soledad Acosta. Presenta la escritora Yolanda Reyes, en conversaci\u00f3n con Carolina Alzate de la Universidad de los Andes y Catharina Vallejo de Concordia University.", "Corferias. Pabell\u00f3n de Holanda", "3:00 p.m.", "{AG holandesa{/AG}", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta Lleras"], "dates": ["01:00pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\u00a0es un m\u00fasico colombiano que, desde finales de los noventa, viene incorporando a la m\u00fasica ancestral latinoamericana, elementos urbanos. Su puesta en escena siempre se a destacado por tener mucha fuerza y energ\u00eda.", "\r\n\tA lo largo de su carrera art\u00edstica como solista ha publicado dos discos, que han tenido un universo sonoro diverso. Con su primer disco, estuvo en escenarios importantes como el Fusion Fest en Berl\u00edn, LAMC y CMY de la ciudad de Nueva York, entre muchos otros. Su segundo \u00e1lbum llamado \" Gente \", producido por H\u00e9ctor Castillo (cuyos cr\u00e9ditos incluyen artistas como David Bowie, Bj\u00f6rk, Roger Waters y Cerati entre otros), logr\u00f3 ubicarse en el mercado norteamericano y en 2012 realiz\u00f3 una gira por 14 ciudades en Estados Unidos. De este \u00e1lbum, cabe destacar sencillos como \"Me Voy\" (que obtuvo m\u00e1s de 60.000 descargas en su primera semana) y \"La Fruta\" ( n\u00famero uno en la radio nacional de Colombia ).", "\r\n\tActualmente el artista prepara su m\u00e1s reciente producci\u00f3n quel llevar\u00e1 el nombre \" Tropical Funk \" y ser\u00e1 publicada en 2015. Este nuevo trabajo, que empieza por sugerir un nuevo g\u00e9nero como el nombre del \u00e1lbum lo dice, arranca con el sencillo \"Get Up \", canci\u00f3n que es una invitaci\u00f3n a moverse y que consolida un proceso que el artista viene desarrollando desde hace 10 a\u00f1os, cuando se intern\u00f3 en las comunidades afro de Colombia, Cuba y Brasil para aprender, de la mano de maestros ancestrales, la m\u00fasica \u00e9tnica.", "\r\n\tAlejo Aponte hoy por hoy es uno de los artistas m\u00e1s influyentes en la m\u00fasica colombiana; su paso ( por m\u00e1s de 7 a\u00f1os ) como director, compositor y productor de Fonseca, lo hacen un artista diverso con un universo sonoro tanto en la m\u00fasica comercial, as\u00ed como en la m\u00fasica independiente.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\u00a0Centro Cultural \u2022 DECA de Estudiantes", "\r\n\t", "\u00a0Programa Bienestar \u2013 Calidad y Vida", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Lunes 25 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Domingo 24 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | S\u00e1bado 23 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Viernes 22 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Audiovisuales. Biblioteca Luis \u00c1ngel Arango"], "dates": ["06:00pm | Jueves 21 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tLa posici\u00f3n de la biblioteca de G\u00f3mez D\u00e1vila en las bibliotecas de Bogot\u00e1\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t9:00 a.m. a 11:00 a.m.", "\r\n\t\t\t\t\tBienvenida e Introducci\u00f3n: Ediciones y editores de la obra de G\u00f3mez D\u00e1vila", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t11:30 a.m. a 1:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tBibliotecas, libros y lectores.", "\r\n\t\t\t\t\tLa Biblioteca de G\u00f3mez D\u00e1vila", "\r\n\t\t\t\t\t\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Efr\u00e9n Giraldo", "\r\n\t\t\t\t\t\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Alfredo Abad", "\r\n\t\t\t\t\t\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Juan Fernando Mej\u00eda", "\r\n\t\t\t\t\tCoordina: Jer\u00f3nimo Pizarro", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t2:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\ta 4:00 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tRecepci\u00f3n de Nicol\u00e1s G\u00f3mez D\u00e1vila en Europa\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t4:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\ta 6:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tLa recepci\u00f3n acad\u00e9mica", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\u00a0\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t6:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Jueves 21 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo SD-1003 "], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 20 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tConversatorio con Andr\u00e9s Beltr\u00e1n, director del largometraje y egresado uniandino.", "\r\n\tEntrada libre hasta completar aforo.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras (Calle 19A N\u00ba 1 - 37 Este.)"], "dates": ["10:00am | Mi\u00e9rcoles 20 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl Colectivo de Investigaci\u00f3n Teatral Abrakadabra del Establecimiento de Reclusi\u00f3n La Modelo trae a la Universidad de los Andes una fusi\u00f3n de diferentes obras de teatro, nacida desde la experiencia en la c\u00e1rcel de un grupo de personas privadas de la libertad.", "\r\n\t", "\r\n\tEsta presentaci\u00f3n forma parte de La Cuarenta, un proyecto conjunto del\u00a0 Departamento de Arte y del Grupo de Prisiones de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. A partir de la colaboraci\u00f3n entre estudiantes, profesores y diferentes actores del sistema penitenciario y carcelario se realizan actividades e intervenciones con la poblaci\u00f3n reclusa. As\u00ed, se busca visibilizar situaciones de la vida carcelaria y contribuir al mejoramiento de las condiciones de vida, a la protecci\u00f3n de los derechos y a ampliar la percepci\u00f3n que se tiene sobre este grupo humano. La fotonovela La Cuarenta #1: Libertad a Domicilio,que cuenta con el apoyo de la Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja, es el primer resultado de este proyecto y ser\u00e1 lanzada en el evento.", "\r\n\t", "\r\n\tEnlace para ver y descargar la fotonovela:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta Lleras"], "dates": ["01:00pm | Martes 19 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tMartes, Abril 19, 2016, 13:00", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es una banda de m\u00fasica independiente creada en el 2012. Amantes del rock n\u00b4roll, el country, bluegrass y el Jazz, entre otros. Componen sus canciones a partir de estas influencias, con letras en ingl\u00e9s, franc\u00e9s y principalmente espa\u00f1ol. Juegan entre distintos ritmos y melod\u00edas; pausados y sacudidos, dulces y vagabundos.", "\r\n\t\r\n\tOrganiza: Departamento de M\u00fasica y Centro Cultural \u2013 DECA de Estudiantes", "\r\n\tInvita: Centro Cultural \u2013 DECA de Estudiantes", "\r\n\tLocalizaci\u00f3n : Plazoleta Lleras", "\r\n\tContacto : ", "\r\n\tEs una banda de m\u00fasica independiente creada en el 2012.\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Auditorio ML-C (Edificio Mario Laserna)"], "dates": ["10:00am | Viernes 15 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tPlataforma Democr\u00e1tica, FES Comunicaci\u00f3n, la Facultad de Artes de la Universidad de Los Andes y el Centro de Estudios en Periodismo Ceper invitan a \"La calle y la web: Activismo pol\u00edtico en tiempos de internet\", un evento donde el ciberactivismo es protagonista.", "\r\n\tBernardo Sorj (director de Plataforma Democr\u00e1tica), Rocio Annnziata (Profesora de la Universidad de Buenos Aires - Investigadora del CONICET) y Mar\u00eda Paula Mart\u00ednez (Profesora del Centro de Estudios en Periodismo - Universidad de los Andes), estar\u00e1n hablando con Omar Rinc\u00f3n (cr\u00edtico de tv de El Tiempo y Director de la Maestr\u00eda en Periodismo, Universidad de los Andes) y Carolina Cepeda (Profesora del depto de Relaciones Internacionales de la Universidad Javeriana) sobre las posibilidades que ofrecen las nuevas tecnolog\u00edas frente a la pol\u00edtica moderna.", "\r\n\tLa cita es el viernes 15 de abril en el Auditorio ML-C (Edificio Mario Laserna) de la Universidad de los Andes.", "\r\n\t", "\r\n\tEntrada libre.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 14 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Plazoleta Lleras"], "dates": ["01:00pm | Martes 12 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo Calle 21 No. 1-20"], "dates": ["08:00am | Martes 12 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tCon motivo de la visita de la tercera promoci\u00f3n del Master en Gesti\u00f3n Internacional de las Artes de las Universidades HEC Montreal, SDA Bocconi, SMU Dallas y en coordinaci\u00f3n con la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes, los invitamos al pr\u00f3ximo encuentro\u00a0", "\u00a0que se llevar\u00e1 acabo el pr\u00f3ximo\u00a0", "en la Universidad de los Andes.", "\r\n\tEn el marco del encuentro se realizar\u00e1n\u00a0", "\u00a0que contar\u00e1n con traducci\u00f3n simult\u00e1nea\u00a0en los siguientes temas;", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tPara\u00a0", "\u00a0y ver la agenda detallada del evento hacer click en el siguiente link;", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\u00a0\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEvento sin costo - Cupos limitados -", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n;", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras, Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Lunes 11 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLunes 11 de abril, 5 p.m.", "\r\n\tConcierto de obras con formato electroac\u00fastico de estudiantes y profesores del Departamento de M\u00fasica.", "\r\n\tAuditorio Lleras", "\r\n\tCalle 19 A no. 1 -37 este", "\r\n\tObras de:", "\r\n\tCatalina Peralta", "\r\n\tSantiago Lozano", "\r\n\tJorge Gregorio Garc\u00eda", "\r\n\tEstudiantes:", "\r\n\tNicol\u00e1s Castro", "\r\n\tJairo Guerrero", "\r\n\tNicol\u00e1s Mosquera", "\r\n\tMartin Pineda", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["09:00am | Lunes 11 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 07 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Departamento de Arte Sal\u00f3n TX-601"], "dates": ["01:00pm | Mi\u00e9rcoles 06 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Alberto Lleras"], "dates": ["06:30pm | Martes 05 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tRodrigo D\u00edaz es uno de los int\u00e9rpretes chilenos m\u00e1s sobresalientes en el panorama de la M\u00fasica Antigua en Chile y en la interpretaci\u00f3n de instrumentos de cuerda pulsada del renacimiento y barroco. Formado en la Facultad de Artes de la Universidad de Chile, obtiene con Distinci\u00f3n M\u00e1xima el T\u00edtulo de Interprete Superior en Instrumento Menci\u00f3n Guitarra, a su vez el T\u00edtulo de Director de Coros, en la misma Casa de Estudios.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEntrada libre.", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Departamento de M\u00fasica, sal\u00f3n V-111"], "dates": ["09:00am | Lunes 04 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tRodrigo D\u00edaz es uno de los int\u00e9rpretes chilenos m\u00e1s sobresalientes en el panorama de la M\u00fasica Antigua en Chile y en la interpretaci\u00f3n de instrumentos de cuerda pulsada del renacimiento y barroco. Formado en la Facultad de Artes de la Universidad de Chile, obtiene con Distinci\u00f3n M\u00e1xima el T\u00edtulo de Interprete Superior en Instrumento Menci\u00f3n Guitarra, a su vez el T\u00edtulo de Director de Coros, en la misma Casa de Estudios.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["01:00pm | Viernes 01 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u201cEl pensamiento no tiene lugar en el mundo actual. Hay una minor\u00eda de personas conscientes. Hay peligro de una guerra mundial. Hay colapso ambiental. Vivimos en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de desesperaci\u00f3n. Hay 900 millones de seres humanos en la pobreza y despojados de sus tierras. Es una situaci\u00f3n grave y no hay pensamiento que la aborde porque no hay voces que analicen las consecuencias. Hay un vac\u00edo\u201d, dice el fil\u00f3sofo Eduardo Subirats para la revista mexicana ", "\r\n\tEste espa\u00f1ol de 69 a\u00f1os naci\u00f3 en Barcelona, pero se siente m\u00e1s a gusto entre M\u00e9xico, Brasil y Estados Unidos. Es profesor del Departamento de Lenguas espa\u00f1olas y portuguesas de la Universidad de Nueva York, y un gran cr\u00edtico de la Modernidad y la violencia que pasa desapercibida por quienes la habitan. Es autor de m\u00e1s de 40 libros, entre los que se destacan ", ", en el que aborda las implicaciones pol\u00edticas, sociales y culturales del descubrimiento de Am\u00e9rica, y ", "su m\u00e1s reciente publicaci\u00f3n.", "\r\n\tDesde principios de 1980, el pensamiento de Eduardo Subirats comienza a verse reflejado en una l\u00ednea t\u00e1cita de ensayos alrededor de\u00a0 las vanguardias latinoamericanas, especialmente en la antropofagia brasile\u00f1a: un movimiento liderado por el poeta y dramaturgo Oswald de Andrade, quien se planteaba a s\u00ed mismo como un antrop\u00f3fago capaz de transformarse y digerir el modelo art\u00edstico europeo para obtener uno \u00fanico y propio.", "\r\n\tEsta semana, Subirats estar\u00e1 en la Universidad de Los Andes. El viernes 1 de abril formar\u00e1 parte del conversatorio ", ". La visita tambi\u00e9n contar\u00e1 con la presentaci\u00f3n del libro ", " en el que, partiendo de las ideolog\u00edas americanas, hace s\u00edntesis de la filosof\u00eda inca, hoopie y tarahumara. \u201cConfronto la realidad del mundo dividido con el concepto de unidad\u201d, dice.", "\r\n\t\u00bfD\u00f3nde?: en el Auditorio Mario Laserna C.", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1ndo?: el viernes 1 de abril a la 1pm.", "\r\n\t\u00bfA C\u00f3mo?: gratis.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Viernes 01 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tViernes 1\u00b0 de abril, 12:00 p.m.", "\r\n\tPlazoleta CAI", "\r\n\t", "\r\n\tMiguel de Cervantes Saavedra", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Germ\u00e1n Moure", "\r\n\tEstudiantes de 8\u00b0 semestre de la carrera de Arte Dram\u00e1tico", "\r\n\tTeatro Libre-Universidad Central", "\r\n\tPara conmemorar los 400 a\u00f1os de la muerte de Miguel de Cervantes, este grupo de estudiantes de Arte Dram\u00e1tico mont\u00f3 una comedia a la que decidieron dar por t\u00edtulo: La Cofrad\u00eda.", "\r\n\tLa Gananciosa, una meretriz perteneciente a una peculiar cofrad\u00eda de ladrones, es quien introduce una serie de divertidas situaciones donde gitanos, comediantes estafadores, estudiantes embusteros, mujeres lujuriosas, rufianes y hasta el mismo don Quijote de la Mancha, tejen y destejen sus enga\u00f1os.", "\r\n\tEl montaje contiene fragmentos de una de las novelas ejemplares, Rinconete y Cortadillo, los entremeses La cueva de Salamanca y El retablo de las maravillas, y el episodio de Don Quijote de la Mancha: \u201cLas cortes de la muerte\u201d.", "\r\n\tEl grupo comenz\u00f3 su trabajo en el 2012, a\u00f1o desde el cual ha desarrollado diferentes montajes y procesos en el campo teatral. Esto ha permitido que sus miembros reconocieran el teatro como un medio comunicativo y un elemento pedag\u00f3gico capaz de afectar positivamente el entorno donde se desenvuelve dicha actividad.", "\r\n\tEn su proceso de formaci\u00f3n ha montado: El momento de tu vida de William Saroyan (2013); El retablo de la avaricia, la lujuria y la muerte de Ram\u00f3n del Valle - Incl\u00e1n (2013); Hamlet de William Shakespeare (2014); Los d\u00edas de la Comuna de Bertolt Brecht (2014); y Las brujas de Salem de Arthur Miller (2015), con la que particip\u00f3 en la Temporada estudiantil del Teatro Libre en convenio con la Universidad Central. Tambi\u00e9n se ha presentado en otros espacios como la c\u00e1rcel Modelo de Bogot\u00e1 y la Universidad Antonio Nari\u00f1o.", "\r\n\tGerm\u00e1n Moure es miembro fundador del Teatro Libre y del teatro experimental La Mama. Trabaj\u00f3 en el Bread and Puppet Theather de Nueva York. Con el Teatro Libre actu\u00f3 en La madre de Bertolt Brecht. Dirigi\u00f3 El rescate de Jairo An\u00edbal Ni\u00f1o, La huelga de Sebasti\u00e1n Ospina, El rey Lear y Macbeth de Shakespeare, Episodios comuneros de Jorge Plata, Las brujas de Salem de Arthur Miller, Farsa y licencia de la reina castiza de Ram\u00f3n Mar\u00eda del Valle Incl\u00e1n, A puerta cerrada de Jean Paul Sartre, Seis personajes en busca de autor de Luigi Pirandello, Un tranv\u00eda llamado deseo de Tennessee Williams, Un f\u00e9nix demasiado frecuente de Cristopher Fry y El farsante m\u00e1s grande del mundo de John Millington Singe, entre otras obras. Dise\u00f1\u00f3 Las mujeres sabias de Moliere, Que muerde el aire afuera de Piedad Bonnett y Entremeses de Cervantes. Es profesor de Interpretaci\u00f3n y Poes\u00eda en la carrera de Arte Dram\u00e1tico del Teatro Libre en convenio con la Universidad Central. En 2008 fue galardonado con el premio nacional Vida y Obra, otorgado por el Ministerio de Cultura.", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Santo Domingo 1003"], "dates": ["05:45pm | Jueves 31 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["01:00pm | Jueves 31 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u201cEl pensamiento no tiene lugar en el mundo actual. Hay una minor\u00eda de personas conscientes. Hay peligro de una guerra mundial. Hay colapso ambiental. Vivimos en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de desesperaci\u00f3n. Hay 900 millones de seres humanos en la pobreza y despojados de sus tierras. Es una situaci\u00f3n grave y no hay pensamiento que la aborde porque no hay voces que analicen las consecuencias. Hay un vac\u00edo\u201d, dice el fil\u00f3sofo Eduardo Subirats para la revista mexicana ", "\r\n\tEste espa\u00f1ol de 69 a\u00f1os naci\u00f3 en Barcelona, pero se siente m\u00e1s a gusto entre M\u00e9xico, Brasil y Estados Unidos. Es profesor del Departamento de Lenguas espa\u00f1olas y portuguesas de la Universidad de Nueva York, y un gran cr\u00edtico de la Modernidad y la violencia que pasa desapercibida por quienes la habitan. Es autor de m\u00e1s de 40 libros, entre los que se destacan ", ", en el que aborda las implicaciones pol\u00edticas, sociales y culturales del descubrimiento de Am\u00e9rica, y ", "su m\u00e1s reciente publicaci\u00f3n.", "\r\n\tDesde principios de 1980, el pensamiento de Eduardo Subirats comienza a verse reflejado en una l\u00ednea t\u00e1cita de ensayos alrededor de\u00a0 las vanguardias latinoamericanas, especialmente en la antropofagia brasile\u00f1a: un movimiento liderado por el poeta y dramaturgo Oswald de Andrade, quien se planteaba a s\u00ed mismo como un antrop\u00f3fago capaz de transformarse y digerir el modelo art\u00edstico europeo para obtener uno \u00fanico y propio.", "\r\n\tEsta semana, Subirats estar\u00e1 en la Universidad de Los Andes. El viernes 1 de abril formar\u00e1 parte del conversatorio ", ". La visita tambi\u00e9n contar\u00e1 con la presentaci\u00f3n del libro ", " en el que, partiendo de las ideolog\u00edas americanas, hace s\u00edntesis de la filosof\u00eda inca, hoopie y tarahumara. \u201cConfronto la realidad del mundo dividido con el concepto de unidad\u201d, dice.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00bfD\u00f3nde?: en el Auditorio Mario Laserna C.", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1ndo?: el viernes 1 de abril a la 1pm.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00bfA C\u00f3mo?: gratis.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Centro de Pr\u00e1cticas de la Facultad de Medicina, Carrera 7 No 116-05"], "dates": ["06:30pm | Mi\u00e9rcoles 30 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["08:00am | Martes 29 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Aurelio Arturo, Biblioteca Nacional de Colombia Calle 24 No 5-60"], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 16 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Parque Arqueol\u00f3gico de Facatativ\u00e1"], "dates": ["07:00am | S\u00e1bado 12 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n intermedial TX - piso 1"], "dates": ["01:00pm | Viernes 11 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n W-101"], "dates": ["11:30am | Viernes 11 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Bolivar, plaza de Cibeles, Madrid Espa\u00f1a"], "dates": ["01:00pm | Jueves 10 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 10 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Tx 601"], "dates": ["01:00pm | Mi\u00e9rcoles 09 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl ciclo de Charlas abiertas de Historia del Arte es un evento semestral en el que diferentes investigadores en el campo de la Historia del Arte presentar\u00e1n su trabajo. El objetivo primordial del ciclo es introducir a los estudiantes de la Universidad y al p\u00fablico en general a diferentes metodolog\u00edas y temas de investigaci\u00f3n.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta CAI"], "dates": ["09:00am | Martes 08 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tCon motivo del D\u00eda internacional de la mujer, instalaremos un micr\u00f3fono abierto en la plazoleta CAI. Quienes quieran usarlo podr\u00e1n hablar o leer algo suyo o de alguna autora o autor que consideren relevante para este d\u00eda. Se sugiere elegir fragmentos de documentos o de ensayos, o de cuentos, novelas o poemas. La participaci\u00f3n ser\u00e1 espont\u00e1nea y no habr\u00e1 una programaci\u00f3n. El tiempo para cada turno en el micr\u00f3fono ser\u00e1 de 10 minutos, y se podr\u00e1 hablar varias veces pero no en turnos consecutivos", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 03 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Uniandinos. Calle 92 # 16 \u2013 11"], "dates": ["07:30pm | Mi\u00e9rcoles 02 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tCoro de C\u00e1mara de la Universidad de los Andes", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tObras de Bach, Haydn, Beethoven, Bruckner, Mendelsohn, Brahms y Messiaen", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de Las Aguas  Cra. 3 #18-66"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 02 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 01 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" TX-505"], "dates": ["01:00pm | Lunes 29 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Biblioteca Universidad de los Andes"], "dates": ["09:00am | S\u00e1bado 27 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tGrabado sobre Ruedas III es un evento de impresi\u00f3n de xilograf\u00edas en gran formato, con el uso de una aplanadora que reemplaza la prensa del taller. Es un evento de car\u00e1cter publico y urbano.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n intermedial Edifico TX"], "dates": ["08:00am | Viernes 26 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 25 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Tx 601"], "dates": ["01:00pm | Mi\u00e9rcoles 24 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl ciclo de Charlas abiertas de Historia del Arte es un evento semestral en el que diferentes investigadores en el campo de la Historia del Arte presentar\u00e1n su trabajo. El objetivo primordial del ciclo es introducir a los estudiantes de la Universidad y al p\u00fablico en general a diferentes metodolog\u00edas y temas de investigaci\u00f3n. El ciclo se propone entonces como un espacio en el que los interesados en la Historia del Arte podr\u00e1n conocer diversos puntos de vista y aproximaciones a la disciplina.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio TX"], "dates": ["04:00pm | Martes 23 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n SD-801"], "dates": ["12:00pm | Viernes 19 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEdgar Guzmanruiz (Bogot\u00e1, 1969) Arquitecto de la Universidad de Los Andes (1993) y Maestro en Arte y Arquitectura de la Academia de Arte de Dusseldorf, Alemania (2000). Becario en varias ocasiones del DAAD. Desde 1998 ha participado en Alemania, Colombia, Egipto, Estados Unidos, Francia y Jap\u00f3n en numerosas exposiciones colectivas e individuales. Finalista en 2007 del IV Premio Luis Caballero. Desde el 2004 ha sido profesor de Arte, Arquitectura y Dise\u00f1o en la Universidad Javeriana, Los Andes y Universidad Nacional en Bogot\u00e1. Vive y trabaja actualmente en Berl\u00edn, Alemania.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" La Madriguera del Conejo"], "dates": ["06:00pm | Jueves 18 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "No se pierda el pr\u00f3ximo jueves la presentaci\u00f3n de la novela \"De Ferney a Par\u00eds\" en la La Madriguera del Conejo sede chapinero.", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 18 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Hemiciclo 002"], "dates": ["11:00am | Martes 16 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["05:00pm | Jueves 11 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "Conversatorio. Las sociedades que afrontan periodos transicionales, entre la finalizaci\u00f3n del conflicto y las posibilidades de construir paz, deben asumir las demandas sociales de verdad, justicia, reparaci\u00f3n y garant\u00edas de no repetici\u00f3n; junto a estas demandas se erigen necesidades como la reconstrucci\u00f3n del tejido social, la reintegraci\u00f3n de las personas desmovilizadas, la resignificaci\u00f3n del trauma, la elaboraci\u00f3n del duelo, la construcci\u00f3n de paz y, entre otras, la memoria hist\u00f3rica. En este panorama surge la pregunta sobre el papel de las artes en la construcci\u00f3n de paz.", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00am | Jueves 11 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 09 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tGaly Gay es un estibador irland\u00e9s que vive en Kilkoa, India, y que no sabe decir que no. Un d\u00eda sale a comprar un pescado y en el camino se encuentra con tres feroces soldados brit\u00e1nicos que perdieron a su cuarto hombre: Jimmy Jones.\u00a0", "\r\n\tEllos no pueden presentarse sin el soldado restante ante su sargento, el Quinto Sanguinario, y por eso tienen que transformar, en una noche y antes de partir a la guerra contra el T\u00edbet, al humilde estibador irland\u00e9s en Jimmy Jones: la nueva m\u00e1quina de guerra humana. Pero, \u00bfun hombre puede dejar de ser quien es? \u00bfPuede uno convertirse en un brutal asesino de la noche a la ma\u00f1ana?", "\r\n\tLa viuda Begbick, maestra de ceremonias y due\u00f1a de la cantina del Ej\u00e9rcito Brit\u00e1nico, nos demostrar\u00e1, por medio de m\u00fasica, teatro y alcohol, c\u00f3mo se transforma a un hombre en otro hombre.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" S1 205 - Sala de proyecciones"], "dates": ["11:00am | Martes 09 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 04 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" SD 807"], "dates": ["08:30am | Martes 02 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["08:30am | Mi\u00e9rcoles 27 Enero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos y S1 206"], "dates": ["06:00pm | Martes 26 Enero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Museo de Anatom\u00eda -  Y 006 (s\u00f3tano)"], "dates": ["08:00am | Martes 26 Enero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["06:00pm | Martes 19 Enero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tENTRADA LIBRE", "\r\n\tEl objeto de esta conferencia es despertarte y abrirte los ojos y o\u00eddos a la responsabilidad com\u00fan que nosotros, como artistas/grabadores, tenemos en relaci\u00f3n con las posibilidades de crear un mundo mejor: mejor salud, un mejor medio ambiente y nuevas posibilidades creativas en el grabado.", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00bfPor qu\u00e9 Grabado no t\u00f3xico?", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -Consideraciones sobre salud", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -Consideraciones sobre medio ambiente", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -Consideraciones sobre creatividad", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0-Una breve perspectiva hist\u00f3rica: el grabado no t\u00f3xico - una revoluci\u00f3n despu\u00e9s de 500 a\u00f1os del grabado en metal.", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -La diferencia entre el grabado en hueco tradicional y el no t\u00f3xico", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -La qu\u00edmica detr\u00e1s del grabado en hueco", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-Aceite o agua como base", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -Los medios tradicionales frente a los medios digitales en el hueco grabado", "\r\n\t\u00b7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -La responsabilidad de las instituciones educativas.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tHenrik B\u00f8egh", "\r\n\tGrabador, fot\u00f3grafo y escritor. Fundador y director del GRAFISK KSPERIMENTARIUM, taller de creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en grabado no t\u00f3xico (Copenhague, Dinamarca). Ha liderado el movimiento del grabado no t\u00f3xico en Europa.\u00a0", "\r\n\tUsa t\u00e9cnicas a partir de barnices acr\u00edlicos, tintas con base en agua, pel\u00edculas polim\u00e9ricas y muchas otras innovaciones en el \u00e1rea del grabado en metal, que dialogan con la imagen fotogr\u00e1fica y digital as\u00ed como con el dibujo y otras t\u00e9cnicas tradicionales de una manera f\u00e1cil y vers\u00e1til; estas caracter\u00edsticas ubican al grabado en el m\u00e1s contempor\u00e1neo de los territorios el grabado sobre metal y sin impacto ambiental.", "\r\n\tPara mayor informaci\u00f3n: \u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["08:30am | Viernes 26 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\tPara conmemorar los 500 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de la ", " de Tom\u00e1s Moro (1516), este encuentro promueve un espacio para la discusi\u00f3n sobre la construcci\u00f3n de los distintos escenarios ut\u00f3picos de la modernidad temprana, referidos a nuestras problem\u00e1ticas contempor\u00e1neas.", "\r\n\t\tInaugurada por Moro, la noci\u00f3n de utop\u00eda tambi\u00e9n nos remite a obras como ", " de Campanella o ", " de Bacon. Al mismo tiempo, la asociamos con la imagen del hombre ideal de Leonardo da Vinci y con las teor\u00edas de la armon\u00eda en la m\u00fasica polif\u00f3nica. Por la misma \u00e9poca, pero en Am\u00e9rica, ecos de Moro se encuentran en los libros de fray Juan de Zum\u00e1rraga o en las cartas de Vasco de Quiroga. En el caso americano, invocar la utop\u00eda es pensar en el florecimiento de una nueva manera de ver el mundo, describirlo y organizarlo. No es dif\u00edcil encontrar cronistas que describen escenarios ut\u00f3picos, as\u00ed como misioneros decididos a construir sociedades ut\u00f3picas mediante la organizaci\u00f3n de los pueblos de indios, as\u00ed como artistas que desarrollan iconograf\u00edas y contribuyen a la conformaci\u00f3n de un nuevo imaginario basado en modelos ut\u00f3picos, con todas las contradicciones inherentes que estos procesos pueden suscitar.", "\r\n\t\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa a ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["08:30am | Jueves 25 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\tPara conmemorar los 500 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de la ", " de Tom\u00e1s Moro (1516), este encuentro promueve un espacio para la discusi\u00f3n sobre la construcci\u00f3n de los distintos escenarios ut\u00f3picos de la modernidad temprana, referidos a nuestras problem\u00e1ticas contempor\u00e1neas.", "\r\n\t\tInaugurada por Moro, la noci\u00f3n de utop\u00eda tambi\u00e9n nos remite a obras como ", " de Campanella o ", " de Bacon. Al mismo tiempo, la asociamos con la imagen del hombre ideal de Leonardo da Vinci y con las teor\u00edas de la armon\u00eda en la m\u00fasica polif\u00f3nica. Por la misma \u00e9poca, pero en Am\u00e9rica, ecos de Moro se encuentran en los libros de fray Juan de Zum\u00e1rraga o en las cartas de Vasco de Quiroga. En el caso americano, invocar la utop\u00eda es pensar en el florecimiento de una nueva manera de ver el mundo, describirlo y organizarlo. No es dif\u00edcil encontrar cronistas que describen escenarios ut\u00f3picos, as\u00ed como misioneros decididos a construir sociedades ut\u00f3picas mediante la organizaci\u00f3n de los pueblos de indios, as\u00ed como artistas que desarrollan iconograf\u00edas y contribuyen a la conformaci\u00f3n de un nuevo imaginario basado en modelos ut\u00f3picos, con todas las contradicciones inherentes que estos procesos pueden suscitar.", "\r\n\t\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa a ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" 22 y 23 de agosto, Edificio Tx 505, 25 de agosto, Edificio S1 205"], "dates": ["04:00pm | Lunes 22 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tUn joven cineasta graba el documental de la vida de una mujer de la calle en Ciudad de M\u00e9xico. Al intentar reunir los fragmentos de las historias de aquel singular personaje que transita entre la lucidez y la locura, se muestra el desarrollo de una relaci\u00f3n entre ambos: el retrato de un encuentro.", "\r\n\tLa pel\u00edcula ha obetiendo las siguientes menciones: Premio Mezcal a la mejor pel\u00edcula mexicana en el FIGC (Festival Internacional de Cine de Guadalajara), seleccionada en la categor\u00eda documental en el FIPA (Festival\u00a0 Internacional de Programas Audiovisuales Biarritz) y seleccionada en la secci\u00f3n de Competencia \u00d3pera Prima en el FIDBA (Festival Internacional de Cine de Buenos Aires).", "\r\n\tBruno Santamar\u00eda es egresado de la Licenciatura en Cine con especialidad en fotograf\u00eda en el CCC (Centro de Capacitaci\u00f3n Cinematrogr\u00e1fica) de Ciudad de M\u00e9xico. Recientemente fotografi\u00f3 el documental dirigido por Xavier Robles, ", ". Actualmente est\u00e1 en Buenos Aires fotografiando la \u00faltima pel\u00edcula de Paula Marcovitch.", "\r\n\tLinks trailer y entrevista:El programa de Historia del Arte invita al Taller de cine documental ofrecido por Bruno Santamar\u00eda, director del documental ", ".", "\r\n\thttps://vimeo.com/157243565", "\r\n\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Mario Laserna: Cra 1 Este # 19A - 40"], "dates": ["08:30am | S\u00e1bado 20 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Rector de la Universidad de los Andes, Pablo Navas, tiene el gusto de invitarle a la Bienvenida a Padres de estudiantes de segundo semestre de pregrado 2016, evento que se realizar\u00e1 el s\u00e1bado 20 de agosto del 2016 en el Campus y cuyo prop\u00f3sito es brindar informaci\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa de la Universidad.", "\r\n\t", "\r\n\tEs un espacio de encuentro con el Rector, el Decano de la Facultad, el Director del Departamento y se realizar\u00e1 un recorrido por el Campus.", "\r\n\t", "\r\n\tEl registro se har\u00e1 desde las 8:00a.m.", "\r\n\t", "\r\n\tHabr\u00e1 parqueadero en el Edificio Mario Laserna con cupo limitado, el costo ser\u00e1 de $6.500 con destino al Programa Quiero Estudiar.", "\r\n\t", "\r\n\tPara confirmar su asistencia, es indispensable inscribirse al evento.", "\r\n\t", "\r\n\tVer agenda del evento", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa en:", "\r\n\t", "\r\n\tSe entregar\u00e1 certificado con el 80% de asistencia", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n: ", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 18 Agosto 2016"], "desc": ["\t\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al recital de canto a cargo de Meliza Metzger (soprano) y Mario Maiguel (pianista). ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa en:", "\r\n\t", "\r\n\tSe entregar\u00e1 certificado con el 80% de asistencia", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n: ", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa en:", "\r\n\t", "\r\n\tSe entregar\u00e1 certificado con el 80% de asistencia", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n: ", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa en:", "\r\n\t", "\r\n\tSe entregar\u00e1 certificado con el 80% de asistencia", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n: ", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Fabio Lozano Universidad Jorge Tadeo Lozano Carrera 4 # 22 - 40"], "dates": ["07:30pm | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Cuarteto de Saxofones de la Universidad de los Andes, bajo la direcci\u00f3n del maestro Luis Eduardo Aguilar, fue seleccionado para presentarse en este Ciclo de conciertos y ofrecer\u00e1 un concierto con obras de \u00a0Beldon Leonard, J. S. Bach y Luis Eduardo Aguilar, entre otros compositores.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Museo de Artes Visuales  Universidad Tadeo Lozano"], "dates": ["11:00am | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Martes 16 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa en:", "\r\n\t", "\r\n\tSe entregar\u00e1 certificado con el 80% de asistencia", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n: ", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes, sal\u00f3n W-101"], "dates": ["10:00am | S\u00e1bado 13 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tConozca el pregrado, sus \u00e9nfasis, requisitos y fechas de admisi\u00f3n, programas de becas y ayuda financiera. Hay charlas presenciales y virtuales. ", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | S\u00e1bado 30 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | Viernes 29 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo - sal\u00f3n 1003"], "dates": ["06:00pm | Martes 09 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Mario Laserna - Auditorio C"], "dates": ["04:00pm | Jueves 11 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 11 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Casas Riegner Callle 70 No 7-41"], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 10 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["09:00am | Lunes 08 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Museo Nacional"], "dates": ["11:00am | Martes 09 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Montaje"], "dates": ["12:30pm | Mi\u00e9rcoles 03 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos"], "dates": ["12:30pm | Mi\u00e9rcoles 03 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Por confirmar"], "dates": ["07:00am | Lunes 01 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Taller intermedial y laboratorio electr\u00f3nico  Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Lunes 29 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl \u00c1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo del Departamento de Arte invita al taller Traslaciones lum\u00ednicas, de la artista Lorena Ortiz.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Taller Intermedial y Laboratorio Electr\u00f3nico\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tInscripciones:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 25 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["08:30am | Jueves 25 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\tPara conmemorar los 500 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de la ", " de Tom\u00e1s Moro (1516), este encuentro promueve un espacio para la discusi\u00f3n sobre la construcci\u00f3n de los distintos escenarios ut\u00f3picos de la modernidad temprana, referidos a nuestras problem\u00e1ticas contempor\u00e1neas.", "\r\n\t\tInaugurada por Moro, la noci\u00f3n de utop\u00eda tambi\u00e9n nos remite a obras como ", " de Campanella o ", " de Bacon. Al mismo tiempo, la asociamos con la imagen del hombre ideal de Leonardo da Vinci y con las teor\u00edas de la armon\u00eda en la m\u00fasica polif\u00f3nica. Por la misma \u00e9poca, pero en Am\u00e9rica, ecos de Moro se encuentran en los libros de fray Juan de Zum\u00e1rraga o en las cartas de Vasco de Quiroga. En el caso americano, invocar la utop\u00eda es pensar en el florecimiento de una nueva manera de ver el mundo, describirlo y organizarlo. No es dif\u00edcil encontrar cronistas que describen escenarios ut\u00f3picos, as\u00ed como misioneros decididos a construir sociedades ut\u00f3picas mediante la organizaci\u00f3n de los pueblos de indios, as\u00ed como artistas que desarrollan iconograf\u00edas y contribuyen a la conformaci\u00f3n de un nuevo imaginario basado en modelos ut\u00f3picos, con todas las contradicciones inherentes que estos procesos pueden suscitar.", "\r\n\t\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa a ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Por confirmar"], "dates": ["05:00pm | Mi\u00e9rcoles 24 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\tEl Centro de Estudios en Periodismo (CEPER) invita al conversatorio ", " con Mart\u00edn Caparr\u00f3s, periodista y escritor argentino.", "\r\n\t\t\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n: ", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\tPeriodismo mutante: cada historia encuentra su formato, cada realidad busca su cuento.", "\r\n\t\tEl", " invita a este conversatorio con el mejor narrador de realidad de Am\u00e9rica Latina: el argentino Mart\u00edn Carparr\u00f3s.", "\r\n\t\tEn su visita, tambi\u00e9n ofrecer\u00e1 un taller experimental de narrativas period\u00edsticas en el CEPER.\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["04:00am | Mi\u00e9rcoles 24 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Hotel Dann Carlton Carrera 2 # 1-60 Cali"], "dates": ["06:00pm | Martes 23 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Hotel Dann  Avenida Colombia N\u00ba 1- 40, Barrio El Pe\u00f1\u00f3n  Cali, Colombia "], "dates": ["08:00am | Martes 23 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de m\u00fasica de la Facultad de Artes y Humanidades y la Oficina de Souting invitan a esta sesi\u00f3n informativa que tendr\u00e1 lugar en el Hotel Dann Carlton de Cali.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t11:00 a.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Hotel Dann\u00a0", "\r\n\tAvenida Colombia N\u00ba 1- 40, Barrio El Pe\u00f1\u00f3n\u00a0", "\r\n\tCali, Colombia\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyecciones S1 205"], "dates": ["08:00am | Martes 23 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEn el marco de las Charlas con lonchera, el Departamento de Arte invita a esta charla a cargo de Carmen Mar\u00eda Jaramillo.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de exposiciones Edificio Gerardo Arango, S.J. Universidad Javeriana"], "dates": ["06:30pm | Lunes 22 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEn el marco del II Encuentro Javeriano de Arte y creatividad, la Universidad Javeriana presenta esta curadur\u00eda con obras de Lina Espinosa, Carmen Gil, Juan Fernando Herr\u00e1n y Jaime Iregui, entre muchos artistas/docentes de varias universidades. De igual manera, presenta la exposici\u00f3n ", " de Beatriz Gonz\u00e1lez, curada por el Banco de Archivos Digitales de Arte en Colombia (BADAC) del Departamento de Arte de Los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" 22 y 23 de agosto, Edificio Tx 505, 25 de agosto, Edificio S1 205"], "dates": ["04:00pm | Lunes 22 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tUn joven cineasta graba el documental de la vida de una mujer de la calle en Ciudad de M\u00e9xico. Al intentar reunir los fragmentos de las historias de aquel singular personaje que transita entre la lucidez y la locura, se muestra el desarrollo de una relaci\u00f3n entre ambos: el retrato de un encuentro.", "\r\n\tLa pel\u00edcula ha obetiendo las siguientes menciones: Premio Mezcal a la mejor pel\u00edcula mexicana en el FIGC (Festival Internacional de Cine de Guadalajara), seleccionada en la categor\u00eda documental en el FIPA (Festival\u00a0 Internacional de Programas Audiovisuales Biarritz) y seleccionada en la secci\u00f3n de Competencia \u00d3pera Prima en el FIDBA (Festival Internacional de Cine de Buenos Aires).", "\r\n\tBruno Santamar\u00eda es egresado de la Licenciatura en Cine con especialidad en fotograf\u00eda en el CCC (Centro de Capacitaci\u00f3n Cinematrogr\u00e1fica) de Ciudad de M\u00e9xico. Recientemente fotografi\u00f3 el documental dirigido por Xavier Robles, ", ". Actualmente est\u00e1 en Buenos Aires fotografiando la \u00faltima pel\u00edcula de Paula Marcovitch.", "\r\n\tLinks trailer y entrevista:El programa de Historia del Arte invita al Taller de cine documental ofrecido por Bruno Santamar\u00eda, director del documental ", ".", "\r\n\thttps://vimeo.com/157243565", "\r\n\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["08:30am | Viernes 26 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\tPara conmemorar los 500 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de la ", " de Tom\u00e1s Moro (1516), este encuentro promueve un espacio para la discusi\u00f3n sobre la construcci\u00f3n de los distintos escenarios ut\u00f3picos de la modernidad temprana, referidos a nuestras problem\u00e1ticas contempor\u00e1neas.", "\r\n\t\tInaugurada por Moro, la noci\u00f3n de utop\u00eda tambi\u00e9n nos remite a obras como ", " de Campanella o ", " de Bacon. Al mismo tiempo, la asociamos con la imagen del hombre ideal de Leonardo da Vinci y con las teor\u00edas de la armon\u00eda en la m\u00fasica polif\u00f3nica. Por la misma \u00e9poca, pero en Am\u00e9rica, ecos de Moro se encuentran en los libros de fray Juan de Zum\u00e1rraga o en las cartas de Vasco de Quiroga. En el caso americano, invocar la utop\u00eda es pensar en el florecimiento de una nueva manera de ver el mundo, describirlo y organizarlo. No es dif\u00edcil encontrar cronistas que describen escenarios ut\u00f3picos, as\u00ed como misioneros decididos a construir sociedades ut\u00f3picas mediante la organizaci\u00f3n de los pueblos de indios, as\u00ed como artistas que desarrollan iconograf\u00edas y contribuyen a la conformaci\u00f3n de un nuevo imaginario basado en modelos ut\u00f3picos, con todas las contradicciones inherentes que estos procesos pueden suscitar.", "\r\n\t\tEntrada libre con inscripci\u00f3n previa a ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Fabio Lozano Carrera 4 # 22-61, +57 Bogot\u00e1 "], "dates": ["07:30pm | Mi\u00e9rcoles 31 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEn conjunto con las actividades de la Exposici\u00f3n \"Lorenzo, no como los otros\".", "\r\n\t", "\r\n\tPROGRAMA", "\r\n\t", "\r\n\tErik Satie (1866-1925) - Gnossiene No. 1", "\r\n\t", "\r\n\tKarol Szymanowski (1882-1937) - 2 Estudios, Op. 4", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tFryderyk Chopin (1810-1849) - Nocturno en Do Menor", "\r\n\t- Balada No. 4 en Fa Menor", "\r\n\t", "\r\n\tAlexander Scriabin (1872-1915) - Sonata No. 4, Op. 30", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tErik Satie - Gymnop\u00e9die No. 1", "\r\n\t", "\r\n\tAlejandro del Valle-Lattanzio (1986) - Sonata para piano (2016) - Estreno en Bogot\u00e1", "\r\n\t", "\r\n\tMois\u00e9s Bertr\u00e1n (1967) - Seis preludios para piano (2010), selecci\u00f3n:", "\r\n\tI Andante", "\r\n\tIIAllegretto", "\r\n\t", "\r\n\tMauricio Arias (1984) - Toccata Bachkovsky (2013)", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo, sal\u00f3n 1003"], "dates": ["04:00pm | Mi\u00e9rcoles 31 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Humanidades y Literatura invita al Conversatorio en torno a la trayectoria profesional y la obra literaria del profesor G\u00f3mez. Perfil y comentarios sobre su obra a cargo de Samuel Jaramillo, Adolfo Caicedo (Universidad de los Andes) y Jorge Plata (Universidad Central).\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 4:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Edificio Julio Mario Santo Domingo - Sal\u00f3n 1003\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" CAlle 71 # 11-90 Fescol, Bogot\u00e1"], "dates": ["08:00am | Mi\u00e9rcoles 31 Agosto 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Centro de Estudios en Periodismo - CEPER invita a este conversatorio donde se hablar\u00e1 del periodismo que se debe construir en tiempos de paz y del que se est\u00e1 haciendo en el proceso.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 8:00 a.m. a 10:00 a.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: calle 71 #11 - 90\u00a0", "\r\n\tFescol, Bogot\u00e1.\u00a0", "\r\n\tEntrada libre\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\u00a0y", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t+info: ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes - Sal\u00f3n por confirmar"], "dates": ["06:00pm | Jueves 08 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tCharlas exclusivas por programa y de apoyo financiero.", "\r\n\tSalones por confirmar", "\r\n\tInscripciones en: ", "\r\n\t+ info: Luis Enrique Caballero, tel\u00e9fono 3394949 Ext. 2636", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | S\u00e1bado 30 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | Viernes 29 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia Santa Rita de Cassia y Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1"], "dates": ["07:30pm | S\u00e1bado 05 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio de la Fundaci\u00f3n Batuta, Carrera 22 # 70B \u2013 31, Manizales"], "dates": ["05:00pm | S\u00e1bado 05 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEn el marco del Festival de M\u00fasica de C\u00e1mara de la Universidad de Caldas, que tendr\u00e1 lugar los d\u00edas 3, 4 y 5 de diciembre en Manizales, habr\u00e1 un concierto sobre composici\u00f3n e interpretaci\u00f3n de m\u00fasica contempor\u00e1nea con obras de Catalina Peralta, Luis Pulido, y los estudiantes Cristian Numpaque y Renato Marsiglia.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia Santa Rita de Cassia y Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1"], "dates": ["07:30pm | Viernes 04 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia Santa Rita de Cassia y Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1"], "dates": ["07:30pm | Jueves 03 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia Santa Rita de Cassia y Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1"], "dates": ["07:30pm | Mi\u00e9rcoles 02 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna. Universidad de los Andes"], "dates": ["06:30pm | Mi\u00e9rcoles 02 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al concierto de clausura del", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia Santa Rita de Cassia y Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1"], "dates": ["07:30pm | Martes 01 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna. Universidad de los Andes"], "dates": ["06:30pm | Martes 01 Diciembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al concierto de clausura del", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" CasaTeatro El Poblado - Medell\u00edn"], "dates": ["08:00pm | Viernes 27 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLuego de su estreno en 1880 en el Coliseo Maldonado de Bogot\u00e1, regresa a la escena ", ", la \u00f3pera m\u00e1s exitosa del compositor colombiano Jos\u00e9 Mar\u00eda Ponce de Le\u00f3n, sobre un libreto de Rafael Pombo. Esta \u00f3pera nos lleva a la Espa\u00f1a del a\u00f1o 710. El rey don Rodrigo corteja a Florinda, hija del conde don Juli\u00e1n. Seducida por el rey, ella escapa a Toledo. Don Juli\u00e1n, tras intentar reparar su verg\u00fcenza y ser aprisionado, obtiene una terrible venganza: libra Espa\u00f1a a los moros.", "\r\n\tEste recital-reestreno de ", " es el \u00faltimo pelda\u00f1o de un proyecto de recuperaci\u00f3n de nuestra \u00f3pera nacional, fortalecido por las presentaciones de otras obras de Ponce de Le\u00f3n: ", " y ", ".\u00a0", "\r\n\tDirecci\u00f3n general: Rondy Torres", "\r\n\t", "\r\n\tParticipan:", "\r\n\tBeatriz Mora (Florinda), H\u00e9ctor Camacho (Don Rodrigo), Camilo Mendoza (Don Juli\u00e1n), Carlos Builes (Rub\u00e9n)", "\r\n\tCoro de C\u00e1mara", "\r\n\tPianista: David C\u00f3rdoba", "\r\n\tProducci\u00f3n: Ronald Perilla", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["04:00pm | Mi\u00e9rcoles 25 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t \r\n", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna e Iglesia Nuestra Se\u00f1ora de Las Aguas"], "dates": ["07:00pm | Martes 24 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Fundaci\u00f3n LIA"], "dates": ["04:00am | S\u00e1bado 21 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna y Parroquia Nuestra Se\u00f1ora de Las Aguas"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 26 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna, Universidad de los Andes."], "dates": ["08:00pm | Martes 29 Abril 2014"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tInterpretaci\u00f3n de nuestro estudiante de piano del Programa, Jhonatan G\u00f3mez Garc\u00eda de 13 a\u00f1os de edad, junto a la Orquesta de Los Andes.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tWolfgang Amadeus Mozart (1756-1791)", "\r\n\tConcierto para piano y orquesta No.1 en Fa Mayor, KV 37", "\r\n\tI. Allegro", "\r\n\tII. Andante", "\r\n\tIII. Allegro", "\r\n\tSolista: Jhonatan G\u00f3mez Garc\u00eda", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\n\n", "\n\n", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["09:00am | Jueves 19 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Programa de Historia del arte invita a las sustentaciones de proyectos de grado 2015-2\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" S1 206"], "dates": ["08:00am | Martes 17 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos del Departamento de Arte"], "dates": ["08:00am | Martes 17 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 12 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al Recital de piano a cargo de estudiantes del maestro Antonio Carbonell.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAllegro", "\r\n\tAndante", "\r\n\tAllegro molto", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad Jorge Tadeo Lozano"], "dates": ["07:00pm | Martes 10 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tMuseo de Artes Visuales, UTADEO", "\r\n\tAbierto de lunes a viernes, de 9:00 a.m. a 8:00 p.m., y los s\u00e1bados de 10:00 a.m. a 2:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["03:00pm | S\u00e1bado 07 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de M\u00fasica y el Centro de investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n (CIC) de la Facultad de Artes y Humanidades, la Vicerrector\u00eda de Investigaciones y el Ministerio de Cultura invitan a la obra \u201cLa historia de nosotros\u201d de Jorge Gregorio Garc\u00eda Moncada, a cargo de BLAST (Teatro de sonido de Bogot\u00e1 \u2013 Universidad de los Andes).", "\r\n\t", "\r\n\t", ", ciclo en cuatro partes para percusi\u00f3n y medio fijo sonoro (formato octof\u00f3nico), 2011-2013.\u00a0Esta obra\u00a0es una composici\u00f3n musical inspirada en un cuerpo especial de cr\u00f3nicas mitol\u00f3gicas e hist\u00f3ricas propias del pueblo Huitoto, grupo etnoling\u00fc\u00edstico ubicado en la regi\u00f3n del Amazonas.", "\r\n\t", "\u00a0- (Teatro sonoro de Bogot\u00e1 - Universidad de los Andes) es un sistema de difusi\u00f3n sonoro multicanal, dise\u00f1ado como plataforma de concierto de obras musicales con formato electroac\u00fastico y/o mixto. Dicha iniciativa, bajo la direcci\u00f3n del Dr. Jorge Gregorio Garc\u00eda Moncada, es fruto del proyecto de investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n en curso FAPA (Fondo de apoyo para profesores asistentes), apoyado por la Vicerrector\u00eda de Investigaciones, la Facultad de Artes y Humanidades, el Centro de investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n (CIC) y el Departamento de M\u00fasica de la Universidad de los Andes.\u00a0 As\u00ed mismo, este proyecto ha recibido recursos como ganador de la\u00a0Beca de Investigaci\u00f3n - Creaci\u00f3n para puesta en escena de nuevos formatos musicales colombianos\u00a0del Ministerio de Cultura (2015).", "\r\n\t", "Centro Cultural \u2013 Decanatura de Estudiantes", "\r\n\t", "\u00a0", "\u00a0ext. 2068", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Espacio Ode\u00f3n"], "dates": ["04:30pm | Jueves 05 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl C\u00edrculo de participaci\u00f3n Historia del arte invita al lanzamiento del segundo n\u00famero de la Revista Cl\u00edo, con la participaci\u00f3n del profesor Jaime E. Borja.", "\r\n\tApoya el Programa de Historia del arte, Departamento de Arte - Facultad de Artes y Humanidades.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 05 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al Recital de piano a cargo de estudiantes de Piano complementario.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t-Allegro", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t-Pieza 147", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t-1er movimiento", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n TX 601"], "dates": ["12:30pm | Mi\u00e9rcoles 04 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n W 101"], "dates": ["10:00am | Mi\u00e9rcoles 04 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Instituto Confucio y el Departamento de Humanidades y Literatura invitan a esta conferencia, en la que se contar\u00e1 con la participaci\u00f3n del ensayista y novelista Han Shaogong.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Librer\u00eda del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica"], "dates": ["06:00pm | Martes 03 Noviembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\"Esta selecci\u00f3n de 101 poemas portugueses ha representado un paciente trabajo de traducci\u00f3n guiado por la m\u00fasica, pues la traducci\u00f3n de poes\u00eda de una lengua romance a otra permite 'cantar' los poemas bajo un marco com\u00fan. Fue este marco el que hizo posible resolver cuestiones de ritmo, tras las cuales la traducci\u00f3n pudo encauzarse en los dem\u00e1s aspectos de tipo sint\u00e1ctico, l\u00e9xico y est\u00e9tico. Bien se sabe que, al ser una de las formas de expresi\u00f3n m\u00e1s elaboradas y rigurosas, la poes\u00eda responde a fundamentos de tipo musical sobre los cuales discurren las palabras. No en vano el verso que titula esta antolog\u00eda apareja la escritura y la m\u00fasica: arroja luces sobre lo esencial tanto en la poes\u00eda como en la labor de traducci\u00f3n y destaca la importancia de llevar a cabo el ejercicio de la escritura en o sobre una base musical (ya sea un piano o un ritmo sil\u00e1bico).\"", "\r\n\tEvento a cargo del profesor Jer\u00f3nimo Pizarro, del Departamento de Humanidades y Literatura.", "\r\n\tEntrada libre.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta LLeras"], "dates": ["12:00pm | Viernes 30 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\t", "\u00a0es una nueva iniciativa que busca presentar al p\u00fablico universitario este g\u00e9nero urbano que est\u00e1 lleno de potencial expresivo pero que es en ocasiones injustamente menospreciado.", "\r\n\t\tEl programa estar\u00e1 dividido en tres partes:", "\r\n\t\t\u00a0", "\r\n\t\tprimero, de 12 a 2pm se presentar\u00e1 un concierto en la plazoleta\u00a0", "\u00a0con artistas de rap y break-dance pertenecientes a la escena bogotana.\u00a0", "\r\n\t\tEn segundo lugar, de 3 a 5 p.m. tendr\u00e1 lugar un conversatorio con varios expertos del medio, donde se discutir\u00e1 el estado contempor\u00e1neo del movimiento y sus distintos subg\u00e9neros (rap, break-dance, DJ y grafiti).\u00a0", "\r\n\t\tEn tercer lugar, de 5 a 5:30 p.m. se realizar\u00e1 una visita guiada al mural realizado por cinco grafiteros profesionales frente a la cafeter\u00eda central, as\u00ed como a la exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica de arte urbano realizada de manera paralela durante toda la\u00a0", "\u00a0en la Plazoleta CAI.\u00a0", "\r\n\t\tEl Concierto contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de: Rap Inusitado, Neckbreakers, Herb\u00edvoro, DJ Kamikaze, Esquizofrenia, Suburbio Mental y FK Family.", "\r\n\t\tEl Conversatorio, por su parte, contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de: B-Boy Damn, Kit Master, Mulato, Lady Cristal y J-Beat", "\r\n\t\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 29 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al Recital del cuarteto Cuarto azulado, en el marco de la franja Concierto del medio d\u00eda, a cargo de", "\r\n\tLeidy Saray Baquero (percusi\u00f3n)", "\r\n\tMar\u00eda del Pilar Jim\u00e9nez (flauta traversa)", "\r\n\tJuli\u00e1n Camilo Parra (flauta)", "\r\n\tJairo Andr\u00e9s Romero (flauta)", "\r\n\t", "\r\n\tJueves 29 de octubre, 1:00pm. Sala de M\u00fasica Ernesto Martin, Universidad de los Andes.", "\r\n\t", ".", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Pedro Navas 1 piso"], "dates": ["04:00pm | Mi\u00e9rcoles 28 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Hemiciclo Lleras 001"], "dates": ["09:00am | Mi\u00e9rcoles 28 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tFecha: 28/10/2015", "\r\n\tHora: 9:00 AM a 12:00 PM", "\r\n\tHemiciclo Lleras 001", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tResulta que la narraci\u00f3n breve ha quedado relegada a los talleres de escritura y a las clases de literatura especializada. Es as\u00ed como el cuento es despreciado en las editoriales frente a la novela. Sin embargo, el microcuento y los poemas cortos son la forma en la que la mayor\u00eda de escritores nuevos comienzan y en el Internet son las formas predilectas de los escritores de blogs.", "\r\n\tEste taller pretende ser una forma de aproximaci\u00f3n al microcuento, el haiku y el c\u00f3mic corto, a esos g\u00e9neros despreciados de la cultura masiva.", "\r\n\tDirigido a estudiantes de todas las carreras de la Universidad de los Andes que est\u00e9n iniciando procesos de escritura o que simplemente quieran aproximarse al conocimiento de los procesos editoriales y creativos en literatura. \u00a1Pueden llevar sus propios textos!", "\r\n\tDictado por Camilo Casallas y Laura Andrea Garz\u00f3n, graduados del pregrado en Literatura", "\r\n\t", "\r\n\tInformes", "\r\n\tCatalina Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez", "\r\n\t3394949 Ext. 4795", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Hemiciclo 001"], "dates": ["02:00pm | Martes 27 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n ML 513"], "dates": ["05:00pm | Jueves 22 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" W 401"], "dates": ["03:30pm | Jueves 22 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tCarl Fischer es profesor de cine latinoamericano moderno y contempor\u00e1neo, cultura visual y literatura. M\u00e1s informaci\u00f3n sobre su investigaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 22 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan a este recital, en el marco de la franja Concierto del medio d\u00eda.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 21 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\tWolfgang Amadeus Mozart", "\r\n\t\t\t\t\t(1756 \u2013 1791)", "\r\n\t\t\t\t\t- Recitativo y aria de Susana \u201cGiunse alfin il momento\u201d, de la \u00f3pera ", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t- Aria de Despina \u201cUna donna a quindici anni\u201d, de la \u00f3pera ", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\tJoseph Haydn", "\r\n\t\t\t\t\t(1732 \u2013 1809)", "\r\n\t\t\t\t\tConcierto para oboe y orquesta en Do mayor, Hob. VII: C1.", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\tI. Allegro spirituoso", "\r\n\t\t\t\t\tII. Andante", "\r\n\t\t\t\t\tIII. Allegretto - Rond\u00f3", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\tFranz Schubert", "\r\n\t\t\t\t\t(1797 \u2013 1828)", "\r\n\t\t\t\t\tSinfon\u00eda No. 6 en Do mayor, D 589", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\tI. Adagio \u2013 Allegro", "\r\n\t\t\t\t\tII. Andante", "\r\n\t\t\t\t\tIII. Scherzo \u2013 Presto", "\r\n\t\t\t\t\tIV. Allegro moderato", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Manuel Cubides Griffenstein", "\r\n\tSolistas: Claudia \u00c1vila, soprano; Paulina G\u00f3mez, oboe.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["11:30am | Martes 20 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl Departamento de M\u00fasica invita a la Clase magistral a cargo del Jack Quartet, integrado por los violinistas Cristopher Otto y Ari Stresfeld, el violista John Pickford y el violonchelista Kevin McFarland.", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["08:30am | Martes 20 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "(Universidade de Coimbra)", "\r\n\t", "\r\n\t", "(Universidade de Lisboa)", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["05:00pm | Lunes 19 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de M\u00fasica invita a la conferencia de este profesor del London College of Music, quien hablar\u00e1 de las ideas de su libro ", " y de\u00a0su m\u00e1s reciente proyecto de investigaci\u00f3n: M\u00fasica Cl\u00e1sica Hyper-Producci\u00f3n.\u00a0", "\r\n\tSu conferencia tratar\u00e1 de la creaci\u00f3n de una mezcla de dub de Chopin, cuartetos de cuerda en c\u00e1maras de eco y, por medio de pedales de efectos de guitarra, una muestra de un\u00a0remix basado en Haydn y otros ejemplos de c\u00f3mo explorar \u00a0la creatividad \u00a0en el estudio.", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Q 306"], "dates": ["05:00pm | Lunes 19 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Tx, segundo piso"], "dates": ["12:30pm | Lunes 19 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n y premiaci\u00f3n del Sal\u00f3n S\u00e9neca, espacio abierto para que los estudiantes que tomaron alguna clase ofrecida por el Departamento de Arte puedan exponer su obra. Edificio Tx, segundo piso.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo 1003"], "dates": ["04:00pm | Jueves 15 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u201cEs Fernando Gonz\u00e1lez un fil\u00f3sofo de vanguardia. La incorporaci\u00f3n de nuestro tono y nuestra prosodia a la comprensi\u00f3n del legado filos\u00f3fico que quiso aceptar hizo de \u00e9l un pensador latinoamericano\u201d, dice Carolina San\u00edn en su \u00faltimo libro ", "\r\n\t", "\r\n\tUn agente de viajes gringo que estaba de paso por Colombia despotricaba airoso del clero y de \u201cese pa\u00eds de b\u00e1rbaros\u201d en el que hab\u00eda terminado: los curas eran una peste; los s\u00fabditos, unos contagiados; y el pa\u00eds entero, una horda de salvajes. Fernando Gonz\u00e1lez Ochoa, el poeta de Envigado, lo escuch\u00f3 un buen tiempo y, finalmente, lo interrumpi\u00f3 con una palmada en la cabeza: \u201csolo nosotros, los colombianos, podemos hablar mal de Colombia y solo nosotros, los cat\u00f3licos, podemos renegar de los curas\u201d.", "\r\n\tFernando Gonz\u00e1lez naci\u00f3 en Medell\u00edn, en 1895. Estuvo casado con Margarita Restrepo, hija del ex presidente Carlos E. Restrepo, y tuvo cinco hijos. Fue un fil\u00f3sofo, pensador y literato con t\u00edtulo de abogado. Es el autor de ", ", el ", "\u00a0y casi treinta libros m\u00e1s. De joven, se rap\u00f3 la mitad de la barba y la cabeza, para obligarse al encierro. Fue rebelde con la Iglesia, amigo de los curas, c\u00f3nsul en Italia y creyente en la homeopat\u00eda. Dicen algunos que Jean- Paul Sartre y Thornton Wilder lo propusieron como candidato al Nobel en 1955 y que llor\u00f3 desconsolado cuando se enter\u00f3 de que las \u00e9lites prefirieron postular a Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal. Dicen otros que son solo rumores. \u201cNadie lo sabe, nadie lo sabr\u00e1 y, sobre todo, no creo que deber\u00eda interesarnos\u201d, dice Carolina San\u00edn.", "\r\n\tVivi\u00f3 sus \u00faltimos a\u00f1os en Otraparte, una casa campestre que \u00e9l mismo construy\u00f3 en Envigado. \u201c\u00a1", "!\u201d \u2013\u201c\u00a1Cuidado con el perro, o sea, con el due\u00f1o de la casa!\u201d- , reza el letrero que puso en la entrada. \u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAl cumplirse nueve a\u00f1os de la muerte de Fernando Gonz\u00e1lez, su tumba fue saqueada y su cr\u00e1neo desapareci\u00f3. Para los peri\u00f3dicos fue un \u201crobo sacr\u00edlego perpetrado por sujetos no identificados\u201d; para Jorge Ram\u00edrez, alcalde de Medell\u00edn en ese entonces, un acto sensacionalista; para sus familiares, las acciones de un grupo de j\u00f3venes que lo admiraban demasiado; y para Sim\u00f3n Gonz\u00e1lez Restrepo, su hijo menor, \u201cformas de amor, un poco equivocadas\u201d.", "\r\n\tLo que pas\u00f3 despu\u00e9s sigue siendo un misterio. Dicen que el cr\u00e1neo estuvo escondido entre la pila de chatarra en un taller. Que fue llevado a las monta\u00f1as y puesto en la repisa de la biblioteca de alguien. Que estuvo en la casa de campo de su sobrino Juan Emiliano Gonz\u00e1lez. Que permaneci\u00f3 durante a\u00f1os sobre el archivador del jefe de polic\u00eda de Ayacucho. Lo \u00fanico cierto es que la calavera fue devuelta a la familia el d\u00eda en que muri\u00f3 Margarita Restrepo de Gonz\u00e1lez, esposa\u00a0 del escritor, y que reposa con los restos de ella en la Iglesia San Marcos de Envigado.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "es un compendio de extractos de nueve libros de Fernando Gonz\u00e1lez, m\u00e1s una introducci\u00f3n general m\u00eda, m\u00e1s un comentario m\u00edo sobre cada uno de esos nueve libros \u2013 dice Carolina San\u00edn-.", "\r\n\tPara ella, Gonz\u00e1lez es un personaje \u00fanico en la historia de Colombia. Desatento a los g\u00e9neros literarios, libre ante las convenciones, firme frente a las falsas autoridades y con una marcada b\u00fasqueda espiritual. Comenz\u00f3 a leerlo intrigada por lo que califica como \u201csu personaje heterodoxo\u201d y, m\u00e1s tarde, en vista de que no era f\u00e1cil conseguir sus libros en Bogot\u00e1, decidi\u00f3 hacer una antolog\u00eda que reuniera pasajes de varios de sus textos. \u201cQuise facilitarles a otros el encuentro\u201d, dice.", "\r\n\tSan\u00edn es profesora asociada del Departamento de Humanidades y Literatura en la Universidad de Los Andes y autora de las novelas ", "(Seix Barral) y ", " (Laguna Libros). Ha sido columnista del diario El Espectador, la revista Arcadia y la revista Semana. El pr\u00f3ximo 15 de octubre, a las 4:00 p.m., lanzar\u00e1 su libro ", " en la Universidad de Los Andes y, \u00a0junto a Juan Manuel Roca, Gustavo Restrepo, Joe Broderick, V\u00edctor Paz Otero y Eduardo Escobar, formar\u00e1 parte del coloquio sobre la obra del autor.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernersto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 15 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEn el marco de la franja Concierto del medio d\u00eda, la Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan a este concierto, con obras de Donizetti, Poulenc y Faur\u00e9, entre otros.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEl d\u00fao conformado por Joaqu\u00edn Melo e Irina Decheva tiene una amplia trayectoria que comenz\u00f3 en 2002, cuando presentaron su primer recital juntos en M\u00e9rida, M\u00e9xico. Desde entonces, han presentado un gran n\u00famero de conciertos con un repertorio que abarca desde el Barroco hasta la m\u00fasica contempor\u00e1nea del siglo XXI.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEntrada libre.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n TX 601"], "dates": ["12:30pm | Mi\u00e9rcoles 14 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorios Mario Laserna y Alberto Lleras"], "dates": ["07:00pm | Martes 13 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tV\u00e1yase programando del 13 al 20 de octubre para asistir a las obras y conferencias programadas en este Festival.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEL C\u00cdRCULO DE TIZA DEL C\u00c1UCASO", "\r\n\tBertolt Brecht", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Germ\u00e1n Moure", "\r\n\tEstudiantes de 5to semestre de Arte Dram\u00e1tico", "\r\n\tTeatro Libre - Universidad Central", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEL INSPECTOR", "\r\n\tNikolai Gogol", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Diego Barrag\u00e1n", "\r\n\tEstudiantes de 6to semestre de Arte Dram\u00e1tico", "\r\n\tTeatro Libre \u2013 Universidad Central\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tMADOLIA", "\r\n\tCreaci\u00f3n colectiva basada en la novela de Eduardo Ot\u00e1lora Marulanda", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Rafael S\u00e1nchez G.", "\r\n\tColectivo La Conspiraci\u00f3n", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tNIEBLA", "\r\n\tAdaptaci\u00f3n de la novela de Miguel de Unamuno y Jugo", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Sebasti\u00e1n Pay\u00e1n", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tConversatorio: El actor en Colombia", "\r\n\tH\u00e9ctor Bayona, Ernesto Benjumea y Erik Joel Rodr\u00edguez Franco", "\r\n\tEntrada libre", "\r\n\t", "\r\n\tNuevas tendencias del teatro colombiano contempor\u00e1neo", "\r\n\tJuan Diego Arias", "\r\n\tEntrada libre", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de Las Aguas "], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 07 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de M\u00fasica de la Universidad de los Andes, en convenio con Asodicor (Asociaci\u00f3n de Directores Corales de Colombia), presenta el Seminario nacional en direcci\u00f3n coral, con el Maestro Timothy Brown.\u00a0Como muestra del trabajo realizado en este seminario, se presentar\u00e1 un magn\u00edfico concierto en la bella ac\u00fastica de la Iglesia.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tPrograma:", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\"Adieu, Sweet Amaryllis\" de John Wilbye (Inglaterra,\u00a01574 - 1638)", "\r\n\t\"My Soul, There is a Country\" de Sir Charles Hubert Hastings Parry (Inglaterra, 1848 - 1918)", "\r\n\t\"O sacrum convivium\" de Olivier Messiaen (Francia, 1908 - 1992)", "\r\n\t\"Ruth wohl\" de la Pasi\u00f3n seg\u00fan San Juan, de J.S. Bach (Alemania, 1685 - 1750)", "\r\n\t\"Wie lieblich sind deine Wohnungen\" del R\u00e9quiem alem\u00e1n, de J. Brahms (Alemania, 1833 - 1897)", "\r\n\t\"Agnus Dei\" de la Misa en Do Mayor de L. van Beethoven (Alemania, 1770 - 1827)", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos del Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Mi\u00e9rcoles 07 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Museo Nacional de Colombia. Carrera 7 No. 28-66. Bogot\u00e1"], "dates": ["06:00pm | Martes 06 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n R 211"], "dates": ["11:00am | Viernes 02 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 01 Octubre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al Recital de piano a cargo de los estudiantes del maestro Antonio Carbonell, en el marco de la franja Concierto del medio.", "\r\n\tJueves 1 de octubre, 1:00 p.m. Sala de m\u00fasica Ernesto Martin, Universidad de los Andes. Entrada libre.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["06:00pm | Martes 29 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tMayores informes: ", ", tel\u00e9fono: 3394949 Ext. 2504", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" www.premioluiscaballero.gov.co"], "dates": ["08:00am | Martes 29 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\tViene este mes la octava versi\u00f3n del Premio Luis Caballero y, por primera vez, tres profesores del Departamento de Arte participan con sus proyectos: Lina Espinosa, Juan Mej\u00eda y Juan Fernando Herr\u00e1n.\u00a0", "\r\n\t\t", "\r\n\t\tExposiciones abiertas al p\u00fablico del 29 de septiembre al 15 de noviembre\u00a0", "\r\n\t\t\u00a0", "\r\n\t\t", "\r\n\t\t", "\r\n\t\tMuseo de Arte Moderno de Bogot\u00e1\u00a0", "\r\n\t\tCalle 24 No. 6 \u2013 00", "\r\n\t\tLa imagen del naufragio ha sido recurrente en la historia del arte por su eficacia aleg\u00f3rica, no requiere conocimientos previos para su asimilaci\u00f3n y documenta una realidad vigente y concreta con fuertes connotaciones de tragedia y sensaci\u00f3n de fracaso que puede generar una fascinaci\u00f3n casi natural. Por su parte, la noci\u00f3n de fracaso tambi\u00e9n es casi un lugar com\u00fan en el arte y la cultura contempor\u00e1neos, que subyace a todo el \u201cprograma\u201d cultural general del posmodernismo o incluso a la condici\u00f3n humana de la contemporaneidad, por lo cual se involucra en este proyecto con cierto elemento de iron\u00eda.", "\r\n\t\tEl proyecto es una met\u00e1fora de tiempos (presente, pasado y futuro), asimilable a nivel personal, cultural, institucional e hist\u00f3rico.", "\r\n\t\t", "\r\n\t\t", "\r\n\t\tFlora ars + natura", "\r\n\t\tCalle 77 # 20C-48", "\r\n\t\tParte de una reflexi\u00f3n sobre la vulnerabilidad de algunos micro ecosistemas que pueden servir como modelo de las contradicciones entre el \u201cdesarrollo\u201d industrial y el desequilibrio ambiental. La obra explora el potencial po\u00e9tico del agua, poniendo a prueba su capacidad de refugio para microorganismos y otros seres vivos. Una gota de agua recogida en el barrio San Felipe de Bogot\u00e1, es el origen de algunos experimentos que la artista realiza, interesada en indagar c\u00f3mo peque\u00f1os gestos o im\u00e1genes se convierten en met\u00e1foras capaces de generar un cambio de conciencia en la forma como percibimos o imaginamos nuestro entorno. Para esto establece conexiones entre situaciones locales y lenguajes de la ciencia y del arte, observando tanto las formas de aproximaci\u00f3n al mundo derivadas de la intuici\u00f3n y la experiencia, como algunas formas de validaci\u00f3n del conocimiento provenientes del pensamiento cient\u00edfico.", "\r\n\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\tMonumento a los H\u00e9roes", "\r\n\t\t\tAutopista Norte No. 80 \u2013 01", "\r\n\t\t\tReflexiona sobre la memoria hist\u00f3rica de la naci\u00f3n y la construcci\u00f3n de ella a partir de los s\u00edmbolos que la conforman. A partir de una revisi\u00f3n de im\u00e1genes, documentos y relatos de la celebraci\u00f3n del Primer Centenario de la Independencia, de la inauguraci\u00f3n del Monumento a los H\u00e9roes y del Bicentenario de la independencia, el artista explora la necesidad recurrente del pa\u00eds y sus gobernantes por consolidar un proyecto de naci\u00f3n que acude insistentemente a la figura del h\u00e9roe.", "\r\n\t\t\tLa intervenci\u00f3n propone una re-consideraci\u00f3n de la l\u00f3gica del monumento y su importancia simb\u00f3lica, un contrapunto a los procesos que enfatizan y refrendan la idea del pr\u00f3cer, del h\u00e9roe o del caudillo como art\u00edfices de la historia y de la identidad nacional.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorios Mario Laserna y Alberto Lleras"], "dates": ["07:00pm | Jueves 17 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al 7\u00b0 Festival de jazz de Los Andes.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "(Colombia) y\u00a0", "\u00a0(Espa\u00f1a)\u00a0", "\r\n\tGrupo invitado:\u00a0", "- Quinteto de\u00a0Jazz de la\u00a0Universidad de los Andes (Colombia)", "\r\n\tLugar: Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tHora: 7 p.m", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\u00a0(Israel)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t7 p.m.", "(Francia)", "\r\n\t8 p.m.", "\u00a0(Espa\u00f1a)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t7: 00 p.m.", "(Estados Unidos) y", "(Colombia)", "\r\n\t8:00 p.m.", "(Brasil)", "\r\n\tLugar: Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tHora: 7 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "y", "(Estados Unidos)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "(Estados Unidos)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "(Colombia) y\u00a0", "\u00a0(Espa\u00f1a)\u00a0", "\r\n\tGrupo invitado:\u00a0", "- Quinteto de\u00a0Jazz de la\u00a0Universidad de los Andes (Colombia)", "\r\n\t", "es compositor, flautista y saxofonista perteneciente a una de las familias musicales m\u00e1s relevantes en los \u00faltimos a\u00f1os en Colombia. Gilberto \"Tico\"\u00a0Arnedo\u00a0interpreta con la flauta y el saxof\u00f3n un sonido c\u00e1lido y reposado. Ha acompa\u00f1ado a Joe Madrid, Alfredo de la Fe, Daniel Ponce, Chocolate Armenteros, Larry Harlow, \u00d3scar Acevedo, Eddie Mart\u00ednez, \u00c1lex Wilson, la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional de Colombia\u00a0 entre muchos.", "\r\n\tHa participado en festivales como el Festival Internacional de Jazz del Teatro Libre de Bogot\u00e1 2007, Festival Jazz al parque \u2013 2001 -2003 \u2013 2008- 2009. En el 2001\u00a0recibi\u00f3 en\u00a0Barcelona (Espa\u00f1a) un homenaje como compositor e instrumentista, y fue invitado a integrar el Grupo Inglaterra.", "\r\n\tPor su parte,\u00a0", "\u00a0es considerado uno de los mejores contrabajistas de la escena actual. Su carrera lo ha llevado a tocar junto a consagrados artistas del mundo del jazz como George Cables, John Hicks, Louis Bellson, Gary Bartz, entre muchos otros. Fuera del mundo jazz\u00edstico, ha trabajado como m\u00fasicos de flamenco como tomatito, Carmen Linares y Dieguito. As\u00ed mismo ha experimentado con el sonido cubano acompa\u00f1ando a Compay Segundo, y a Bebo Vald\u00e9s en su trabajo\u00a0", ".", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tGrupo invitado:", "\r\n\t", " es un cuarteto que interpreta m\u00fasica inspirada en el jazz y el folclor afro-caribe y colombiano. Esta agrupaci\u00f3n, que nace en la Universidad de los Andes, est\u00e1 conformada por estudiantes de diferentes facultades como M\u00fasica, Ingenier\u00eda y Derecho.", "\r\n\tOscar Charry, Carlos Ram\u00edrez, Roland Nieto y Andr\u00e9s Felipe Succar, los integrantes, han tomado diversos cursos de jazz que ofrece la Universidad, y han forjado su carrera y recibido formaci\u00f3n musical particular en diferentes estilos y g\u00e9neros, lo que le da a Sintrop\u00eda un aire fresco, con un lenguaje cercano al jazz, pero con colores muy caracter\u00edsticos del folclor colombiano y en general del folclor latino.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\u00a0(Israel)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m", "\r\n\tEl Lavo Ensemble es un conjunto de m\u00fasica instrumental original, formado por Itamar Erez en guitarra y piano, Barak Sober en flautas y Liron Mag en Hang (Pantam).", "\r\n\tItamar Erez es guitarrista, pianista y compositor que combina influencias tan amplias que van desde el flamenco hasta el jazz m\u00e1s contempor\u00e1neo. Por su parte, Barak Sober es flautista y puede interpretar una amplia variedad de sonidos y estilos, que van desde la suave m\u00fasica cl\u00e1sica, la m\u00fasica india, hasta el hard rock. Por pultimo, Liron Man, l\u00edder de la agrupaci\u00f3n, es un m\u00fasico israel\u00ed que ha vivido y\u00a0 trabajado en Espa\u00f1a durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os su actividad musical lo ha llevado por toda Europa y por varios pa\u00edses del mundo; Liron es un m\u00fasico excepcional y considerado el m\u00e1s virtuoso ejecutante del ", " o ", ", instrumento de percusi\u00f3n met\u00e1lico, familiar de las campanas, y el ", " nuevo en el universo musical y creado en 2000.", "\r\n\tCon el apoyo del Teatro Libre de Bogot\u00e1.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t7 p.m.", "(Francia)", "\r\n\t8 p.m.", "\u00a0(Espa\u00f1a)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "Norig, cantante con una voz conmovedora y sensual, un carisma y energ\u00eda arrolladores, se une en esta ocasi\u00f3n al guitarrista, chelista, compositor y arreglador S\u00e9bastien Giniaux, para presentarnos\u00a0 canciones donde se entrelazan un repertorio en franc\u00e9s y las melod\u00edas que dieron a conocer a Norig con su \u00e1lbum Gadji: una mezcla de tradiciones balc\u00e1nicas, jazz gitano, tango y sonoridades cl\u00e1sicas y barrocas. El alma de los Gitanos se une a una poes\u00eda que se entiende y se siente.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl trio Sacai presentar\u00e1 su \u00e1lbum \u201cRumba blues\u201d. El proyecto naci\u00f3 en el 2010 y se ha establecido con el formato flamencojazz y latin adem\u00e1s de tener una s\u00f3lida trayectoria realizando presentaciones en todo el mundo y ganando distintos premios como es el de Composici\u00f3n SGAE 2015 y llevando a algunos de sus integrantes a tocar con m\u00fasicos de gran envergadura como Chano Dom\u00ednguez y Miguel \u201cAnga\u201d", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t7: 00 p.m.", "(Estados Unidos) y", "(Colombia)", "\r\n\t8:00 p.m.", "(Brasil)", "\r\n\tLugar: Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tHora: 7 p.m.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "(Estados Unidos) y", "(Colombia)", "\r\n\tLa noche del 23 de abril de 2005 la cantante Luc\u00eda Pulido y el chelista Erik Friedlander se reunieron para dar un concierto in\u00e9dito en The Western Front, un centro de arte contempor\u00e1neo ubicado en Vancouver, Canad\u00e1. Esa noche se escucharon, por un lado,\u00a0 improvisaciones basadas en poemas de Aurelio Arturo, Jorge Gait\u00e1n Dur\u00e1n, Mar\u00eda Mercedes Carranza, Ra\u00fal G\u00f3mez Jattin, Ra\u00fal Henao y Manuel Mej\u00eda Vallejo. Por otro, Pulido y Friedlander intervinieron a su manera algunos cantos tradicionales del Pac\u00edfico, el Caribe y los Llanos Orientales Colombianos y Venezolanos. Muchos a\u00f1os despu\u00e9s, esa experiencia conmovedora se convirti\u00f3 en ", ", un hermoso proyecto donde confluyen gestos \u00f3rficos y cantos instintivos que nos hacen visitar una parte inexplorada de nuestra memoria at\u00e1vica.", "\r\n\tAcerca de este proyecto, el fil\u00f3sofo espa\u00f1ol Ram\u00f3n Andr\u00e9s dice: ", "\r\n\tEste proyecto contar\u00e1 con una publicaci\u00f3n en conjunto con la editorial Tragaluz con quien se editar\u00e1 un libro-disco, ilustrado por Jos\u00e9 Antonio Su\u00e1rez.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "(Brasil)", "\r\n\tCyro Baptista", "\r\n\tTim Keiper", "\r\n\tBrian Marsella", "\r\n\tShanir Ezra Blumenkranz", "\r\n\tCyro Baptista naci\u00f3 en Sao Paulo en 1953. Luego de haber estado expuesto a vertientes muy variadas de la percusi\u00f3n afrobrasilera, el jazz y la m\u00fasica de c\u00e1mara locales durante m\u00e1s de veinte a\u00f1os, emigr\u00f3 a Estados Unidos en 1980 y se inscribi\u00f3 en el centro de vanguardia musical Creative Music Studio, fundado en 1971 por Karl Berger y Ornette Coleman. En 1988 debut\u00f3 para el legendario sello Incus con el disco ", " en compa\u00f1\u00eda de la leyenda de la improvisaci\u00f3n, el guitarrista Derek Bailey. Desde ese momento su carrera despunt\u00f3 al punto de ser uno de los percusionistas m\u00e1s requeridos por m\u00fasicos de la escena del rock y del jazz mundial. Se uni\u00f3, entonces, a la banda de Paul Simon con quien gir\u00f3 a lo largo de dos a\u00f1os. En su largo trayecto ha tocado en las bandas de Sting, Wynton Marsalis, Caetano Veloso, David Byrne, Brian Eno, Bobby McFerrin, Santana, Milton Nascimento, Laurie Anderson y varios proyectos del compositor John Zorn como Electric Masada y The Dreamers.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tConsiderado en la actualidad como uno de los percusionistas m\u00e1s imaginativos y exc\u00e9ntricos en el \u00e1mbito del jazz y la m\u00fasica creativa, Baptista ha incursionado en terrenos desconocidos como su reinterpretaci\u00f3n para percusi\u00f3n sola de la m\u00fasica del c\u00e9lebre compositor brasile\u00f1o H\u00e9ctor Villa- Lobos con el disco ", " (Avant, 1997) que le vali\u00f3 el aplauso de la cr\u00edtica especializada. Adem\u00e1s de su participaci\u00f3n en cinco discos ganadores del Grammy \u2013junto a Yo- Yo- Ma, Cassandra Wilson, The Chieftains, Ivan Lins y Herbie Hancock- Cyro Baptista ha desarrollado Beat the Donkey (impresionante proyecto en el que conjuga percusiones de \u00c1frica, Asia y America, teatro, artes marciales y ", ") y Banquet of Spirits, un cuarteto en el que participan algunas tres de las figuras emergentes de la escena del jazz y la vanguardia en Nueva York: Shanir Ezra Blumenkranz, Tim Kepier y Brain Marsala.", "\r\n\tBanquet of Spitits es un cuarteto que se mueve en los terrenos del jazz, la improvisaci\u00f3n e hipn\u00f3ticos\u00a0 juegos de percusi\u00f3n. Desde all\u00ed combinan con humor, primitivismo y sofisticaci\u00f3n sonidos que provienen de la di\u00e1spora jud\u00eda, melod\u00edas brasile\u00f1as, pop, rock y algo de la sensibilidad sonora del medio oriente. Con el proyecto Banquet of Spirits \u2013que puede ir desde cuarteto hasta gran orquesta- Baptista ha publicado los discos ", " ", " (2008), ", " (2009) y ", " (2011), todos ellos editados por el prestigioso sello Tzadik.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "y", "(Estados Unidos)", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m.", "\r\n\tDesde mediados de la d\u00e9cada de los noventa \u2013a\u00f1os en que ambos emergieron en la escena de jazz en Nueva York-\u00a0 Dave Douglas y Uri Caine se han convertido en dos de los pilares fundamentales del jazz contempor\u00e1neo en el mundo. Desde el klezmer, el post- bop, la m\u00fasica de c\u00e1mara, el free, las fanfarrias de cabaret, la revisi\u00f3n de los cl\u00e1sicos en coordenada experimental, el funk y la electr\u00f3nica, Douglas y Caine tienen la facultad de hacernos o\u00edr m\u00fasicas perdidas en el tiempo, haciendo que parezcan nuevas. Son ellos un par de artistas que tienen la particularidad de que cada rastro que van dejando es nuevo: se mueven en los terrenos de lo impredecible.", "\r\n\tAunque han grabado juntos en discos memorables como ", " (Bluebird, 2004), ", " (RCA, 2000) ", " (Winter and Winter, 1996), solo hasta el 2014 se reunieron para presentar su primer proyecto a d\u00fao inspirado en la tradici\u00f3n del \u201csacred harp\u201d, sencillos cantos sagrados originados en el siglo XVIII al interior de las iglesias protestantes del sur de los Estados Unidos.", "\r\n\tDesde la perspectiva del jazz instrumental, el d\u00fao se interna en esta tradici\u00f3n y explora un repertorio que comprende algunas piezas originales de Douglas \u2013record\u00e1ndonos su anterior trabajo ", " (Greenleaf, 2012) donde se aproxim\u00f3 a himnos religiosos y devocionales-\u00a0 y otras reinterpretaciones de este antiguo arte musical.", "\r\n\t\u201c", "\u201d (John Fordham, The Guardian)", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "(Estados Unidos)", "\r\n\tMalika Zarra, Sofia Rei, Aubrey Johnson, Sara Serpa", "\r\n\tLugar: Auditorio Alberto Lleras", "\r\n\tHora: 7 p.m", "\r\n\tMycale es un grupo de cuatro vocalistas y arreglistas que se unieron en 2009 bajo la batuta del reconocido John Zorn, proyecto del cual result\u00f3 este cuarteto ", ". Conformado por cuatro creativas, apasionadas y expresivas vocalistas - Malika Zarra, Sofia Rei, Aubrey Johnson, Sara Serpa-, este proyecto vocal interpreta mayormente las composiciones de Zorn en las cuales impregnan diversos sustratos culturales con sus letras en hebreo, franc\u00e9s, espa\u00f1ol, portugu\u00e9s y \u00e1rabe en ese gran compendio musical que es ", ".", "\r\n\tMycale cuenta con numerosas presentaciones, incluidas las m\u00e1s recientes en el Metropolitan Museum de Nueva York, el Adelaide Festival en Australia, el Re:Voice Festival en Londres, el Montreal Jazz Festival en Canada y en el Beit Avichai Cultural Center en Israel.\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio SD-803 Edificio santo Domingo"], "dates": ["06:00pm | Jueves 17 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n W 101"], "dates": ["05:00pm | Jueves 17 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u2014", ", David Manzur. (s.f., l\u00e1piz sobre papel, 65,5 x 49 cm. Colecci\u00f3n del Museo de Antioquia)", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u201cEn este sentido, las obras de este conjunto de artistas son menos una descripci\u00f3n precisa de la realidad y m\u00e1s la creaci\u00f3n de una visi\u00f3n intensamente emp\u00e1tica, es decir, una identificaci\u00f3n mental y afectiva con una realidad que reconoce y comunica como tal, sin imitarla. Sus trabajos iluminan de otra forma las cosas, deteni\u00e9ndose en lo familiar, en la seducci\u00f3n de lo imperceptible de la experiencia cotidiana. Es esa agudeza de la percepci\u00f3n, ese exceso de detalle a\u00fan en las obras m\u00e1s escuetas, lo que hace posible pensar que el realismo de estas obras es extremo.\u201d", "\r\n\t", "\r\n\t\u2014", ", Miguel \u00c1ngel Rojas (1974, aguafuerte, 100 x 70 cm.)", "\r\n\t", "\r\n\t\u201cVolver a mostrar estas obras en conjunto, en una exposici\u00f3n, y en un libro donde es posible reflexionar directamente sobre la imagen dibujada, sobre la pintura, la escultura y la fotograf\u00eda, quiz\u00e1 sirva para desarreglar las categor\u00edas en las que estas obras fueron alineadas en los a\u00f1os setenta y para apreciar, no la representaci\u00f3n sino el \u00abfragmento de realidad\u00bb que estas obras producen, sin equ\u00edvoco ni camuflaje. Tal vez puede servir tambi\u00e9n para recordarnos que la realidad es tan solo una invenci\u00f3n m\u00e1s de quien observa.\u201d", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\n\n", "\n\n", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 17 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n TX 601"], "dates": ["12:30pm | Mi\u00e9rcoles 16 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Ciclo de charlas abiertas de historia del arte es un evento semestral en el que diferentes investigadores en este campo presentar\u00e1n su trabajo. El objetivo primordial del Ciclo es introducir a los estudiantes de la Universidad y al p\u00fablico en general a diferentes metodolog\u00edas y temas de investigaci\u00f3n. El Ciclo se propone entonces como un espacio en el que los interesados en la historia del arte podr\u00e1n conocer diversos puntos de vista y aproximaciones a la disciplina.", "\r\n\t", "\r\n\tEntrada libre.", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n SD 1003"], "dates": ["03:30pm | Jueves 10 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tJavier Guerrero", "\r\n\tEs profesor asistente de Estudios latinoamericanos y Charles H. McIlwain University Preceptorship de la Universidad de Princeton. Obtuvo su PhD en Estudios latinoamericanos de la Universidad de Nueva York. Es autor de los libros ", " (Iberoamericana Vervuert, 2014), ", " (FCN, 2002) y de la novela ", " (Eterna Cadencia, 2011). Es coeditor de los libros ", " (Conaculta/Literal, 2015), ", " (Eterna Cadencia, 2009, 2012) y ", " (de pr\u00f3xima aparici\u00f3n), as\u00ed como de los dossiers ", " (Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar, 2010) y ", " (Taller de Letras, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2015). Actualmente, escribe un libro sobre cuerpo y materia sint\u00e9tica. De 2000 a 2004, Guerrero se desempe\u00f1\u00f3 como presidente de la Cinemateca de Venezuela.\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n: Departamento de Humanidades y Literatura, Ext. 2501", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 10 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo Sal\u00f3n SD-41003"], "dates": ["05:00pm | Mi\u00e9rcoles 09 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["08:00am | Mi\u00e9rcoles 09 Septiembre 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras"], "dates": ["02:00pm | Viernes 28 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAuditorio Lleras, Universidad de los Andes", "\r\n\tENTRADA LIBRE", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras"], "dates": ["05:30pm | Jueves 27 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAuditorio Lleras, Universidad de los Andes", "\r\n\tENTRADA LIBRE", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna y Parroquia Nuestra Se\u00f1ora de Las Aguas"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 26 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras"], "dates": ["05:30pm | Mi\u00e9rcoles 26 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tMi\u00e9rcoles 26 de agosto, 5:30 p.m.", "\r\n\tAuditorio Lleras, Universidad de los Andes", "\r\n\tENTRADA LIBRE", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras"], "dates": ["05:00pm | Lunes 24 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\u00a0\"Ai Weiwei: The Fake Case\".", "\r\n\tLunes 24 de agosto, 5:30 p.m.", "\r\n\tAuditorio Lleras, Universidad de los Andes", "\r\n\tENTRADA LIBRE", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 20 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 13 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras  Calle 19A N\u00ba 1 - 37 Este"], "dates": ["07:00pm | Martes 04 Agosto 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al concierto \"Oh, coraz\u00f3n amante\", a cargo del grupo Esfera armoniosa: Claudia Liliana Gant\u00edvar (flautas dulces y direcci\u00f3n), Andr\u00e9s Silva (tenor y percusi\u00f3n) y Juli\u00e1n Navarro (vihuela y guitarra barroca).", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tLugar: Auditorio Lleras\u00a0", "\r\n\tFecha y hora:martes 4 de agosto de 2015, 7:00pm", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n W101 - Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Martes 28 Julio 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "M\u00e1s informaci\u00f3n: Yennifer Gonz\u00e1lez:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Teresa Cuervo del Museo Nacional de Colombia"], "dates": ["06:30pm | Martes 16 Junio 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["04:00pm | S\u00e1bado 06 Junio 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan a dos estrenos en un mismo concierto: por una parte, la obra ", " de la maestra Catalina Peralta y, por otra, el sistema KYMA Paca, para el procesamiento de sonido en tiempo real, composici\u00f3n asistida por computador, dise\u00f1o de sonido y live electronics. Para este concierto tenemos, como artistas invitados, a la maestra Elena C\u00e0soli y a Mar\u00eda Villanueva, Mathilde Chiappone, Ruben Mattia Santorsa y Aitor Ucar, cuatro guitarristas graduados de maestr\u00eda de la Escuela Superior de\u00a0Artes\u00a0de Berna HKB.", "\r\n\tSe trata de un concierto para guitarras ac\u00fasticas y el\u00e9ctricas, y procesamiento en tiempo real con el Sistema KYMA (Paca)rana, con el cual, entre otros filmes, se realiz\u00f3 el dise\u00f1o de sonido de la pel\u00edcula ", ".\u00a0El repertorio est\u00e1 compuesto por obras contempor\u00e1neas para guitarra ac\u00fastica y el\u00e9ctrica,\u00a0de compositores suizos e italianos, y\u00a0el estreno mundial de la obra ", " para guitarra-e y electr\u00f3nica en vivo de\u00a0la compositora colombiana y profesora asociada del Departamento de M\u00fasica de Los Andes Catalina Peralta C.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tAuditorio Mario Laserna. S\u00e1bado 6 de junio, 4:00pm.", "\r\n\t", "\r\n\tInscripci\u00f3n al evento:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEnlaces de inter\u00e9s:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tUn segundo concierto de este estreno tendr\u00e1 lugar en el Auditorio de la Asociaci\u00f3n de egresados de la Universidad de los Andes (Uniandinos) el martes 9 de junio, a las 7:30pm. Direcci\u00f3n: Calle 92 No. 16-11", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo, sal\u00f3n 704"], "dates": ["10:00am | Jueves 28 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades, el Centro de Estudios en Periodismo (CEPER) e Idartes presentan a la escritora peruana Gabriela Wiener en conversaci\u00f3n con Sergio Vilela, editor del grupo editorial Planeta.", "\r\n\tEdificio Julio Mario Santo Domingo, sal\u00f3n 704, 10:00am", "\r\n\tEntrada libre.", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia Nuestra Se\u00f1ora de las Aguas (Carrera 3 # 18-66)"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 27 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al concierto de la Orquesta de Los Andes, con obras de Sibelius, Beethoven, Bizet y Schubert.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 20 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tFrancisco Zumaqu\u00e9 es un m\u00fasico vers\u00e1til, en cuya obra se reconoce amplio dominio y familiaridad con las m\u00e1s variadas t\u00e9cnicas de composici\u00f3n contempor\u00e1neas. A su talento personal se suman sus experiencias musicales juveniles en su tierra natal y las adquiridas en Europa, Estados Unidos y Am\u00e9rica Latina, para producir un estilo particular, vistoso, flexible y siempre preocupado por establecer su sello cultural. Su cat\u00e1logo de obras incluye m\u00fasica sinf\u00f3nica, de c\u00e1mara, vocal y obras para conjuntos no convencionales. Como otros m\u00fasicos de su generaci\u00f3n, tambi\u00e9n ha incursionado en la creaci\u00f3n de obras electroac\u00fasticas.", "\r\n\tInt\u00e9rpretes:", "\r\n\tFederico Hoyos: viol\u00edn", "\r\n\tMauricio Arias: piano", "\r\n\tRepertorio:", "\r\n\tPascalianas", "\r\n\tOcaso del Sin\u00fa", "\r\n\tMetamorfosis", "\r\n\tCoraz\u00f3n Tr\u00e1gico", "\r\n\tCantos de mi tribu", "\r\n\tInscripci\u00f3n al concierto:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras"], "dates": ["05:00pm | Lunes 11 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tSimposio de Arte - Terapia en la Universidad de los Andes.", "\r\n\tMayo 11 y 12, de 9:00am a 5:00pm en el Auditorio Lleras. Entrada libre.", "\r\n\tInscripciones:", "\r\n\tYennifer Gonz\u00e1lez", "\r\n\t", "\r\n\t\tM\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 07 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tRecital de piano a cargo de los estudiantes del maestro Antonio Carbonell.", "\r\n\tSala de M\u00fasica Ernesto Martin, Universidad de los Andes. Entrada libre.", "\r\n\tJueves 7 de mayo, 1:00pm", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Fabio Lozano"], "dates": ["07:30pm | Mi\u00e9rcoles 06 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tRecital de guitarra a cargo del profesor Carlos Rocca Lynn, en el Auditorio Fabio Lozano - Universidad Jorge Tadeo Lozano.", "\r\n\tMi\u00e9rcoles 6 de mayo, 7:30pm.", "\r\n\tValor de la entrada: $10.000. Estudiantes y tercera edad: $5.000", "\r\n\tPROGRAMA", "\r\n\t", " (1852-1909), Cinco preludios", "\r\n\t", " (1903-1982), Homenaje a la guitarra (preludio)", "\r\n\t", " (1784-1893), Variaciones sobre el fandango. Op. 16", "\r\n\t", " (1885- 1944), Preludio Op.5 No.1", "\r\n\t", " (1882-1948),", "\r\n\t", " (1954 \u2013 1948), Canci\u00f3n triste", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n W101 - Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Mi\u00e9rcoles 06 Mayo 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tMi\u00e9rcoles 6 de mayo, 5:00pm. Sal\u00f3n W101. Entrada libre.", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n: Andr\u00e9s Pardo -", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 30 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al Recital de piano y canto, en el marco de la franja Concierto del medio d\u00eda, a cargo de Radostina Petkova (piano) y H\u00e9ctor Camacho (tenor).\u00a0", "\r\n\tJueves 30 de abril, 1:00pm. Sala de M\u00fasica Ernesto Martin, Universidad de los Andes. Entrada libre.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 28 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tDirige Manuel Cubides Greiffenstein. Solistas: Camilo Monterrosa, viol\u00edn; Paulina G\u00f3mez, oboe; Carlos Alberto Torres, viol\u00edn; Mar\u00eda Jos\u00e9 Pardo, flauta; Jorge Alberto Giraldo, trompeta.", "\r\n\tAuditorio Mario Laserna, Universidad de los Andes, 7:00pm.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Jueves 23 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tU.R. Teatro (Grupo institucional de la Universidad del Rosario)", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Vanesa Correa Rojas", "\r\n\tLunes 20 de abril, 7:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Federico Trujillo, Mart\u00edn Villamil Montero", "\r\n\tMartes 21 de abril, 7:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\tDirecci\u00f3n: H\u00e9ctor Bayona", "\r\n\tJueves 23 de abril, 6:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU 204, Sala de M\u00fasica Ernesto Martin y sal\u00f3n Lleras 304"], "dates": ["08:30am | Jueves 23 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tPOETA", "\r\n\tOriginario de la Isla de Madeira, el sacerdote y profesor portugu\u00e9s Jos\u00e9 Tolentino Mendon\u00e7a es uno de los m\u00e1s reconocidos poetas contempor\u00e1neos de su pa\u00eds. En esta charla conversar\u00e1 sobre su obra po\u00e9tica que pr\u00f3ximamente ser\u00e1 publicada en espa\u00f1ol.", "\r\n\tJueves 23 de abril, de 8:30 am a 9:50 am, sal\u00f3n\u00a0AU 204", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tPOETA, EDITORA", "\r\n\tMartes 28 de abril, de 8:30 am a 9:50 am, sal\u00f3n AU 204", "\r\n\tMaria do Ros\u00e1rio Pedreira naci\u00f3 en Lisboa en 1959.\u00a0Es una reconocida poeta, quien en 2012 gan\u00f3 el premio de literatura de la Fundaci\u00f3n In\u00eas de Castro por su libro\u00a0", ", que recopila su producci\u00f3n literaria desde el 1996. Tambi\u00e9n es autora de prosa y de letras para fado. M\u00e1s all\u00e1 de escritora y poeta, es tambi\u00e9n una especie de editora-exploradora: en los \u00faltimos a\u00f1os ha descubierto y publicado una serie de nuevos autores de las letras portuguesas como Jos\u00e9 Lu\u00eds Peixoto, Valter Hugo M\u00e3e y Jo\u00e3o Tordo, entre otros, que han ganado premios nacionales e internacionales.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tCANTANTE DE FADO", "\r\n\tMasterclass de Fado", "\r\n\tMi\u00e9rcoles 29 de abril, de 1:00 pm a 2:00 pm, Sala de M\u00fasica Ernesto Martin", "\r\n\tKatia Guerreiro es una de las voces m\u00e1s importantes de Fado, m\u00fasica tradicional portuguesa. Su m\u00fasica se caracteriza por una gran riqueza l\u00edrica y canta a escritores portugueses contempor\u00e1neos. Para ella \u201cel fado es un canto a la vida\u201d.\u00a0 La cantante ha sido galardonada con el premio de Personalidad Femenina del A\u00f1o 2005, y es considerada una de las voces m\u00e1s bellas con una capacidad vocal inusual. En 2013 recibi\u00f3 la Orden de las Artes y las Letras del Estado Franc\u00e9s, uno de los m\u00e1s altos honores que el Gobierno de Francia otorga a ciudadanos extranjeros, reconoci\u00e9ndola como \u201cuna de las cantantes m\u00e1s importantes de su generaci\u00f3n y una gran embajadora de Portugal en el Mundo\u201d. A principios de 2015 recibi\u00f3 el galard\u00f3n Comenda del Infante D. Henrique otorgado por la Presidencia de la Rep\u00fablica Portuguesa, por su contribuci\u00f3n en la expansi\u00f3n de la cultura portuguesa, su historia y sus valores.", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tESCRITOR", "\r\n\tLunes 4 de mayo, de 8:30am a 9:50am, sal\u00f3n Lleras 304", "\r\n\tEscritor, ilustrador, director de pel\u00edculas animadas y miembro de la banda The Soaked Lamb, naci\u00f3 en Figuera da Foz en 1971. Asisti\u00f3 a la Escuela Ant\u00f3nio Arroio, a la Facultad de Bellas Artes de Lisboa y al Instituto Superior de Artes Pl\u00e1sticas de Madeira. En 2008 public\u00f3 su primera novela,", ", a la cual le sigui\u00f3 en 2009\u00a0", ", galardonada con el Gran Premio de Cuento Camilo Castelo Branco. En 2011 public\u00f3\u00a0", "\u00a0(Caminho, Premio Literario Maria Rosa Cola\u00e7o) y\u00a0", "\u00a0(Caminho, premio Autores SPA/RTP). En 2012 fue el autor portugu\u00e9s distinguido con el Premio de la Uni\u00f3n Europea a la Literatura por el libro\u00a0", "\u00a0(Quetzal, 2010). Su libro\u00a0", "\u00a0gan\u00f3 el Premio del Libro Portugu\u00e9s del A\u00f1o de Time Out Lisboa en el 2012, y en el mismo a\u00f1o fue escogido como el mejor libro del a\u00f1o por los lectores del diario ", ".", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 21 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tU.R. Teatro (Grupo institucional de la Universidad del Rosario)", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Vanesa Correa Rojas", "\r\n\tLunes 20 de abril, 7:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Federico Trujillo, Mart\u00edn Villamil Montero", "\r\n\tMartes 21 de abril, 7:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\tDirecci\u00f3n: H\u00e9ctor Bayona", "\r\n\tJueves 23 de abril, 6:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Lunes 20 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tU.R. Teatro (Grupo institucional de la Universidad del Rosario)", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Vanesa Correa Rojas", "\r\n\tLunes 20 de abril, 7:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Federico Trujillo, Mart\u00edn Villamil Montero", "\r\n\tMartes 21 de abril, 7:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTeatro Estudio Universidad de los Andes", "\r\n\tDirecci\u00f3n: H\u00e9ctor Bayona", "\r\n\tJueves 23 de abril, 6:00pm, Auditorio Mario Laserna", "\r\n\tInscripci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 15 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al recital del ciclo completo de las cinco Sonatas para fortepiano y violonchelo de Ludwig van Beethoven, compuestas entre 1795 y 1815, e interpretadas por Eleonora Rueda (fortepiano) y Detmar Leertouwer (chelo) en copias de instrumentos originales de la \u00e9poca. El fortepiano que tocar\u00e1 Eleonora Rueda es un instrumento del taller Michael Walker (1997), copia de un Nanette Streicher de 1814 de propiedad del W\u00fcrttembergisches Landesmuseum. Por su parte, el chelo que tocar\u00e1 Detmar Leertouwer es copia de un chelo del siglo XVIII (C.A.Tononi), elaborada por Willibrord Crijnen y que le ha sido facilitado por el Fondo Holand\u00e9s de Instrumentos Musicales (NMF).", "\r\n\tLa iniciativa de presentar las cinco sonatas en un solo recital ofrece la posibilidad de entender y percibir la magnitud del desarrollo en el estilo de composici\u00f3n de Beethoven. A la primera y la \u00faltima sonata las separan universos de concepci\u00f3n, de contenido y de visi\u00f3n filos\u00f3fica, y a su vez las unen la fuerza creativa de Beethoven.\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 14 Abril 2015"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades invita al recital del ciclo completo de las cinco Sonatas para fortepiano y violonchelo de Ludwig van Beethoven, compuestas entre 1795 y 1815, e interpretadas por Eleonora Rueda (fortepiano) y Detmar Leertouwer (chelo) en copias de instrumentos originales de la \u00e9poca. El fortepiano que tocar\u00e1 Eleonora Rueda es un instrumento del taller Michael Walker (1997), copia de un Nanette Streicher de 1814 de propiedad del W\u00fcrttembergisches Landesmuseum. Por su parte, el chelo que tocar\u00e1 Detmar Leertouwer es copia de un chelo del siglo XVIII (C.A.Tononi), elaborada por Willibrord Crijnen y que le ha sido facilitado por el Fondo Holand\u00e9s de Instrumentos Musicales (NMF).", "\r\n\tLa iniciativa de presentar las cinco sonatas en un solo recital ofrece la posibilidad de entender y percibir la magnitud del desarrollo en el estilo de composici\u00f3n de Beethoven. A la primera y la \u00faltima sonata las separan universos de concepci\u00f3n, de contenido y de visi\u00f3n filos\u00f3fica, y a su vez las unen la fuerza creativa de Beethoven.\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sede nacional - Galer\u00eda Espacio Alterno"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 25 Marzo 2015"], "desc": ["\t\t", "Exposici\u00f3n RUIDOSO/SONORO/SILENCIOSO.\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00am | Martes 24 Marzo 2015"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes - Sal\u00f3n por confirmar"], "dates": ["06:00pm | Jueves 08 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tCharlas exclusivas por programa y de apoyo financiero.", "\r\n\tSalones por confirmar", "\r\n\tInscripciones en: ", "\r\n\t+ info: Luis Enrique Caballero, tel\u00e9fono 3394949 Ext. 2636", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Galer\u00eda Nueveochenta. Diagonal 68 No. 12 \u2013 42"], "dates": ["08:00am | Lunes 05 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEsta exposici\u00f3n re\u00fane algunos trabajos recientes de Consuelo G\u00f3mez, caracterizados, como toda su obra, \u201cpor una constante b\u00fasqueda de las propiedades escult\u00f3ricas de elementos populares, para desde su an\u00e1lisis plantearnos narraciones que cuestionan pol\u00edtica y socialmente al espectador\u2026\u201d.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna A, Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Maestr\u00eda en Historia del Arte invita a la conferencia From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68 a cargo de Thomas Crow, investigador y profesor del Arts Institute of Fine Arts, New York University.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: de 5:00 p.m. a 6:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Edificio Mario Laserna- Auditorio A\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Facultad de Artes y Humanidades y el Centro Cultural de la Decanatura de Estudiantes invitan al recital de Jazz a cargo de Adri\u00e1n Herrera Escobar.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 1:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de M\u00fasica Ernesto Martin\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de proyectos, Departamento de Arte, Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 01 Septiembre 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Departamento de Arte invita a la inauguraci\u00f3n de esta exposici\u00f3n de los artistas Katherine Pati\u00f1o Miranda, J\u00f3nathan D. Ospina, Mar\u00eda Adelaida L\u00f3pez y andr\u00e9s Suarez, curada por Mariana Bonilla Rojas y Snyder Moreno Mart\u00edn.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tHora: 12:30 p.m.\u00a0", "\r\n\tAbierta del jueves 1 de septiembre al lunes 26 de septiembre, de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\u00a0", "\r\n\tLugar: Sala de Proyectos, Departamento de Arte\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes\u00a0", "\r\n\tMayor informaci\u00f3n:\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\tSala de Proyectos y Exposiciones.\u00a0", "\r\n\tUniversidad de los Andes.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | S\u00e1bado 30 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo"], "dates": ["08:00pm | Viernes 29 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es un montaje esc\u00e9nico multimedia en el que se integran, por medio de narrativas audiovisuales y perform\u00e1ticas basadas en la tradici\u00f3n ancestral del Pac\u00edfico o Mangler\u00eda (nombre que se da a la colecci\u00f3n de relatos y literatura popular transmitida por medio de la tradici\u00f3n oral), la m\u00fasica en vivo, la danza afro contempor\u00e1nea y las nuevas tecnolog\u00edas.", "\r\n\tLa obra se inspira en la d\u00e9cima cimarrona (una estructura ret\u00f3rica derivada de la d\u00e9cima espa\u00f1ola), que reta los principios tradicionales po\u00e9ticos tergiversando las m\u00e9tricas y las rimas; por medio de estas d\u00e9cimas se construyen las narraciones orales de la regi\u00f3n.", "\r\n\tSiendo el Pac\u00edfico una zona con din\u00e1micas tan complejas, con flujos y movimientos de desterritorializaci\u00f3n, con conflictos por su tierra, por su agua, por su madera, por su riqueza minera que deviene en pobreza para sus pueblos, aparece instant\u00e1neamente la cr\u00edtica a una sociedad que da la espalda a su memoria, a sus mitos y leyendas, a su gente, a su naturaleza y destruye todo a su paso en pos de un imaginario progreso. Sin embargo, la obra tambi\u00e9n apunta a la reconstrucci\u00f3n y preservaci\u00f3n de esta memoria, como una forma de resistencia y expresi\u00f3n.", "\r\n\tLa obra ha sido ganadora del programa Southern Exposure de Mid Atlantic Arts Foundation para giras en Estados Unidos y de la Beca de Creaci\u00f3n IDARTES para montajes de Gran Formato 2015.", "\r\n\t", "es un montaje creado por la uni\u00f3n de ", "\r\n\tDuraci\u00f3n: 1 hora y 15 minutos.", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tViernes 29 de julio 8:00 p.m.", "\r\n\tS\u00e1bado 30 de julio 8: 00 p.m.", "\r\n\tTipo de evento: Teatro y Colombia", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tJueves 4 de agosto, viernes 5 de agosto y s\u00e1bado 6 de agosto 8:00 p.m.", "\r\n\t", "\r\n\tEscenario ", "\r\n\tMartes 9 de agosto 7:00 p.m.", "\r\n\tEntrada libre, ", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tM\u00fasica, narrativas audiovisuales y danza se acoplan en una obra atrevida. ", " es una puesta en escena multimedial que explora la tradici\u00f3n Pac\u00edfica de Colombia y la integra con elementos contempor\u00e1neos: danza afro-contempor\u00e1nea; video que interact\u00faa con los bailarines y con el escenario; m\u00fasica y ritmos del pac\u00edfico fusionadas con electr\u00f3nica, rock, hip hop y sonidos urbanos.", "\r\n\t", " son los grupos encargados de lograr este sincretismo.", "\r\n\tLa obra est\u00e1 basada en las d\u00e9cimas cimarronas, un poema oral de resistencia que tergiversa de forma subversiva a la d\u00e9cima espa\u00f1ola. Una composici\u00f3n colectiva que guarda los caudales de la tradici\u00f3n del Pac\u00edfico Colombiano. Una conserva de la marea y ritmo africano.", "\r\n\tLa obra recopila d\u00e9cimas de porfiria (las d\u00e9cimas hechas por el gozo y la destreza est\u00e9tica); tambi\u00e9n d\u00e9cimas que narran lo divino, la magia y el embrujo de sus mitos y leyendas: con la tunda, el riviel, el diablo, dios, la cucuragua y la bruja. Y d\u00e9cimas que dan voz a las complejidades que los hace fr\u00e1giles cuando su nostalgia se enfrenta a un progreso ajeno: la desterritorializaci\u00f3n, el saqueo de la tierra y los desastres causados por la miner\u00eda. En Atrato, Badu\u00f3 o San Juan. Todos estos elementos fueron cruciales para Camilo Giraldo, compositor de gran parte de la m\u00fasica de Cuentos de la Mangler\u00eda, a la hora de intervenir esta estructura rebelde.", "\r\n\t\u201cLa tradici\u00f3n del pac\u00edfico es una forma de reconocer las ra\u00edces negras. \u2014cuenta Rafael Palacios, director de Sankofa-Danzafro \u2014Una nueva elaboraci\u00f3n que hacen los afrocolombianos sin desligarse de sus or\u00edgenes africanos\u201d.", "\r\n\tLeyla Castillo y Palacios codirigien la danza y la coreograf\u00eda. Presentan un cuerpo que a trav\u00e9s del movimiento canaliza el complejo universo que es el Pac\u00edfico. Ambos dan sentido a una dramaturgia que habla de una tradici\u00f3n poderosa que en el presente est\u00e1 afrontando grandes problem\u00e1ticas.", "\r\n\tCarmen Gil Vrolijk es la mujer encargada del concepto, el video y la direcci\u00f3n general. La puesta en escena presenta una serie de videos que describen la tala de bosques, la tierra yerma y las texturas de erosi\u00f3n en contraste con el ecosistema, lo org\u00e1nico y lo fant\u00e1stico del mundo pac\u00edfico. Esto forma la trenza entre el escenario, el sonido y el cuerpo del bailar\u00edn. Bailar\u00edn quien es tambi\u00e9n superficie de proyecci\u00f3n. ", " y ", " lo funden con la a\u00f1oranza de su identidad y con un lenguaje contempor\u00e1neo. Un cuerpo que es al a vez territorio m\u00e1gico y cicatriz.", "\r\n\t\u00bfY qu\u00e9 ocurre cuando la tradici\u00f3n se enfrenta a estas formas est\u00e9ticas contempor\u00e1neas? Es una experiencia multisensorial para el espectador en donde lo real y lo virtual resignifican con un lenguaje vigente la po\u00e9tica de una di\u00e1spora. \u201cUn proceso normal,\u2014 seg\u00fan Rafael Palacios \u2014al que los afrocolombianos no solo estamos acostumbrados sino que tambi\u00e9n significa una oportunidad para decidir qu\u00e9 contar y qu\u00e9 callar de nuestra tradici\u00f3n\u201d.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Jueves 28 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLa Universidad de los Andes realiza la Bienvenida a estudiantes que ingresan a los programas de Posgrados en el segundo semestre del a\u00f1o. La agenda comprende charlas del Vicerrector Acad\u00e9mico, de la Oficina de Seguridad, de la Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n, de la Gerencia del Campus, del Sistema de Bibliotecas, de los directores de los programas acad\u00e9micos y un recorrido por el Campus de la Universidad. Ese d\u00eda se les proporciona informaci\u00f3n a los estudiantes acerca de los aspectos Acad\u00e9micos y Administrativos de la Instituci\u00f3n, se tiene la oportunidad de conocer el Campus y contar con espacios de integraci\u00f3n.", "\r\n\tConsulte la agenda Aqu\u00ed", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tRelaciones P\u00fablicas", "\r\n\t3394949 Ext. 2006", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Mario Laserna Cra. 1 Este No. 19 A- 40"], "dates": ["08:00am | Jueves 28 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl rector de la Universidad de los Andes, Pablo Navas, tiene el gusto de invitar a los estudiantes que ingresan a los programas de pregrado a la Bienvenida a Estudiantes. La agenda comprende charlas con el rector, decanos, directores y coordinadores acad\u00e9micos y profesores, una feria de servicios, la entrega de carnets y un recorrido por el campus. En estos dos d\u00edas se proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa, tendr\u00e1 la oportunidad de conocer el campus y contar con espacios de integraci\u00f3n.", "\r\n\tPara realizar las actividades programadas, recomendamos traer ropa c\u00f3moda.", "\r\n\tConozca la gu\u00eda de servicios aqu\u00ed.", "\r\n\tVer la agenda del evento aqu\u00ed.", "\r\n\tInformes", "\r\n\tRelaciones P\u00fablicas", "\r\n\t", "\r\n\t3394949 Ext. 2006", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de Proyectos Departamento de Arte"], "dates": ["12:30pm | Viernes 15 Julio 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t15 de julio a 30 de julio.", "\r\n\tLunes a viernes, 8:00 a.m - 5:00 p.m.", "\r\n\tInauguraci\u00f3n", "\r\n\tViernes 15 de julio de 2016, 12:30 pm", "\r\n\tSala de Proyectos", "\r\n\t", "\r\n\tDepartamento de Arte, Facultad de Artes y Humanidades", "\r\n\t+ informaci\u00f3n en https://saladeproyectos.uniandes.edu.co", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n SD-1003"], "dates": ["10:00am | Martes 21 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo SD-1003 "], "dates": ["10:00am | Viernes 17 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["02:00pm | S\u00e1bado 11 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna "], "dates": ["06:30pm | Mi\u00e9rcoles 08 Junio 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Departamento de Arte, plazoleta Richard"], "dates": ["06:00pm | Lunes 23 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo - Sal\u00f3n 1003"], "dates": ["10:00am | Lunes 23 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLunes 23 de mayo a las 10:00 a.m.", "\r\n\tEdificio Julio Mario Santo Domingo - Sal\u00f3n 1003", "\r\n\tDirectora de tesis: Maria Candida Ferreira (Universidad de los Andes)", "\r\n\tLectores: Mar\u00eda Mercedes Andrade (Universidad de los Andes) y Eneida Leal Cunha (Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro)", "\r\n\tEntrada libre", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["10:00am | S\u00e1bado 21 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "Los invitamos a que conozcan en familia el Programa infantil y juvenil de formaci\u00f3n musical", "\u00a0", "Responsable del evento", "Gibelly Parra Parra", "3394949 Ext. 4782", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Jueves 19 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Teatro de Bogot\u00e1 - Universidad Central"], "dates": ["07:00pm | Jueves 19 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Lunes 16 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" S1 206 Sala de exposiciones"], "dates": ["10:00am | Lunes 16 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio TX"], "dates": ["10:00am | Lunes 16 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Centro de convenciones de Compensar Carrera 69 No 49-a 73 Sal\u00f3n S3"], "dates": ["05:00pm | Viernes 13 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 12 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["12:30pm | Jueves 05 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Fabio Lozano, Universidad Jorge Tadeo Lozano, carrera 4 No. 24-22"], "dates": ["07:30pm | Martes 03 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n ML-603"], "dates": ["03:30pm | Martes 03 Mayo 2016"], "desc": ["\t\t", "Entrada libre.", "M\u00e1s informaci\u00f3n: ", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["05:00pm | S\u00e1bado 30 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "Por LAURA GALINDO M.", "\u00a0", "\u00a0", "La luz de la pantalla ilumina la sala de cine. ", " El hombre p\u00e1jaro hace sonar sus campanas y ruega con vehemencia que se acabe su soledad. ", "Entre los espectadores, suena el timbre de un celular. La sala murmura, y algunos giran la cabeza buscando al impertinente. Huele a crispetas, huele a caramelo. ", "Papageno baila con gracia, da volteretas y alzando su dedo \u00edndice en actitud de sabio, concluye satisfecho: ", "\u00a0- Al ver que el p\u00fablico de la \u00f3pera era un p\u00fablico disminuido, el director de la MET\u00a0 -", " ", " de Nueva York - decide llevarla a otros escenarios con ayuda del cine digital. Es as\u00ed como Cinecolombia se vuelve su socio.\u2013 cuenta Nancy Bounde, directora de contenido alternativo de Cinecolombia, la empresa que desde hace ocho a\u00f1os transmite la programaci\u00f3n de una de las compa\u00f1\u00edas de \u00f3pera m\u00e1s importantes en el mundo.", "\u00a0Entre octubre y mayo se transmiten 20 funciones. Se eligen diez t\u00edtulos de los m\u00e1s de cincuenta que tiene el MET por temporada y cada uno se presenta dos veces: una en directo y una en diferido. La producci\u00f3n no es sencilla: es necesario contar con un sat\u00e9lite digital, un ", " por si falla la transmisi\u00f3n y un director que conozca perfectamente el montaje y gu\u00ede el equipo t\u00e9cnico.", "\u00a0De las 280 pantallas que tiene Cinecolombia en el pa\u00eds, solo 12 salas transmiten \u00f3pera. Seis en Bogot\u00e1, dos en Cali y una en Medell\u00edn, Barranquilla, Bucaramanga y Cartagena. El p\u00fablico de estas funciones, en su mayor\u00eda adulto, es casi siempre el mismo. Es constante, pero dif\u00edcil de hacer crecer.", "\u00a0- No es un ejercicio en el que la empresa tenga una ganancia econ\u00f3mica real, la ganancia es que le seguimos apostando a un espectador que se est\u00e1 formando \u2013 dice Bounde.", "\u00a0El cine se ha convertido en c\u00f3mplice de la \u00f3pera; le ha permitido llegar a los lugares m\u00e1s apartados y, aunque no resulta tan taquillero como las pel\u00edculas hollywoodenses, ha aumentado su consumo. Sin embargo, no siempre fue as\u00ed. Hace un siglo, cuando la \u00f3pera era una de las principales fuentes de entretenimiento, la fuerza de la imagen y la novedad de las pantallas la releg\u00f3 a la afici\u00f3n de unos pocos. \u201cHubo un declive porque el cine ofrec\u00eda lo mismo, pero mucho m\u00e1s atractivo en cuestiones de producci\u00f3n\u201d, dice Luis Gabriel Mesa, doctor en Musicolog\u00eda de la Universidad de Granada-. \u201cLa \u00f3pera en cine es, quiz\u00e1s, el punto de reconciliaci\u00f3n\u201d.", "\u00a0", "\u00a0- Cuando yo empec\u00e9 a hacer \u00f3pera me insultaban todos los d\u00edas. \u201cElitista\u201d, \u201ceso es para gente en smoking\u201d, \u201ceso no le interesa a nadie\u201d, \u201cqu\u00e9 es \u00f3pera\u201d, \u201cqu\u00e9 es ese rid\u00edculo\u201d \u2013 dice Gloria Zea, fundadora de La \u00d3pera de Colombia-.", "\u00a0De eso se cumplen ya 40 a\u00f1os. En 1976, Zea, directora de Colcultura para ese entonces, tuvo una idea absurda ante los ojos de muchos. Crear una compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera en un pa\u00eds que no escuchaba ni produc\u00eda \u00f3pera. Hab\u00eda ya una orquesta sinf\u00f3nica y un grupo de cantantes importantes entre los que se encontraban Martha Senn y Carmi\u00f1a Gallo, pero faltaba lo indispensable: el p\u00fablico. La \u00f3pera era un asunto elitista, un espect\u00e1culo ajeno al que solo asist\u00edan las clases altas, un pasatiempo de nicho en la \u201calta cultura\u201d.\u00a0", "\u00a0En su primer a\u00f1o, la \u00d3pera de Colombia present\u00f3 ", " ", "del italiano Giuseppe Verdi y ", "del tambi\u00e9n italiano Giacomo Puccini. Aunque la compa\u00f1\u00eda comenz\u00f3 a crecer, no logr\u00f3 hacerlo suficientemente r\u00e1pido y en 1986 tuvo que cerrarse. Cinco a\u00f1os m\u00e1s tarde, regres\u00f3 para celebrar el bicentenario de la muerte del compositor Wolfgang Amadeus Mozart con la \u00f3pera ", ", un montaje en el que participaron m\u00fasicos y cantantes de Colombia y Venezuela.", "\u00a0- Cumplimos 40 a\u00f1os. Llevamos m\u00e1s de 800 funciones, hemos producido 45 t\u00edtulos de 20 compositores y por la \u00f3pera de Colombia han pasado m\u00e1s de 150 cantantes - cuenta Gloria Zea-.", "\u00a0La etiqueta elitista en la \u00f3pera no es del todo equivocada. En los siglos XVII y XVIII la \u00f3pera se cultiv\u00f3 como g\u00e9nero aristocr\u00e1tico. Los compositores la escrib\u00edan por encargo de mecenas, reyes o nobles. El poder se med\u00eda en la cantidad de montajes que pod\u00edan estrenar y en el prestigio de los m\u00fasicos que trabajaba para ellos. Haendel, Gluck, Berlioz, por nombrar unos pocos. Siempre con temas religiosos, dramas mitol\u00f3gicos y haza\u00f1as heroicas, siempre hechas al gusto del mecenas que pagaba por ellas.", "\u00a0En la segunda mitad del siglo XVIII, surgen los primeros brotes de rebeld\u00eda y una generaci\u00f3n de compositores se arriesga a escribir m\u00fasica que incomoda a los poderosos: la historia de una sirvienta que enga\u00f1a su se\u00f1or para que se case con ella en ", " de Pergolesi, o una vendedora de cigarrillos que lejos de ser la acostumbrada doncella, indefensa y dulce, es una mujer seductora y manipuladora que siempre logra salirse con la suya en ", "de Bizet.\u00a0", "\u00a0Es esta la \u00f3pera bufa. La que se presentaba en teatros p\u00fablicos para gente del pueblo. Para espectadores que com\u00edan, fumaban, se re\u00edan y hasta jugaban ajedrez en los recitativos largos. Las dos corrientes, la seria y la bufa, se desarrollaron paralelamente y siguieron vigentes por otro siglo, pero fue solo esta \u00faltima la que sufri\u00f3 las consecuencias de la invenci\u00f3n del cine.", "\u00a0", "\u00a0- En la \u00f3pera el tema de los precios es clave \u2013 asegura el compositor y productor Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez-. Es algo de exclusividad. Si bajan por razones de competencia,\u00a0 igual siguen siendo altos con relaci\u00f3n a los del resto de m\u00fasica.", "\u00a0En la m\u00fasica popular, los artistas trabajan por el reconocimiento del p\u00fablico. Entre m\u00e1s sencillos vendan y m\u00e1s personas canten sus canciones, mayor ser\u00e1 su precio y su estatus. En la \u00f3pera no es igual, los compositores no necesitan seis meses para posicionarse y, as\u00ed nunca escuchen su m\u00fasica, todo el mundo ha o\u00eddo hablar de Mozart o Beethoven por lo menos una vez. Muchas \u00f3peras est\u00e1n de manera inconsciente en la memoria colectiva y la gente tararea sus melod\u00edas sin necesidad de saber lo que son. \u201cEsa es una raz\u00f3n para que la m\u00fasica cl\u00e1sica, de entrada, no pueda existir a un precio econ\u00f3mico\u201d, explica Rodr\u00edguez.", "\u00a0Pero a\u00fan as\u00ed, la \u00f3pera parece estar dando sus primeros pasos hacia la cultura de masas. Se canta en ", " ", ", se ve en cines \u00a0y aparece con mayor frecuencia en la programaci\u00f3n de los teatros colombianos. Aunque sus precios siguen siendo altos, como dice Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez, la \u00f3pera se ha ido volviendo cada vez m\u00e1s accesible: no solo ha aumentado su producci\u00f3n, tambi\u00e9n ha adaptado sus montajes a contextos m\u00e1s actuales en los que el p\u00fablico pueda reconocerse.", "\u00a0En mayo del a\u00f1o pasado, el Teatro Mayor Julio Mario Santodomingo celebr\u00f3 su quinto aniversario con ", " de Giuseppe Verdi, una \u00f3pera de 1851 que tiene como protagonista al buf\u00f3n de una de las cortes de Mantua. Con una mesa rectangular por escenograf\u00eda, actores vestidos de saco y corbata, y doncellas que leen revistas de variedades mientras ven telenovelas, Tatjana G\u00fcrbaca, su directora esc\u00e9nica, se arriesg\u00f3 a cambiar los castillos y los trajes ostentosos por referencias actuales.", "En octubre del mismo a\u00f1o, la Universidad de los Andes present\u00f3 su versi\u00f3n de la ", " de Mozart en espa\u00f1ol. Fue un trabajo conjunto con la Universidad del Norte en Barranquilla y cont\u00f3 con las traducciones del ecuatoriano Javier Andrade C\u00f3rdova. Esta \u00f3pera, escrita originalmente en alem\u00e1n y estrenada en Viena el 30 de septiembre de 1791, es una de las m\u00e1s importantes del repertorio bufo.", "\u00a0- Que la hagamos en espa\u00f1ol es importante porque acerca mucho m\u00e1s a la m\u00fasica y ayuda a la gente a entender mejor lo que est\u00e1 pasando \u2013 Dice Rondy Torres, su director musical.", "\u00a0Este montaje, con escenograf\u00eda de Juli\u00e1n Hoyos y vestuario de Pedro Nel G\u00f3mez, se estren\u00f3 el a\u00f1o pasado en el teatro Amira de la Rosa de Barranquilla gracias a una de las becas de \u00d3pera al Parque que ofrece la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1. Este a\u00f1o volver\u00e1 a presentarse en el Auditorio Mario Laserna de la Universidad de los Andes el \u00faltimo fin de semana del mes de abril.", "\u00a0\u00bfCu\u00e1ndo?: el s\u00e1bado 30 de abril a las 5:00 p.m. y el domingo 1 mayo", "\u00bfD\u00f3nde?: en el Auditorio Mario Laserna de la Universidad de Los Andes", "\u00bfA c\u00f3mo?: gratis", "\u00a0", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias"], "dates": ["04:00pm | S\u00e1bado 30 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias. Pabell\u00f3n 3, piso 2, estand 502, Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Viernes 29 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna - C"], "dates": ["03:00pm | Viernes 29 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Viernes 29 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Jueves 28 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias. Pabell\u00f3n 3, piso 2, estand 502, Universidad de los Andes "], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 27 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t6:00 p.m.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Mi\u00e9rcoles 27 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" TX-601"], "dates": ["03:30pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl Programa de Historia del Arte invita a Conduru, profesor de la Universidad Federal de Rio de Janeiro, para que ofrezca una conferencia sobre su \u00faltimo libro ", ".", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tPor LAURA GALINDO M.", "\r\n\tConduru se llama Roberto, igual que un hermano de su madre que fue militar. Es arquitecto, urbanista e historiador, y su mayor superstici\u00f3n es no pensar en cosas malas. \u201cPrefiero siempre pensar el bien\u201d, dice. Naci\u00f3 en R\u00edo de Janeiro y es profesor de historia y teor\u00eda del arte en la universidad estatal de la misma ciudad. Le gusta la playa porque puede brincarse las olas como cuando era ni\u00f1o y sus estudiantes son su mayor orgullo.", "\r\n\tDesde el a\u00f1o 2001 se ha dedicado a estudiar las representaciones que los africanos y afro-descendientes en Brasil hacen de su cultura y es autor de varios libros al respecto. ", "se cuenta entre ellos. El pr\u00f3ximo martes 26 de abril estar\u00e1 en la Universidad de Los Andes en ", ", una conferencia alrededor de las obras y expresiones art\u00edsticas que narran la cultura afro-brasile\u00f1a y hacen una cr\u00edtica alrededor de su marginalidad.", "\r\n\t1. \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre la esclavitud y el arte afro-brasile\u00f1o?", "\r\n\tBrasil fue uno de los \u00faltimos pa\u00edses en abolir la esclavitud y por mucho tiempo el arte de los africanos y afro descendientes no tuvo un lugar. Sus retratos y pinturas fueron siempre sobre la iglesia y sobre temas civiles. La llegada de la ley \u00e1urea en 1888 les permiti\u00f3 por primera de vez hablar de su cultura. Les dio libertad para contar algo propio. Aparecieron obras en las que retrataban sus religiones, obras con tintes pol\u00edticos, obras que hablan de la esclavitud, de su situaci\u00f3n social y de su marginalidad.", "\r\n\t2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfC\u00f3mo naci\u00f3 su inter\u00e9s por el arte afro-brasile\u00f1o?", "\r\n\tYo acababa de terminar mi doctorado y estudiaba arte constructivo en R\u00edo de Janeiro. Un d\u00eda, uno de mis amigos me regal\u00f3 un adorno para el carro. Era un objeto m\u00e1gico que utilizan en las regiones brasile\u00f1as para protegerse de las cosas malas. \u201c\u00bfPor qu\u00e9 los historiadores del arte en Brasil no estudian algo como esto?\u201d, fue lo primero que pens\u00e9. Entonces, decid\u00ed cambiar totalmente mis campos de inter\u00e9s y comenzar un proyecto de investigaci\u00f3n que estudiara las relaciones entre arte, \u00c1frica y Brasil.", "\r\n\t3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfExiste un estilo en este arte?", "\r\n\tNo hay un estilo. Hay diferentes momentos y diferentes artistas que se han dedicado a pensar el arte. Tampoco hay un arte-afrobrasile\u00f1o, o por lo menos a m\u00ed no me gusta llamarlo as\u00ed. Prefiero pensar en una ecuaci\u00f3n de tres elementos que se conjugan: arte, \u00c1frica y Brasil. En una construcci\u00f3n social que me permite estudiar religiones, obras y sociedades.", "\r\n\t4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfEs f\u00e1cil encontrar artistas afro-descendientes en los museos de Brasil?", "\r\n\tAunque ahora el escenario es distinto y se han creado pol\u00edticas p\u00fablicas al respecto, este tema sigue siendo problem\u00e1tico. Los artistas afro-descendientes no tienen las mismas oportunidades de los dem\u00e1s y tienen dificultades para mostrar sus producciones. Es cierto que desde la esfera federal hasta los gobiernos municipales se han cambiado muchas cosas. Que el Museo Afro Brasil en Sao Paulo, uno de los m\u00e1s importantes, ya exhibe est\u00e1s obras y que otros museos tambi\u00e9n lo hacen. Sin embargo, la situaci\u00f3n sigue siendo marginal.", "\r\n\t5. \u00bfQu\u00e9 influencia tuvo la iglesia cat\u00f3lica en el arte afro-brasile\u00f1o?", "\r\n\tEn el pasado, Brasil fue una colonia de Portugal y muchos afro-descendientes fueron utilizados para producir pinturas, im\u00e1genes y grabados con temas impuestos por la iglesia cat\u00f3lica. Ellos se las ingeniaban para filtrar algunas cosas, pero no hubo muchas representaciones de africanidad. El artista brasile\u00f1o m\u00e1s importante, Antonio Francisco Lisboa, fue un afro-descendiente que toda su vida pint\u00f3 con referencias portuguesas y europeas. Es muy dif\u00edcil precisar qu\u00e9 hay de \u00c1frica en estos artistas porque las pocas veces que la iglesia permit\u00eda cosas de su cultura, lo hac\u00eda para atraer m\u00e1s afro-descendientes al catolicismo.", "\r\n\t5.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfEl idioma ha sido una barrera para integrar el arte brasile\u00f1o al arte \u00a0latinoamericano?", "\r\n\tEl ambiente art\u00edstico brasile\u00f1o siempre va estar m\u00e1s dirigido a Europa y Estados Unidos que ha Am\u00e9rica Latina. Se han hecho esfuerzos, s\u00ed, pero no hay una integraci\u00f3n con los pa\u00edses vecinos y ser\u00eda importante hacerlo. Es necesario observar nuestras semejanzas y diferencias para entendernos.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Corferias. Pabell\u00f3n de Holanda"], "dates": ["03:00pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "En el marco de la 29\u00aa Feria Internacional del Libro de Bogot\u00e1, el Departamento de Humanidades y Literatura invita a la presentaci\u00f3n de esta novela, que incluye por primera vez el facs\u00edmil del volumen ilustrado por Soledad Acosta. Presenta la escritora Yolanda Reyes, en conversaci\u00f3n con Carolina Alzate de la Universidad de los Andes y Catharina Vallejo de Concordia University.", "Corferias. Pabell\u00f3n de Holanda", "3:00 p.m.", "{AG holandesa{/AG}", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta Lleras"], "dates": ["01:00pm | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\u00a0es un m\u00fasico colombiano que, desde finales de los noventa, viene incorporando a la m\u00fasica ancestral latinoamericana, elementos urbanos. Su puesta en escena siempre se a destacado por tener mucha fuerza y energ\u00eda.", "\r\n\tA lo largo de su carrera art\u00edstica como solista ha publicado dos discos, que han tenido un universo sonoro diverso. Con su primer disco, estuvo en escenarios importantes como el Fusion Fest en Berl\u00edn, LAMC y CMY de la ciudad de Nueva York, entre muchos otros. Su segundo \u00e1lbum llamado \" Gente \", producido por H\u00e9ctor Castillo (cuyos cr\u00e9ditos incluyen artistas como David Bowie, Bj\u00f6rk, Roger Waters y Cerati entre otros), logr\u00f3 ubicarse en el mercado norteamericano y en 2012 realiz\u00f3 una gira por 14 ciudades en Estados Unidos. De este \u00e1lbum, cabe destacar sencillos como \"Me Voy\" (que obtuvo m\u00e1s de 60.000 descargas en su primera semana) y \"La Fruta\" ( n\u00famero uno en la radio nacional de Colombia ).", "\r\n\tActualmente el artista prepara su m\u00e1s reciente producci\u00f3n quel llevar\u00e1 el nombre \" Tropical Funk \" y ser\u00e1 publicada en 2015. Este nuevo trabajo, que empieza por sugerir un nuevo g\u00e9nero como el nombre del \u00e1lbum lo dice, arranca con el sencillo \"Get Up \", canci\u00f3n que es una invitaci\u00f3n a moverse y que consolida un proceso que el artista viene desarrollando desde hace 10 a\u00f1os, cuando se intern\u00f3 en las comunidades afro de Colombia, Cuba y Brasil para aprender, de la mano de maestros ancestrales, la m\u00fasica \u00e9tnica.", "\r\n\tAlejo Aponte hoy por hoy es uno de los artistas m\u00e1s influyentes en la m\u00fasica colombiana; su paso ( por m\u00e1s de 7 a\u00f1os ) como director, compositor y productor de Fonseca, lo hacen un artista diverso con un universo sonoro tanto en la m\u00fasica comercial, as\u00ed como en la m\u00fasica independiente.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\u00a0Centro Cultural \u2022 DECA de Estudiantes", "\r\n\t", "\u00a0Programa Bienestar \u2013 Calidad y Vida", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Martes 26 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Lunes 25 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Domingo 24 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | S\u00e1bado 23 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Viernes 22 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Audiovisuales. Biblioteca Luis \u00c1ngel Arango"], "dates": ["06:00pm | Jueves 21 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tLa posici\u00f3n de la biblioteca de G\u00f3mez D\u00e1vila en las bibliotecas de Bogot\u00e1\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t9:00 a.m. a 11:00 a.m.", "\r\n\t\t\t\t\tBienvenida e Introducci\u00f3n: Ediciones y editores de la obra de G\u00f3mez D\u00e1vila", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t11:30 a.m. a 1:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tBibliotecas, libros y lectores.", "\r\n\t\t\t\t\tLa Biblioteca de G\u00f3mez D\u00e1vila", "\r\n\t\t\t\t\t\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Efr\u00e9n Giraldo", "\r\n\t\t\t\t\t\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Alfredo Abad", "\r\n\t\t\t\t\t\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Juan Fernando Mej\u00eda", "\r\n\t\t\t\t\tCoordina: Jer\u00f3nimo Pizarro", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t2:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\ta 4:00 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tRecepci\u00f3n de Nicol\u00e1s G\u00f3mez D\u00e1vila en Europa\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t4:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\ta 6:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\tLa recepci\u00f3n acad\u00e9mica", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t", "\u00a0\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t6:30 p.m.", "\r\n\t\t\t\t\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n AU-304"], "dates": ["10:00am | Jueves 21 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", ", jueves: Jos\u00e9 Cam\u00f5es y Filipa Freitas, Centro de Estudios de Teatro de la Universidad de Lisboa (10:00 a.m. - 11:20 a.m, AU 304, \u00ab\u00bfUno o muchos ", "?\u00bb)", "\r\n\t", ", mi\u00e9rcoles: Dulce Maria Cardoso (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; W 101; \u00abMemoria y testimonio. Charla con Dulce Maria Cardoso, autora de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", jueves: Valter Hugo M\u00e3e (08:30 a.m. - 10:00 a.m.; SD 807; \u00abLa", "\r\n\tdeshumanizaci\u00f3n de Islandia. Charla con Valter Hugo M\u00e3e, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t", ", viernes: Isabela Figueiredo y Jo\u00e3o de Melo (10:00 a.m. - 11:20 a.m., ML-C, \u00abEscribir el colonialismo y la guerra colonial. Charla con Isabela Figueiredo, autora de ", ", y Jo\u00e3o de Melo, autor de ", "\u00bb).", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tAutor de cinco novelas, la \u00faltima de la cuales\u00a0", ",\u00a0Valter HugoM\u00e3e\u00a0(Saurimo, Angola, 1971) es el autor portugu\u00e9s hoy m\u00e1s aclamado y le\u00eddo. Sus primeras cuatro novelas cubren el ciclo de toda una vida humana \u2013 ni\u00f1ez, adolescencia, adultez y vejez \u2013 y son una tetralog\u00eda de su \u00abreino\u00bb, Portugal, casi siempre alrededor de los a\u00f1os finales de la dictadura salazarista. Conversaci\u00f3n con Jer\u00f3nimo Pizarro.\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tTodos los autoritarismos y moralismos son generadores de censura (y de su sombra, la auto-censura). Los libros censurados parcial o totalmente son muy reveladores de aquel que los proh\u00edbe y los libros que no circulan oficialmente en un pa\u00eds a veces son los m\u00e1s le\u00eddos, en secreto, en ese pa\u00eds, y los que m\u00e1s circulan en otro... La historia de la publicaci\u00f3n de\u00a0", "\u00a0es tambi\u00e9n la historia de una osad\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 editar -es decir, hacer visible- lo que otros quieren que no se lea? \u00bfC\u00f3mo asumir la ciudadan\u00eda desde el campo editorial? Participan en esta mesa la editora B\u00e1rbara Bulhosa y el escritor\u00a0Valter Hugo M\u00e3e. Modera Jer\u00f3nimo Pizarro.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1l es el centro y cu\u00e1l la periferia? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las fronteras se borran, una comunidad se traslada al supuesto centro de un imperio, se acomoda en las m\u00e1rgenes de la metr\u00f3poli y es recibida con recelos por quienes han vivido en la capital m\u00e1s tiempo? Esta mesa estar\u00e1 dedicada a las identidades en tr\u00e1nsito, es decir, a una reflexi\u00f3n sobre la formaci\u00f3n de identidades colectivas e individuales, en especial tras el fin de un imperio colonial y el derrumbe de la ideia de un pa\u00eds de fronteras dilatadas. Con la partipaci\u00f3n de las escritoras portuguesas\u00a0Dulce Maria Cardosoe\u00a0Isabela Figueiredo,\u00a0y el artista y traductor Pedro Rapoula.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl argentino Sergio Chejfec (", "\u00a0y\u00a0", ") y el portugu\u00e9s Jo\u00e3o de Melo (", "y ", ") conversan con el colombiano Juan \u00c1lvarez (", ") sobre la escritura de viajes y lo que antecede a esa escritura: el arte mismo de viajar.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tDesde el 2014, Labirinto re\u00fane un conjunto de esas obras y busca divulgar autores poco conocidos en el mundo de habla hispana. A veces una o pocas letras nos alejan de una palabra portuguesa, como en el caso de \u00ablabirinto\u00bb, acaso m\u00e1s corta que \u00ablaberinto\u00bb, y este proyecto,", "\r\n\tcomo otros afines, se propone acercar ambos idiomas y ofrecer nuevos senderos y caminos alternativos. Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n ", "\u00a0y lanzamiento del libro ", "de Isabela Figueiredo, con presencia de la autora.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo SD-1003 "], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 20 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tConversatorio con Andr\u00e9s Beltr\u00e1n, director del largometraje y egresado uniandino.", "\r\n\tEntrada libre hasta completar aforo.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras (Calle 19A N\u00ba 1 - 37 Este.)"], "dates": ["10:00am | Mi\u00e9rcoles 20 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tEl Colectivo de Investigaci\u00f3n Teatral Abrakadabra del Establecimiento de Reclusi\u00f3n La Modelo trae a la Universidad de los Andes una fusi\u00f3n de diferentes obras de teatro, nacida desde la experiencia en la c\u00e1rcel de un grupo de personas privadas de la libertad.", "\r\n\t", "\r\n\tEsta presentaci\u00f3n forma parte de La Cuarenta, un proyecto conjunto del\u00a0 Departamento de Arte y del Grupo de Prisiones de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. A partir de la colaboraci\u00f3n entre estudiantes, profesores y diferentes actores del sistema penitenciario y carcelario se realizan actividades e intervenciones con la poblaci\u00f3n reclusa. As\u00ed, se busca visibilizar situaciones de la vida carcelaria y contribuir al mejoramiento de las condiciones de vida, a la protecci\u00f3n de los derechos y a ampliar la percepci\u00f3n que se tiene sobre este grupo humano. La fotonovela La Cuarenta #1: Libertad a Domicilio,que cuenta con el apoyo de la Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja, es el primer resultado de este proyecto y ser\u00e1 lanzada en el evento.", "\r\n\t", "\r\n\tEnlace para ver y descargar la fotonovela:", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta Lleras"], "dates": ["01:00pm | Martes 19 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tMartes, Abril 19, 2016, 13:00", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", " es una banda de m\u00fasica independiente creada en el 2012. Amantes del rock n\u00b4roll, el country, bluegrass y el Jazz, entre otros. Componen sus canciones a partir de estas influencias, con letras en ingl\u00e9s, franc\u00e9s y principalmente espa\u00f1ol. Juegan entre distintos ritmos y melod\u00edas; pausados y sacudidos, dulces y vagabundos.", "\r\n\t\r\n\tOrganiza: Departamento de M\u00fasica y Centro Cultural \u2013 DECA de Estudiantes", "\r\n\tInvita: Centro Cultural \u2013 DECA de Estudiantes", "\r\n\tLocalizaci\u00f3n : Plazoleta Lleras", "\r\n\tContacto : ", "\r\n\tEs una banda de m\u00fasica independiente creada en el 2012.\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Auditorio ML-C (Edificio Mario Laserna)"], "dates": ["10:00am | Viernes 15 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\tPlataforma Democr\u00e1tica, FES Comunicaci\u00f3n, la Facultad de Artes de la Universidad de Los Andes y el Centro de Estudios en Periodismo Ceper invitan a \"La calle y la web: Activismo pol\u00edtico en tiempos de internet\", un evento donde el ciberactivismo es protagonista.", "\r\n\tBernardo Sorj (director de Plataforma Democr\u00e1tica), Rocio Annnziata (Profesora de la Universidad de Buenos Aires - Investigadora del CONICET) y Mar\u00eda Paula Mart\u00ednez (Profesora del Centro de Estudios en Periodismo - Universidad de los Andes), estar\u00e1n hablando con Omar Rinc\u00f3n (cr\u00edtico de tv de El Tiempo y Director de la Maestr\u00eda en Periodismo, Universidad de los Andes) y Carolina Cepeda (Profesora del depto de Relaciones Internacionales de la Universidad Javeriana) sobre las posibilidades que ofrecen las nuevas tecnolog\u00edas frente a la pol\u00edtica moderna.", "\r\n\tLa cita es el viernes 15 de abril en el Auditorio ML-C (Edificio Mario Laserna) de la Universidad de los Andes.", "\r\n\t", "\r\n\tEntrada libre.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 14 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": ["  Plazoleta Lleras"], "dates": ["01:00pm | Martes 12 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Julio Mario Santo Domingo Calle 21 No. 1-20"], "dates": ["08:00am | Martes 12 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tCon motivo de la visita de la tercera promoci\u00f3n del Master en Gesti\u00f3n Internacional de las Artes de las Universidades HEC Montreal, SDA Bocconi, SMU Dallas y en coordinaci\u00f3n con la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes, los invitamos al pr\u00f3ximo encuentro\u00a0", "\u00a0que se llevar\u00e1 acabo el pr\u00f3ximo\u00a0", "en la Universidad de los Andes.", "\r\n\tEn el marco del encuentro se realizar\u00e1n\u00a0", "\u00a0que contar\u00e1n con traducci\u00f3n simult\u00e1nea\u00a0en los siguientes temas;", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tPara\u00a0", "\u00a0y ver la agenda detallada del evento hacer click en el siguiente link;", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\u00a0\u00a0", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEvento sin costo - Cupos limitados -", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tM\u00e1s informaci\u00f3n;", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Lleras, Universidad de los Andes"], "dates": ["05:00pm | Lunes 11 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tLunes 11 de abril, 5 p.m.", "\r\n\tConcierto de obras con formato electroac\u00fastico de estudiantes y profesores del Departamento de M\u00fasica.", "\r\n\tAuditorio Lleras", "\r\n\tCalle 19 A no. 1 -37 este", "\r\n\tObras de:", "\r\n\tCatalina Peralta", "\r\n\tSantiago Lozano", "\r\n\tJorge Gregorio Garc\u00eda", "\r\n\tEstudiantes:", "\r\n\tNicol\u00e1s Castro", "\r\n\tJairo Guerrero", "\r\n\tNicol\u00e1s Mosquera", "\r\n\tMartin Pineda", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["09:00am | Lunes 11 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 07 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Departamento de Arte Sal\u00f3n TX-601"], "dates": ["01:00pm | Mi\u00e9rcoles 06 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Alberto Lleras"], "dates": ["06:30pm | Martes 05 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tRodrigo D\u00edaz es uno de los int\u00e9rpretes chilenos m\u00e1s sobresalientes en el panorama de la M\u00fasica Antigua en Chile y en la interpretaci\u00f3n de instrumentos de cuerda pulsada del renacimiento y barroco. Formado en la Facultad de Artes de la Universidad de Chile, obtiene con Distinci\u00f3n M\u00e1xima el T\u00edtulo de Interprete Superior en Instrumento Menci\u00f3n Guitarra, a su vez el T\u00edtulo de Director de Coros, en la misma Casa de Estudios.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tEntrada libre.", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Departamento de M\u00fasica, sal\u00f3n V-111"], "dates": ["09:00am | Lunes 04 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tRodrigo D\u00edaz es uno de los int\u00e9rpretes chilenos m\u00e1s sobresalientes en el panorama de la M\u00fasica Antigua en Chile y en la interpretaci\u00f3n de instrumentos de cuerda pulsada del renacimiento y barroco. Formado en la Facultad de Artes de la Universidad de Chile, obtiene con Distinci\u00f3n M\u00e1xima el T\u00edtulo de Interprete Superior en Instrumento Menci\u00f3n Guitarra, a su vez el T\u00edtulo de Director de Coros, en la misma Casa de Estudios.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["01:00pm | Viernes 01 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t\u201cEl pensamiento no tiene lugar en el mundo actual. Hay una minor\u00eda de personas conscientes. Hay peligro de una guerra mundial. Hay colapso ambiental. Vivimos en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de desesperaci\u00f3n. Hay 900 millones de seres humanos en la pobreza y despojados de sus tierras. Es una situaci\u00f3n grave y no hay pensamiento que la aborde porque no hay voces que analicen las consecuencias. Hay un vac\u00edo\u201d, dice el fil\u00f3sofo Eduardo Subirats para la revista mexicana ", "\r\n\tEste espa\u00f1ol de 69 a\u00f1os naci\u00f3 en Barcelona, pero se siente m\u00e1s a gusto entre M\u00e9xico, Brasil y Estados Unidos. Es profesor del Departamento de Lenguas espa\u00f1olas y portuguesas de la Universidad de Nueva York, y un gran cr\u00edtico de la Modernidad y la violencia que pasa desapercibida por quienes la habitan. Es autor de m\u00e1s de 40 libros, entre los que se destacan ", ", en el que aborda las implicaciones pol\u00edticas, sociales y culturales del descubrimiento de Am\u00e9rica, y ", "su m\u00e1s reciente publicaci\u00f3n.", "\r\n\tDesde principios de 1980, el pensamiento de Eduardo Subirats comienza a verse reflejado en una l\u00ednea t\u00e1cita de ensayos alrededor de\u00a0 las vanguardias latinoamericanas, especialmente en la antropofagia brasile\u00f1a: un movimiento liderado por el poeta y dramaturgo Oswald de Andrade, quien se planteaba a s\u00ed mismo como un antrop\u00f3fago capaz de transformarse y digerir el modelo art\u00edstico europeo para obtener uno \u00fanico y propio.", "\r\n\tEsta semana, Subirats estar\u00e1 en la Universidad de Los Andes. El viernes 1 de abril formar\u00e1 parte del conversatorio ", ". La visita tambi\u00e9n contar\u00e1 con la presentaci\u00f3n del libro ", " en el que, partiendo de las ideolog\u00edas americanas, hace s\u00edntesis de la filosof\u00eda inca, hoopie y tarahumara. \u201cConfronto la realidad del mundo dividido con el concepto de unidad\u201d, dice.", "\r\n\t\u00bfD\u00f3nde?: en el Auditorio Mario Laserna C.", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1ndo?: el viernes 1 de abril a la 1pm.", "\r\n\t\u00bfA C\u00f3mo?: gratis.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Universidad de los Andes"], "dates": ["08:00am | Viernes 01 Abril 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tViernes 1\u00b0 de abril, 12:00 p.m.", "\r\n\tPlazoleta CAI", "\r\n\t", "\r\n\tMiguel de Cervantes Saavedra", "\r\n\tDirecci\u00f3n: Germ\u00e1n Moure", "\r\n\tEstudiantes de 8\u00b0 semestre de la carrera de Arte Dram\u00e1tico", "\r\n\tTeatro Libre-Universidad Central", "\r\n\tPara conmemorar los 400 a\u00f1os de la muerte de Miguel de Cervantes, este grupo de estudiantes de Arte Dram\u00e1tico mont\u00f3 una comedia a la que decidieron dar por t\u00edtulo: La Cofrad\u00eda.", "\r\n\tLa Gananciosa, una meretriz perteneciente a una peculiar cofrad\u00eda de ladrones, es quien introduce una serie de divertidas situaciones donde gitanos, comediantes estafadores, estudiantes embusteros, mujeres lujuriosas, rufianes y hasta el mismo don Quijote de la Mancha, tejen y destejen sus enga\u00f1os.", "\r\n\tEl montaje contiene fragmentos de una de las novelas ejemplares, Rinconete y Cortadillo, los entremeses La cueva de Salamanca y El retablo de las maravillas, y el episodio de Don Quijote de la Mancha: \u201cLas cortes de la muerte\u201d.", "\r\n\tEl grupo comenz\u00f3 su trabajo en el 2012, a\u00f1o desde el cual ha desarrollado diferentes montajes y procesos en el campo teatral. Esto ha permitido que sus miembros reconocieran el teatro como un medio comunicativo y un elemento pedag\u00f3gico capaz de afectar positivamente el entorno donde se desenvuelve dicha actividad.", "\r\n\tEn su proceso de formaci\u00f3n ha montado: El momento de tu vida de William Saroyan (2013); El retablo de la avaricia, la lujuria y la muerte de Ram\u00f3n del Valle - Incl\u00e1n (2013); Hamlet de William Shakespeare (2014); Los d\u00edas de la Comuna de Bertolt Brecht (2014); y Las brujas de Salem de Arthur Miller (2015), con la que particip\u00f3 en la Temporada estudiantil del Teatro Libre en convenio con la Universidad Central. Tambi\u00e9n se ha presentado en otros espacios como la c\u00e1rcel Modelo de Bogot\u00e1 y la Universidad Antonio Nari\u00f1o.", "\r\n\tGerm\u00e1n Moure es miembro fundador del Teatro Libre y del teatro experimental La Mama. Trabaj\u00f3 en el Bread and Puppet Theather de Nueva York. Con el Teatro Libre actu\u00f3 en La madre de Bertolt Brecht. Dirigi\u00f3 El rescate de Jairo An\u00edbal Ni\u00f1o, La huelga de Sebasti\u00e1n Ospina, El rey Lear y Macbeth de Shakespeare, Episodios comuneros de Jorge Plata, Las brujas de Salem de Arthur Miller, Farsa y licencia de la reina castiza de Ram\u00f3n Mar\u00eda del Valle Incl\u00e1n, A puerta cerrada de Jean Paul Sartre, Seis personajes en busca de autor de Luigi Pirandello, Un tranv\u00eda llamado deseo de Tennessee Williams, Un f\u00e9nix demasiado frecuente de Cristopher Fry y El farsante m\u00e1s grande del mundo de John Millington Singe, entre otras obras. Dise\u00f1\u00f3 Las mujeres sabias de Moliere, Que muerde el aire afuera de Piedad Bonnett y Entremeses de Cervantes. Es profesor de Interpretaci\u00f3n y Poes\u00eda en la carrera de Arte Dram\u00e1tico del Teatro Libre en convenio con la Universidad Central. En 2008 fue galardonado con el premio nacional Vida y Obra, otorgado por el Ministerio de Cultura.", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio Santo Domingo 1003"], "dates": ["05:45pm | Jueves 31 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["01:00pm | Jueves 31 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u201cEl pensamiento no tiene lugar en el mundo actual. Hay una minor\u00eda de personas conscientes. Hay peligro de una guerra mundial. Hay colapso ambiental. Vivimos en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de desesperaci\u00f3n. Hay 900 millones de seres humanos en la pobreza y despojados de sus tierras. Es una situaci\u00f3n grave y no hay pensamiento que la aborde porque no hay voces que analicen las consecuencias. Hay un vac\u00edo\u201d, dice el fil\u00f3sofo Eduardo Subirats para la revista mexicana ", "\r\n\tEste espa\u00f1ol de 69 a\u00f1os naci\u00f3 en Barcelona, pero se siente m\u00e1s a gusto entre M\u00e9xico, Brasil y Estados Unidos. Es profesor del Departamento de Lenguas espa\u00f1olas y portuguesas de la Universidad de Nueva York, y un gran cr\u00edtico de la Modernidad y la violencia que pasa desapercibida por quienes la habitan. Es autor de m\u00e1s de 40 libros, entre los que se destacan ", ", en el que aborda las implicaciones pol\u00edticas, sociales y culturales del descubrimiento de Am\u00e9rica, y ", "su m\u00e1s reciente publicaci\u00f3n.", "\r\n\tDesde principios de 1980, el pensamiento de Eduardo Subirats comienza a verse reflejado en una l\u00ednea t\u00e1cita de ensayos alrededor de\u00a0 las vanguardias latinoamericanas, especialmente en la antropofagia brasile\u00f1a: un movimiento liderado por el poeta y dramaturgo Oswald de Andrade, quien se planteaba a s\u00ed mismo como un antrop\u00f3fago capaz de transformarse y digerir el modelo art\u00edstico europeo para obtener uno \u00fanico y propio.", "\r\n\tEsta semana, Subirats estar\u00e1 en la Universidad de Los Andes. El viernes 1 de abril formar\u00e1 parte del conversatorio ", ". La visita tambi\u00e9n contar\u00e1 con la presentaci\u00f3n del libro ", " en el que, partiendo de las ideolog\u00edas americanas, hace s\u00edntesis de la filosof\u00eda inca, hoopie y tarahumara. \u201cConfronto la realidad del mundo dividido con el concepto de unidad\u201d, dice.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00bfD\u00f3nde?: en el Auditorio Mario Laserna C.", "\r\n\t\u00bfCu\u00e1ndo?: el viernes 1 de abril a la 1pm.", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\t\u00bfA C\u00f3mo?: gratis.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Centro de Pr\u00e1cticas de la Facultad de Medicina, Carrera 7 No 116-05"], "dates": ["06:30pm | Mi\u00e9rcoles 30 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["08:00am | Martes 29 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Aurelio Arturo, Biblioteca Nacional de Colombia Calle 24 No 5-60"], "dates": ["06:00pm | Mi\u00e9rcoles 16 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Parque Arqueol\u00f3gico de Facatativ\u00e1"], "dates": ["07:00am | S\u00e1bado 12 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n intermedial TX - piso 1"], "dates": ["01:00pm | Viernes 11 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n W-101"], "dates": ["11:30am | Viernes 11 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Bolivar, plaza de Cibeles, Madrid Espa\u00f1a"], "dates": ["01:00pm | Jueves 10 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 10 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Tx 601"], "dates": ["01:00pm | Mi\u00e9rcoles 09 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl ciclo de Charlas abiertas de Historia del Arte es un evento semestral en el que diferentes investigadores en el campo de la Historia del Arte presentar\u00e1n su trabajo. El objetivo primordial del ciclo es introducir a los estudiantes de la Universidad y al p\u00fablico en general a diferentes metodolog\u00edas y temas de investigaci\u00f3n.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Plazoleta CAI"], "dates": ["09:00am | Martes 08 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tCon motivo del D\u00eda internacional de la mujer, instalaremos un micr\u00f3fono abierto en la plazoleta CAI. Quienes quieran usarlo podr\u00e1n hablar o leer algo suyo o de alguna autora o autor que consideren relevante para este d\u00eda. Se sugiere elegir fragmentos de documentos o de ensayos, o de cuentos, novelas o poemas. La participaci\u00f3n ser\u00e1 espont\u00e1nea y no habr\u00e1 una programaci\u00f3n. El tiempo para cada turno en el micr\u00f3fono ser\u00e1 de 10 minutos, y se podr\u00e1 hablar varias veces pero no en turnos consecutivos", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 03 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Uniandinos. Calle 92 # 16 \u2013 11"], "dates": ["07:30pm | Mi\u00e9rcoles 02 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tCoro de C\u00e1mara de la Universidad de los Andes", "\r\n\t\u00a0", "\r\n\tObras de Bach, Haydn, Beethoven, Bruckner, Mendelsohn, Brahms y Messiaen", "\r\n\t", "\r\n\t", "\r\n\t\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de Las Aguas  Cra. 3 #18-66"], "dates": ["07:00pm | Mi\u00e9rcoles 02 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 01 Marzo 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" TX-505"], "dates": ["01:00pm | Lunes 29 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Biblioteca Universidad de los Andes"], "dates": ["09:00am | S\u00e1bado 27 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tGrabado sobre Ruedas III es un evento de impresi\u00f3n de xilograf\u00edas en gran formato, con el uso de una aplanadora que reemplaza la prensa del taller. Es un evento de car\u00e1cter publico y urbano.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n intermedial Edifico TX"], "dates": ["08:00am | Viernes 26 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 25 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n Tx 601"], "dates": ["01:00pm | Mi\u00e9rcoles 24 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEl ciclo de Charlas abiertas de Historia del Arte es un evento semestral en el que diferentes investigadores en el campo de la Historia del Arte presentar\u00e1n su trabajo. El objetivo primordial del ciclo es introducir a los estudiantes de la Universidad y al p\u00fablico en general a diferentes metodolog\u00edas y temas de investigaci\u00f3n. El ciclo se propone entonces como un espacio en el que los interesados en la Historia del Arte podr\u00e1n conocer diversos puntos de vista y aproximaciones a la disciplina.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Edificio TX"], "dates": ["04:00pm | Martes 23 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sal\u00f3n SD-801"], "dates": ["12:00pm | Viernes 19 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tEdgar Guzmanruiz (Bogot\u00e1, 1969) Arquitecto de la Universidad de Los Andes (1993) y Maestro en Arte y Arquitectura de la Academia de Arte de Dusseldorf, Alemania (2000). Becario en varias ocasiones del DAAD. Desde 1998 ha participado en Alemania, Colombia, Egipto, Estados Unidos, Francia y Jap\u00f3n en numerosas exposiciones colectivas e individuales. Finalista en 2007 del IV Premio Luis Caballero. Desde el 2004 ha sido profesor de Arte, Arquitectura y Dise\u00f1o en la Universidad Javeriana, Los Andes y Universidad Nacional en Bogot\u00e1. Vive y trabaja actualmente en Berl\u00edn, Alemania.", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" La Madriguera del Conejo"], "dates": ["06:00pm | Jueves 18 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "No se pierda el pr\u00f3ximo jueves la presentaci\u00f3n de la novela \"De Ferney a Par\u00eds\" en la La Madriguera del Conejo sede chapinero.", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de m\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00pm | Jueves 18 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Hemiciclo 002"], "dates": ["11:00am | Martes 16 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna C"], "dates": ["05:00pm | Jueves 11 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "Conversatorio. Las sociedades que afrontan periodos transicionales, entre la finalizaci\u00f3n del conflicto y las posibilidades de construir paz, deben asumir las demandas sociales de verdad, justicia, reparaci\u00f3n y garant\u00edas de no repetici\u00f3n; junto a estas demandas se erigen necesidades como la reconstrucci\u00f3n del tejido social, la reintegraci\u00f3n de las personas desmovilizadas, la resignificaci\u00f3n del trauma, la elaboraci\u00f3n del duelo, la construcci\u00f3n de paz y, entre otras, la memoria hist\u00f3rica. En este panorama surge la pregunta sobre el papel de las artes en la construcci\u00f3n de paz.", "\u00a0", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Sala de M\u00fasica Ernesto Martin"], "dates": ["01:00am | Jueves 11 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" Auditorio Mario Laserna"], "dates": ["07:00pm | Martes 09 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\r\n\tGaly Gay es un estibador irland\u00e9s que vive en Kilkoa, India, y que no sabe decir que no. Un d\u00eda sale a comprar un pescado y en el camino se encuentra con tres feroces soldados brit\u00e1nicos que perdieron a su cuarto hombre: Jimmy Jones.\u00a0", "\r\n\tEllos no pueden presentarse sin el soldado restante ante su sargento, el Quinto Sanguinario, y por eso tienen que transformar, en una noche y antes de partir a la guerra contra el T\u00edbet, al humilde estibador irland\u00e9s en Jimmy Jones: la nueva m\u00e1quina de guerra humana. Pero, \u00bfun hombre puede dejar de ser quien es? \u00bfPuede uno convertirse en un brutal asesino de la noche a la ma\u00f1ana?", "\r\n\tLa viuda Begbick, maestra de ceremonias y due\u00f1a de la cantina del Ej\u00e9rcito Brit\u00e1nico, nos demostrar\u00e1, por medio de m\u00fasica, teatro y alcohol, c\u00f3mo se transforma a un hombre en otro hombre.", "\r\n\t", "\r\n\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]},
{"owner": [], "domain": "https://facartes.uniandes.edu.co/", "title": [" S1 205 - Sala de proyecciones"], "dates": ["11:00am | Martes 09 Febrero 2016"], "desc": ["\t\t", "\n\t\t\t", "\n\t\t"]}
]