[
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/10/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["El cibercrimen: un nuevo paradigma de criminalidad"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencista:", " ", "\r\n", "Ricardo Posada Maya, profesor de derecho\r\npenal y director del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia\r\nTransicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la\r\nUniversidad de los Andes.", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia  Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 4851 ", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "9/11/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras (LL)\u00a0", "\r\n", "Calle 19 A No. 1-37 este", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Segundo Foro Estudiantil de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "Tema:", "\u00a0nuevas perspectivas del derecho societario.\u00a0", "\r\n", "Busca promover la investigaci\u00f3n jur\u00eddica sobre las nuevas perspectivas del derecho societario a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un espacio para la discusi\u00f3n, intercambio y cr\u00edtica de las nuevas aproximaciones de esta disciplina. Ampl\u00ede esta informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado. \u00a0", "\r\n", "\u00a0"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "13/10/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes.", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\n"], "title": ["D\u00e9cimo Foro de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Consulte la ", "AGENDA", " de este evento.\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Mar\u00eda \u00c1ngeles Parra Luc\u00e1n \u00a0", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad de Zaragoza.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Clara As\u00faa Gonz\u00e1lez", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad del Pa\u00eds Vasco.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Jorge Oviedo Alb\u00e1n", "\r\nProfesor titular de la Universidad Sergio Arboleda.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Leysser Le\u00f3n Hilario", "\r\n", "Profesor asociado de la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. ", "\r\n", "\r\n", "Mauricio Rengifo Gardeaz\u00e1bal", "\r\n", "Profesor asociado y director del \u00c1rea de Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Marcela Castro Ruiz", "\r\n", "Profesora titular de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Juan Carlos Var\u00f3n Palomino", "\r\n", "Profesor titular y director de la Maestr\u00eda en Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carlos Julio Giraldo Bustamante", "\r\n", "Profesor asociado y director de la Especializaci\u00f3n en Legislaci\u00f3n Financiera de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "\n", "\u00a0", "\r\n", "VII Reuni\u00f3n de Astronom\u00eda Din\u00e1mica en Latinoam\u00e9rica", "\r\n", "VII Dynamical Astronomy\u00a0 in Latin America Meeting", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "ADeLA 2016@BOG", "\r\n", "https://adela2016.uniandes.edu.co\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Date:", "\u00a0September 28th to 30th", "\n"], "title": ["VII Dynamical Astronomy  in Latin America Meeting"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 2073", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "2:30 PM\u00a0a\u00a07:15 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Mario Laserna", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\u00b7Expresidente C\u00e9sar Gaviria Trujillo", "\r\nMinistro de Hacienda y ministro de Gobierno\u00a0", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Excanciller Carolina Barco Isakson \u00a0", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Fernando Cepeda Ulloa", "\r\nMinistro de Gobierno y Comunicaciones, embajador", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Manuel Jos\u00e9 Cepeda\u00a0", "\r\nPromotor S\u00e9ptima papeleta en el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Ministro Rafael Pardo Rueda", "\r\nDirector del Programa Nacional de Rehabilitaci\u00f3n (PNR) y consejero para la paz del gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Manuel Rodr\u00edguez", "\r\nMinistro del Medio Ambiente del gobierno Gaviria", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Mart\u00edn Von Hildnbrand", "\r\nDirector de etnias del Ministerio de Gobierno del\u00a0", "\r\ngobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Malcom Deas", "\r\nEmeritus Fellow of St Antony\u00b4s College, Universidad de Oxford; asesor de la Consejer\u00eda Presidencial de Defensa y Seguridad del gobierno Gaviria \u00a0", "\n"], "title": ["Seminario presidencia Virgilio Barco: 30 a\u00f1os despu\u00e9s"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO", "\r\n", "Fecha:", "\u00a0Septiembre 28, 29, 30\u00a0", "\r\n", "Lugar:\u00a0", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\r\n", "Universidad de los Andes", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Invitada Especial:", "\u00a0Catalina Betancur, M.D., Ph.D\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Inscripciones aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n\u00a0", "\n"], "title": ["III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "Hora: ", "7:00 AM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes ", "\n", "Edificio Mario Laserna. Auditorio ML-A y ML-B", "\n"], "title": ["5o Congreso de Econom\u00eda Colombiana", "\u00a0"], "desc": ["Inscripciones y pago\u00a0", "aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Hasta el viernes 5 de septiembre de 2016 | Valor: $25.000", "\r\n", "Mayores informes y programa:", "\r\n", "http://economia.uniandes.edu.co/5congreso", "\u00a0| contactoeconomia@uniandes.edu.co", "\r\nConm.: (571) 339 4949/99 ext. 3778\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conferencia: C\u00f3mo ser empresario y no fracasar en el intento"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "\r\nLisandro Pe\u00f1a Nossa", "\r\nAbogado del Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Empresas (MBA) de la Universidad Externado de Colombia. Miembro de la Academia Colombiana de Jurisprudencia. \u00c1rbitro de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1. Catedr\u00e1tico de las Universidades del Rosario, Andes, Javeriana y Externado de Colombia.\u00a0 Autor de los libros: De las sociedades comerciales, De los contratos mercantiles nacionales e internacionales y De los t\u00edtulos valores. Profesor em\u00e9rito de la Universidad del Rosario. Menci\u00f3n especial de la Universidad de los Andes. Desde hace treinta a\u00f1os, ejerce la profesi\u00f3n en las \u00e1reas de derecho comercial y civil.", "\r\n", "\r\n", "Este libro tiene convenio entre Intermedios y Get Abstract para ser publicado en medios electr\u00f3nicos en otros idiomas. Igualmente, Fundalectura firm\u00f3 contrato con Intermedios para la reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.400 ejemplares", ".", "\r\n", "Esta es una invitaci\u00f3n de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "19/09/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Santo Domingo", "\r\n", "Sal\u00f3n SD 1003", "\r\n", "\n"], "title": ["Conferencia Mapas Parlantes"], "desc": ["\r\n", "Conferencia Mapas Parlantes", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", " ", "\r\n", "\r\n", "Jaime Londo\u00f1o ", "\r\nDocente Universidad Icesi", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Armonizaci\u00f3n del lavado de activos en la Alianza del Pac\u00edfico"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitada:", " ", "\r\n", "Ligia Mar\u00eda Vargas Mendoza, miembro del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Responsable del evento", "\n            ", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Carolina  Andrade", "\n            3394949 Ext. 2129\n            ", "dc.andrade664@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "\n", "\n"], "title": ["QS World Grad School Tour 20162"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/09/2016", "Hora: ", "4:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio ML C", "\n"], "title": ["Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento"], "desc": ["\r\n", "\u00a0Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento", "\r\n", "Conferencista: ", "\r\nAustin Zeiderman", "\r\nLondon School of Economics and Political Science (LSE)", "\r\n", "\r\n", "Comentarista: ", "\r\nDiana Ojeda", "\r\nInstituto Pensar", "\r\nUniversidad Javeriana", "\r\n", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Antropolog\u00eda y CIDER ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "1:00 PM\u00a0a\u00a03:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "La cartilla \u201cC\u00f3mo el liderazgo colectivo del alcalde Carlos Correa transform\u00f3 Monter\u00eda (2012-2015)\u201d", "\r\nmuestra que no hay un instrumento de cambio m\u00e1s poderoso que un l\u00edder.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Modera", "\r\n", "Carlos Caballero Arg\u00e1ez", "\r\n", "\r\nDirector de la Escuela de Gobierno", "\n"], "title": ["Lanzamiento cartilla \"Ser l\u00edder paga\""], "desc": ["\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a08:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19 A No. 1-96, este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conversatorio: Dos a\u00f1os de No Es Normal"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\r\n", "Isabel Cristina Jaramillo", "\r\nDirectora del Doctorado en Derecho de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Vergel", "\r\nDocente investigadora de la Facultad de Derecho de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Federico Mej\u00eda", "\r\nProfesor investigador de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Sof\u00eda D\u00edaz Echeverri", "\r\nEstudiante de Derecho y Antropolog\u00eda de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Nicole Chavarro Molina", "\r\nEstudiante de Ciencia Pol\u00edtica de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Espitia", "\r\nRepresentante estudiantil del Semillero de G\u00e9nero de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Luisa Fernanda Uribe Larrota", "\r\nEstudiante de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Universidad del Rosario.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 2073", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Inscr\u00edbete reclama tu invitaci\u00f3n a la entrada del evento.", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "Evento exclusivo para nuestros estudiantes de pregrado, posgrado, egresados, profesores", "\r\n", " y empleados de la Escuela de Gobierno.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Picnic 10 a\u00f1os Escuela de Gobierno "], "desc": ["\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "4:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras", "\n"], "title": ["Conversatorio: El documental, \u00bfuna herramienta antropol\u00f3gica?"], "desc": ["\r\n", "[Conversatorio] El documental - \u00bfuna herramienta antropol\u00f3gica?", "\r\n", "4:00 p.m. -\u00a0 Proyecci\u00f3n Ghostland", "\r\n5:30 p.m. Conversatorio ", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "Simon Stadler", "\r\ndocumentalista, fot\u00f3grafo y antrop\u00f3logo alem\u00e1n", "\r\n", "\r\n", "Martha Sosa", "\r\nDirectora y Productora ", "\r\n", "\r\nOrganiza: ", "Departamento de Antropolog\u00eda de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Astrid  Cuenca", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Sal\u00f3n B 201", "\n"], "title": ["Mariano Ospina, La Caja Agraria, y la Construcci\u00f3n del Estado Colombiano"], "desc": ["\r\n", "\u00a0Coloquio de Historia: \"Mariano Ospina, La Caja Agraria, y la Construcci\u00f3n del Estado Colombiano, 1923-1953\".", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Carlos A. BRANDO estudi\u00f3 historia en la Universidad de los Andes y la Universidad de Londres. Animado por la pregunta \u00bfPor qu\u00e9 unos se hacen ricos y otros permanece pobres?\u00a0 despu\u00e9s de terminar el pregrado curs\u00f3 una maestr\u00eda en Historia econ\u00f3mica, que se convirti\u00f3 en un doctorado en el London School of Economics, 2012. Entre 2013 y 2015 se desempe\u00f1\u00f3 como profesor visitante en la Facultad de Econom\u00eda y Empresa de la Universitat Pompeu Fabra de Barcelona. En el sector corporativo ha trabajado como investigador en consultor\u00eda de riesgo, asesor\u00edas de inversi\u00f3n en mercados emergentes, y en un fondo de cobertura. Regres\u00f3 a Colombia vincul\u00e1ndose al departamento de Ciencia Pol\u00edtica como investigador postdoctoral bajo el programa de repatriaci\u00f3n \u201cEs Tiempo de Volver\u201d de Colciencias.", "\r\nSus investigaciones se centran en comprender las relaciones entre econom\u00eda y pol\u00edtica a trav\u00e9s de la historia: pol\u00edtica industrial, banca p\u00fablica, proteccionismo, construcci\u00f3n del Estado y desarrollo econ\u00f3mico comparado. Actualmente dicta dos cursos de seminario para maestr\u00eda, \u201cDel Caf\u00e9 a la Coca\u00edna\u201d; y \u201c\u00bfPor qu\u00e9 Ricos y Pobres?\u201d. Ocasionalmente escribe para un portal en l\u00ednea de an\u00e1lisis electorales llamado tresquintos.com", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/08/2016", "Hora: ", "12:00 PM", "\n", "Museo Santa Clara - Centro Hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 - C", "\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "La Universidad de los Andes y el Museo Santa Clara invitan a los conciertos que tendr\u00e1n lugar en las siguientes fechas: el 28 de agosto, el maestro Carlos Rocca Lynn, guitarrista cl\u00e1sico, interpretar\u00e1 obras de compositores espa\u00f1oles y latinoamericanos del Romanticismo y del siglo XX; el 9 de octubre, se presentar\u00e1 el Coro de C\u00e1mara de la Universidad de los Andes, dirigido por la maestra Diana Cifuentes; el 11 de diciembre estar\u00e1 la Orquesta de Los Andes, bajo la direcci\u00f3n del maestro Manuel Cubides Greiffenstein.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Centro Cultural - Decanatura de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Temporada de conciertos Museo Santa Clara"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Paola  Catalina Arias", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext.2501", "\n            ", "\n            ", "pc.arias@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "25/08/2016\u00a0a\u00a026/08/2016", "Hora: ", "8:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna - C", "\n", "Entrada libre con previa inscripci\u00f3n a", "\r\n", "renobarroco@uniandes.edu.co", "\n"], "title": ["Utop\u00edas"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Para conmemorar los 500 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de", " la Utop\u00eda ", "de Tom\u00e1s Moro (1516), este encuentro promueve un espacio para la discusi\u00f3n sobre la construcci\u00f3n de los distintos escenarios ut\u00f3picos de la modernidad temprana, \u00a0referidos a nuestras problem\u00e1ticas contempor\u00e1neas."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Sal\u00f3n Z-101, Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conversatorio: Constituciones transnacionales"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\nChristopher Thornhill, profesor de la Escuela de Leyes de la Universidad de Manchester, Reino Unido. ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", "."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis  S\u00e1nchez    ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "geograf\u00eda@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "8:00 AM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Laboratorio de Cartograf\u00eda de la Facultad de Ciencias Sociales ", "\r\nSegundo piso, Edificio Franco", "\n"], "title": ["Mapat\u00f3n de las de las carreteras del post-conflicto en Colombia"], "desc": ["\r\n", "Mapat\u00f3n de las de las carreteras del post-conflicto en Colombia", "\r\n", "Esta ser\u00e1 una actividad de mapeo simult\u00e1neo desde distintas regiones de Colombia y el mundo, enfocados en trazar sobre las carreteras que articulan los distintos centros poblados por los municipios que cobija el Parque Nacional Natural Catatumbo Bar\u00ed.\u00a0 ", "\r\n", "\u00a0Ese d\u00eda los cap\u00edtulos de YouthMappers en el pa\u00eds, universidades, comunidades de OSM en general se unir\u00e1n para r\u00e1pidamente trazar las v\u00edas terciarias existentes en estas poblaciones, entrelazados a trav\u00e9s de un nodo central en el Laboratorio de Cartograf\u00eda de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de los Andes, desde donde se proveer\u00e1 gu\u00eda o soporte a la dudas o consultas provenientes desde otros nodos.", "\r\n", "\r\nEl objetivo es que las regiones apartadas de Colombia, donde el Estado no ha tenido presencia durante largas d\u00e9cadas, sean beneficiadas con las acciones descritas en el documento Conpes 3857, el cual menciona que a partir de un inventario de v\u00edas, las gobernaciones podr\u00e1n hacer la solicitud para la construcci\u00f3n de nuevas carreteras que integran y dinamizan la econom\u00eda de los municipios del departamento.\u00a0 Los datos abiertos de OpenStreetMap servir\u00e1n como capa base para crear el inventario de v\u00edas terciarias en estos departamentos, iniciando por los municipios cobijados por el Parque Nacional Natural - Catatumbo Bar\u00ed.", "\r\n", "\r\nTras finalizar la jornada se evaluar\u00e1n las estad\u00edsticas de edici\u00f3n de cada participante y grupo registrado para la selecci\u00f3n de los ganadores, entre ellos el que ir\u00e1 a Manaure, La Guajira. Por medio de los criterios de selecci\u00f3n.", "\r\n\u00a0 ", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Historia ", "\r\nPrograma YouthMappers - OSM Colombia", "\r\ncon el auspicio de GeoCenter USAID - USAID", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis  S\u00e1nchez    ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "geograf\u00eda@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "8:00 AM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Laboratorio de Cartograf\u00eda de la Facultad de Ciencias Sociales ", "\r\nSegundo piso, Edificio Franco", "\n"], "title": ["Mapat\u00f3n de las de las carreteras del post-conflicto en Colombia"], "desc": ["\r\n", "Mapat\u00f3n de las de las carreteras del post-conflicto en Colombia", "\r\n", "Esta ser\u00e1 una actividad de mapeo simult\u00e1neo desde distintas regiones de Colombia y el mundo, enfocados en trazar sobre las carreteras que articulan los distintos centros poblados por los municipios que cobija el Parque Nacional Natural Catatumbo Bar\u00ed.\u00a0 ", "\r\n", "\u00a0Ese d\u00eda los cap\u00edtulos de YouthMappers en el pa\u00eds, universidades, comunidades de OSM en general se unir\u00e1n para r\u00e1pidamente trazar las v\u00edas terciarias existentes en estas poblaciones, entrelazados a trav\u00e9s de un nodo central en el Laboratorio de Cartograf\u00eda de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de los Andes, desde donde se proveer\u00e1 gu\u00eda o soporte a la dudas o consultas provenientes desde otros nodos.", "\r\n", "\r\nEl objetivo es que las regiones apartadas de Colombia, donde el Estado no ha tenido presencia durante largas d\u00e9cadas, sean beneficiadas con las acciones descritas en el documento Conpes 3857, el cual menciona que a partir de un inventario de v\u00edas, las gobernaciones podr\u00e1n hacer la solicitud para la construcci\u00f3n de nuevas carreteras que integran y dinamizan la econom\u00eda de los municipios del departamento.\u00a0 Los datos abiertos de OpenStreetMap servir\u00e1n como capa base para crear el inventario de v\u00edas terciarias en estos departamentos, iniciando por los municipios cobijados por el Parque Nacional Natural - Catatumbo Bar\u00ed.", "\r\n", "\r\nTras finalizar la jornada se evaluar\u00e1n las estad\u00edsticas de edici\u00f3n de cada participante y grupo registrado para la selecci\u00f3n de los ganadores, entre ellos el que ir\u00e1 a Manaure, La Guajira. Por medio de los criterios de selecci\u00f3n.", "\r\n\u00a0 ", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Historia ", "\r\nPrograma YouthMappers - OSM Colombia", "\r\ncon el auspicio de GeoCenter USAID - USAID", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Sal\u00f3n Z-101, Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conversatorio: Constituciones transnacionales"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\nChristopher Thornhill, profesor de la Escuela de Leyes de la Universidad de Manchester, Reino Unido. ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", "."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/08/2016", "Hora: ", "7:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna - Calle 19A # 1-82 Este", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Obras de\u00a0", "Brahms, Shumann,\u00a0", "Franck", "\r\n            ", "Director titular:\u00a0", "Joachim Gustafsson (Suecia)", "\r\n            ", "Solista:\u00a0", "Alfredo Perl (Chile)", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "La historia de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1 se remonta al a\u00f1o de 1967. En todos estos a\u00f1os, la Orquesta ha interpretado las grandes obras del repertorio musical universal y ha sido el espacio por excelencia para desarrollar la carrera de muchos directores, compositores e int\u00e9rpretes.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "La Orquesta Filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1 acoge y desarrolla los talentos de la Orquesta Filarm\u00f3nica Juvenil, la Orquesta Filarm\u00f3nica Juvenil de C\u00e1mara, la Banda Filarm\u00f3nica Juvenil y el Coro Filarm\u00f3nico Juvenil, agrupaciones todas que se presentar\u00e1n en esta Agenda Cultural.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Sobre el director:", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Joachim Gustafsson", "\r\n            ", "\r\n            ", "En los \u00faltimos a\u00f1os, el sueco Joachim Gustafsson ha logrado posicionarse como uno de los directores m\u00e1s importantes de Escandinavia. Trabaja de cerca con la \u00d3pera Nacional de Dinamarca en Aarhus. El 22 de agosto de 2013 dirigi\u00f3 el estreno mundial de\u00a0", "El retrato de Dorian Grey", ", una nueva \u00f3pera del compositor dan\u00e9s Thomas Agerfeldt Olesen. En la temporada 2011-2012 dirigi\u00f3 el estreno mundial de la \u00f3pera del compositor Niels Marthinsen\u00a0", "El espejo de Blancanieves", "\u00a0con una favorable respuesta de la cr\u00edtica.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Sobre el solista:", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Alfredo Perl", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Naci\u00f3 en Santiago, Chile, en 1965. Realiz\u00f3 sus estudios musicales con los maestros Carlos Botto, G\u00fcnter Ludwig y Maria Curcio. Desde su primera actuaci\u00f3n p\u00fablica a la edad de nueve a\u00f1os, ha dado numerosos conciertos en todo el mundo y ha sido galardonado en prestigiosos concursos internacionales, siendo reconocido hoy como uno de los pianistas m\u00e1s sobresalientes de su generaci\u00f3n.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Alfredo Perl ha actuado como solista con prestigiosas orquestas, tales como la London Symphony Orchestra, Royal Philharmonic Orchestra, Sydney Symphony Orchestra, Nederlands Philharmonisch Orkest, Orchestre de la Suisse Romande y la Orquesta del Mozarteum de Salzburgo. En 1997 debut\u00f3 en los c\u00e9lebres Proms en la Royal Albert Hall de Londres. Recientemente actu\u00f3 con la City of Birmingham Symphony Orchestra, la BBC Symphony Orchestra, la Orquesta de la \u00d3pera del Estado de Baviera, la Orquesta Filarm\u00f3nica de Dresde, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Viena, la Orquesta Gewandhaus de Leipzig y la Orquesta Sinf\u00f3nica del Estado de Sao Paulo. Desde 2009 es Director Art\u00edstico de la Orquesta de C\u00e1mara de Detmold, Alemania.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Recientemente ha extendido sus actividades al campo de la pedagog\u00eda, teniendo a su cargo una c\u00e1tedra de piano en la Escuela Superior de M\u00fasica de Detmold, Alemania.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Inscripci\u00f3n indispensable ", "AQU\u00cd", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Centro Cultural - Decanatura de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Orquesta Filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Paola  Catalina Arias", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext.2501", "\n            ", "\n            ", "pc.arias@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "25/08/2016\u00a0a\u00a026/08/2016", "Hora: ", "8:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna - C", "\n", "Entrada libre con previa inscripci\u00f3n a", "\r\n", "renobarroco@uniandes.edu.co", "\n"], "title": ["Utop\u00edas"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Para conmemorar los 500 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de", " la Utop\u00eda ", "de Tom\u00e1s Moro (1516), este encuentro promueve un espacio para la discusi\u00f3n sobre la construcci\u00f3n de los distintos escenarios ut\u00f3picos de la modernidad temprana, \u00a0referidos a nuestras problem\u00e1ticas contempor\u00e1neas."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "18/08/2016\u00a0a\u00a07/09/2016", "\n", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda", "\r\n            ", "18 agosto al 7 de septiembre de 2016", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "De los Andes al universo (AFTATTU, por sus siglas en ingl\u00e9s), es un compendio de im\u00e1genes astron\u00f3micas que abarca diversos temas de esta \u00e1rea de la ciencia, y busca acercar las maravillas del cosmos a la mayor cantidad de personas posible en nuestra ciudad. En especial, el prop\u00f3sito es mostrar\u00a0 a la comunidad, mediante hermosas e interesantes im\u00e1genes,\u00a0 c\u00f3mo\u00a0 la Universidad de los Andes ha contribuido a la investigaci\u00f3n en Astronom\u00eda, tanto mediante investigaci\u00f3n directa, como a trav\u00e9s del acercamiento de los estudiantes de pregrado y postgrado de diversas \u00e1reas, as\u00ed como mediante exhibiciones previas.\u00a0", "De la Tierra al Universo", ",\u00a0", "De la Tierra al Sistema Solar", "\u00a0y\u00a0", "Luz: m\u00e1s all\u00e1 del bulbo", ", son exposiciones que han impactado en diferentes pa\u00edses del mundo, incluyendo Colombia, y dan lugar en este momento al compendio de im\u00e1genes que se presenta en AFTATTU. Esperamos que esta exposici\u00f3n inspire la imaginaci\u00f3n, motive a muchos estudiantes y active a\u00fan m\u00e1s la fascinaci\u00f3n por el universo, de todos aquellos que la observen.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n abierta de 8 a.m. a 6 p.m", "\r\n            Calle 21 # 1-20 Este", "\r\n            ", "Entrada gratuita", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Departamento de F\u00edsica - Grupo de Astronom\u00eda de la Facultad de Ciencias y Centro Cultural - DECA de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda - De los Andes al universo"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "3/08/2016\u00a0a\u00a030/11/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0Todos los mi\u00e9rcoles\u00a0", "\r\n            ", "Hora:\u00a0", "12:00 m. a 1:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Cada vez es m\u00e1s conocido por todos el efecto que tiene la importancia de la meditaci\u00f3n para mejorar los resultados acad\u00e9micos y laborales.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Esta hora es pensada para poder meditar juntos y para contarte brevemente los beneficios de esta pr\u00e1ctica.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Dirigido a:", "\u00a0estudiantes, profesores y empleados de la Universidad de los Andes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0Centro de Apoyo - DECA de Estudiantes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Espacios de meditaci\u00f3n"], "desc": []}
]