[
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "19/09/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Santo Domingo", "\r\n", "Sal\u00f3n SD 1003", "\r\n", "\n"], "title": ["Conferencia Mapas Parlantes"], "desc": ["\r\n", "Conferencia Mapas Parlantes", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", " ", "\r\n", "\r\n", "Jaime Londo\u00f1o ", "\r\nDocente Universidad Icesi", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Responsable del evento", "\n            ", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Carolina  Andrade", "\n            3394949 Ext. 2129\n            ", "dc.andrade664@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "\n", "\n"], "title": ["QS World Grad School Tour 20162"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Armonizaci\u00f3n del lavado de activos en la Alianza del Pac\u00edfico"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitada:", " ", "\r\n", "Ligia Mar\u00eda Vargas Mendoza, miembro del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conferencia: C\u00f3mo ser empresario y no fracasar en el intento"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "\r\nLisandro Pe\u00f1a Nossa", "\r\nAbogado del Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Empresas (MBA) de la Universidad Externado de Colombia. Miembro de la Academia Colombiana de Jurisprudencia. \u00c1rbitro de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1. Catedr\u00e1tico de las Universidades del Rosario, Andes, Javeriana y Externado de Colombia.\u00a0 Autor de los libros: De las sociedades comerciales, De los contratos mercantiles nacionales e internacionales y De los t\u00edtulos valores. Profesor em\u00e9rito de la Universidad del Rosario. Menci\u00f3n especial de la Universidad de los Andes. Desde hace treinta a\u00f1os, ejerce la profesi\u00f3n en las \u00e1reas de derecho comercial y civil.", "\r\n", "\r\n", "Este libro tiene convenio entre Intermedios y Get Abstract para ser publicado en medios electr\u00f3nicos en otros idiomas. Igualmente, Fundalectura firm\u00f3 contrato con Intermedios para la reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.400 ejemplares", ".", "\r\n", "Esta es una invitaci\u00f3n de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 2073", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "2:30 PM\u00a0a\u00a07:15 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Mario Laserna", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\u00b7Expresidente C\u00e9sar Gaviria Trujillo", "\r\nMinistro de Hacienda y ministro de Gobierno\u00a0", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Excanciller Carolina Barco Isakson \u00a0", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Fernando Cepeda Ulloa", "\r\nMinistro de Gobierno y Comunicaciones, embajador", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Manuel Jos\u00e9 Cepeda\u00a0", "\r\nPromotor S\u00e9ptima papeleta en el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Ministro Rafael Pardo Rueda", "\r\nDirector del Programa Nacional de Rehabilitaci\u00f3n (PNR) y consejero para la paz del gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Manuel Rodr\u00edguez", "\r\nMinistro del Medio Ambiente del gobierno Gaviria", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Mart\u00edn Von Hildnbrand", "\r\nDirector de etnias del Ministerio de Gobierno del\u00a0", "\r\ngobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Malcom Deas", "\r\nEmeritus Fellow of St Antony\u00b4s College, Universidad de Oxford; asesor de la Consejer\u00eda Presidencial de Defensa y Seguridad del gobierno Gaviria \u00a0", "\n"], "title": ["Seminario presidencia Virgilio Barco: 30 a\u00f1os despu\u00e9s"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/09/2016", "Hora: ", "4:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio ML C", "\n"], "title": ["Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento"], "desc": ["\r\n", "\u00a0Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento", "\r\n", "Conferencista: ", "\r\nAustin Zeiderman", "\r\nLondon School of Economics and Political Science (LSE)", "\r\n", "\r\n", "Comentarista: ", "\r\nDiana Ojeda", "\r\nInstituto Pensar", "\r\nUniversidad Javeriana", "\r\n", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Antropolog\u00eda y CIDER ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "1:00 PM\u00a0a\u00a03:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "La cartilla \u201cC\u00f3mo el liderazgo colectivo del alcalde Carlos Correa transform\u00f3 Monter\u00eda (2012-2015)\u201d", "\r\nmuestra que no hay un instrumento de cambio m\u00e1s poderoso que un l\u00edder.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Modera", "\r\n", "Carlos Caballero Arg\u00e1ez", "\r\n", "\r\nDirector de la Escuela de Gobierno", "\n"], "title": ["Lanzamiento cartilla \"Ser l\u00edder paga\""], "desc": ["\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a08:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19 A No. 1-96, este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conversatorio: Dos a\u00f1os de No Es Normal"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\r\n", "Isabel Cristina Jaramillo", "\r\nDirectora del Doctorado en Derecho de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Vergel", "\r\nDocente investigadora de la Facultad de Derecho de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Federico Mej\u00eda", "\r\nProfesor investigador de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Sof\u00eda D\u00edaz Echeverri", "\r\nEstudiante de Derecho y Antropolog\u00eda de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Nicole Chavarro Molina", "\r\nEstudiante de Ciencia Pol\u00edtica de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Espitia", "\r\nRepresentante estudiantil del Semillero de G\u00e9nero de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Luisa Fernanda Uribe Larrota", "\r\nEstudiante de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Universidad del Rosario.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "13/10/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes.", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\n"], "title": ["D\u00e9cimo Foro de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Consulte la ", "AGENDA", " de este evento.\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Mar\u00eda \u00c1ngeles Parra Luc\u00e1n \u00a0", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad de Zaragoza.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Clara As\u00faa Gonz\u00e1lez", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad del Pa\u00eds Vasco.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Jorge Oviedo Alb\u00e1n", "\r\nProfesor titular de la Universidad Sergio Arboleda.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Leysser Le\u00f3n Hilario", "\r\n", "Profesor asociado de la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. ", "\r\n", "\r\n", "Mauricio Rengifo Gardeaz\u00e1bal", "\r\n", "Profesor asociado y director del \u00c1rea de Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Marcela Castro Ruiz", "\r\n", "Profesora titular de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Juan Carlos Var\u00f3n Palomino", "\r\n", "Profesor titular y director de la Maestr\u00eda en Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carlos Julio Giraldo Bustamante", "\r\n", "Profesor asociado y director de la Especializaci\u00f3n en Legislaci\u00f3n Financiera de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia  Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 4851 ", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "9/11/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras (LL)\u00a0", "\r\n", "Calle 19 A No. 1-37 este", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Segundo Foro Estudiantil de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "Tema:", "\u00a0nuevas perspectivas del derecho societario.\u00a0", "\r\n", "Busca promover la investigaci\u00f3n jur\u00eddica sobre las nuevas perspectivas del derecho societario a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un espacio para la discusi\u00f3n, intercambio y cr\u00edtica de las nuevas aproximaciones de esta disciplina. Ampl\u00ede esta informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado. \u00a0", "\r\n", "\u00a0"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/10/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["El cibercrimen: un nuevo paradigma de criminalidad"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencista:", " ", "\r\n", "Ricardo Posada Maya, profesor de derecho\r\npenal y director del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia\r\nTransicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la\r\nUniversidad de los Andes.", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "Hora: ", "7:00 AM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes ", "\n", "Edificio Mario Laserna. Auditorio ML-A y ML-B", "\n"], "title": ["5o Congreso de Econom\u00eda Colombiana", "\u00a0"], "desc": ["Inscripciones y pago\u00a0", "aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Hasta el viernes 5 de septiembre de 2016 | Valor: $25.000", "\r\n", "Mayores informes y programa:", "\r\n", "http://economia.uniandes.edu.co/5congreso", "\u00a0| contactoeconomia@uniandes.edu.co", "\r\nConm.: (571) 339 4949/99 ext. 3778\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "\n", "\u00a0", "\r\n", "VII Reuni\u00f3n de Astronom\u00eda Din\u00e1mica en Latinoam\u00e9rica", "\r\n", "VII Dynamical Astronomy\u00a0 in Latin America Meeting", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "ADeLA 2016@BOG", "\r\n", "https://adela2016.uniandes.edu.co\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Date:", "\u00a0September 28th to 30th", "\n"], "title": ["VII Dynamical Astronomy  in Latin America Meeting"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO", "\r\n", "Fecha:", "\u00a0Septiembre 28, 29, 30\u00a0", "\r\n", "Lugar:\u00a0", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\r\n", "Universidad de los Andes", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Invitada Especial:", "\u00a0Catalina Betancur, M.D., Ph.D\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Inscripciones aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n\u00a0", "\n"], "title": ["III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/08/2016", "Hora: ", "12:00 PM", "\n", "Museo Santa Clara - Centro Hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 - C", "\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "La Universidad de los Andes y el Museo Santa Clara invitan a los conciertos que tendr\u00e1n lugar en las siguientes fechas: el 28 de agosto, el maestro Carlos Rocca Lynn, guitarrista cl\u00e1sico, interpretar\u00e1 obras de compositores espa\u00f1oles y latinoamericanos del Romanticismo y del siglo XX; el 9 de octubre, se presentar\u00e1 el Coro de C\u00e1mara de la Universidad de los Andes, dirigido por la maestra Diana Cifuentes; el 11 de diciembre estar\u00e1 la Orquesta de Los Andes, bajo la direcci\u00f3n del maestro Manuel Cubides Greiffenstein.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Centro Cultural - Decanatura de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Temporada de conciertos Museo Santa Clara"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "18/08/2016\u00a0a\u00a07/09/2016", "\n", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda", "\r\n            ", "18 agosto al 7 de septiembre de 2016", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "De los Andes al universo (AFTATTU, por sus siglas en ingl\u00e9s), es un compendio de im\u00e1genes astron\u00f3micas que abarca diversos temas de esta \u00e1rea de la ciencia, y busca acercar las maravillas del cosmos a la mayor cantidad de personas posible en nuestra ciudad. En especial, el prop\u00f3sito es mostrar\u00a0 a la comunidad, mediante hermosas e interesantes im\u00e1genes,\u00a0 c\u00f3mo\u00a0 la Universidad de los Andes ha contribuido a la investigaci\u00f3n en Astronom\u00eda, tanto mediante investigaci\u00f3n directa, como a trav\u00e9s del acercamiento de los estudiantes de pregrado y postgrado de diversas \u00e1reas, as\u00ed como mediante exhibiciones previas.\u00a0", "De la Tierra al Universo", ",\u00a0", "De la Tierra al Sistema Solar", "\u00a0y\u00a0", "Luz: m\u00e1s all\u00e1 del bulbo", ", son exposiciones que han impactado en diferentes pa\u00edses del mundo, incluyendo Colombia, y dan lugar en este momento al compendio de im\u00e1genes que se presenta en AFTATTU. Esperamos que esta exposici\u00f3n inspire la imaginaci\u00f3n, motive a muchos estudiantes y active a\u00fan m\u00e1s la fascinaci\u00f3n por el universo, de todos aquellos que la observen.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n abierta de 8 a.m. a 6 p.m", "\r\n            Calle 21 # 1-20 Este", "\r\n            ", "Entrada gratuita", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Departamento de F\u00edsica - Grupo de Astronom\u00eda de la Facultad de Ciencias y Centro Cultural - DECA de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda - De los Andes al universo"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "3/08/2016\u00a0a\u00a030/11/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0Todos los mi\u00e9rcoles\u00a0", "\r\n            ", "Hora:\u00a0", "12:00 m. a 1:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Cada vez es m\u00e1s conocido por todos el efecto que tiene la importancia de la meditaci\u00f3n para mejorar los resultados acad\u00e9micos y laborales.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Esta hora es pensada para poder meditar juntos y para contarte brevemente los beneficios de esta pr\u00e1ctica.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Dirigido a:", "\u00a0estudiantes, profesores y empleados de la Universidad de los Andes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0Centro de Apoyo - DECA de Estudiantes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Espacios de meditaci\u00f3n"], "desc": []}
][
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia  Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 4851 ", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "9/11/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras (LL)\u00a0", "\r\n", "Calle 19 A No. 1-37 este", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Segundo Foro Estudiantil de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "Tema:", "\u00a0nuevas perspectivas del derecho societario.\u00a0", "\r\n", "Busca promover la investigaci\u00f3n jur\u00eddica sobre las nuevas perspectivas del derecho societario a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un espacio para la discusi\u00f3n, intercambio y cr\u00edtica de las nuevas aproximaciones de esta disciplina. Ampl\u00ede esta informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado. \u00a0", "\r\n", "\u00a0"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "\n", "\u00a0", "\r\n", "VII Reuni\u00f3n de Astronom\u00eda Din\u00e1mica en Latinoam\u00e9rica", "\r\n", "VII Dynamical Astronomy\u00a0 in Latin America Meeting", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "ADeLA 2016@BOG", "\r\n", "https://adela2016.uniandes.edu.co\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Date:", "\u00a0September 28th to 30th", "\n"], "title": ["VII Dynamical Astronomy  in Latin America Meeting"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/10/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["El cibercrimen: un nuevo paradigma de criminalidad"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencista:", " ", "\r\n", "Ricardo Posada Maya, profesor de derecho\r\npenal y director del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia\r\nTransicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la\r\nUniversidad de los Andes.", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO", "\r\n", "Fecha:", "\u00a0Septiembre 28, 29, 30\u00a0", "\r\n", "Lugar:\u00a0", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\r\n", "Universidad de los Andes", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Invitada Especial:", "\u00a0Catalina Betancur, M.D., Ph.D\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Inscripciones aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n\u00a0", "\n"], "title": ["III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "Hora: ", "7:00 AM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes ", "\n", "Edificio Mario Laserna. Auditorio ML-A y ML-B", "\n"], "title": ["5o Congreso de Econom\u00eda Colombiana", "\u00a0"], "desc": ["Inscripciones y pago\u00a0", "aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Hasta el viernes 5 de septiembre de 2016 | Valor: $25.000", "\r\n", "Mayores informes y programa:", "\r\n", "http://economia.uniandes.edu.co/5congreso", "\u00a0| contactoeconomia@uniandes.edu.co", "\r\nConm.: (571) 339 4949/99 ext. 3778\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "13/10/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes.", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\n"], "title": ["D\u00e9cimo Foro de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Consulte la ", "AGENDA", " de este evento.\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Mar\u00eda \u00c1ngeles Parra Luc\u00e1n \u00a0", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad de Zaragoza.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Clara As\u00faa Gonz\u00e1lez", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad del Pa\u00eds Vasco.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Jorge Oviedo Alb\u00e1n", "\r\nProfesor titular de la Universidad Sergio Arboleda.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Leysser Le\u00f3n Hilario", "\r\n", "Profesor asociado de la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. ", "\r\n", "\r\n", "Mauricio Rengifo Gardeaz\u00e1bal", "\r\n", "Profesor asociado y director del \u00c1rea de Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Marcela Castro Ruiz", "\r\n", "Profesora titular de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Juan Carlos Var\u00f3n Palomino", "\r\n", "Profesor titular y director de la Maestr\u00eda en Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carlos Julio Giraldo Bustamante", "\r\n", "Profesor asociado y director de la Especializaci\u00f3n en Legislaci\u00f3n Financiera de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "19/09/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Santo Domingo", "\r\n", "Sal\u00f3n SD 1003", "\r\n", "\n"], "title": ["Conferencia Mapas Parlantes"], "desc": ["\r\n", "Conferencia Mapas Parlantes", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", " ", "\r\n", "\r\n", "Jaime Londo\u00f1o ", "\r\nDocente Universidad Icesi", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 2073", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "2:30 PM\u00a0a\u00a07:15 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Mario Laserna", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\u00b7Expresidente C\u00e9sar Gaviria Trujillo", "\r\nMinistro de Hacienda y ministro de Gobierno\u00a0", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Excanciller Carolina Barco Isakson \u00a0", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Fernando Cepeda Ulloa", "\r\nMinistro de Gobierno y Comunicaciones, embajador", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Manuel Jos\u00e9 Cepeda\u00a0", "\r\nPromotor S\u00e9ptima papeleta en el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Ministro Rafael Pardo Rueda", "\r\nDirector del Programa Nacional de Rehabilitaci\u00f3n (PNR) y consejero para la paz del gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Manuel Rodr\u00edguez", "\r\nMinistro del Medio Ambiente del gobierno Gaviria", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Mart\u00edn Von Hildnbrand", "\r\nDirector de etnias del Ministerio de Gobierno del\u00a0", "\r\ngobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Malcom Deas", "\r\nEmeritus Fellow of St Antony\u00b4s College, Universidad de Oxford; asesor de la Consejer\u00eda Presidencial de Defensa y Seguridad del gobierno Gaviria \u00a0", "\n"], "title": ["Seminario presidencia Virgilio Barco: 30 a\u00f1os despu\u00e9s"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conferencia: C\u00f3mo ser empresario y no fracasar en el intento"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "\r\nLisandro Pe\u00f1a Nossa", "\r\nAbogado del Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Empresas (MBA) de la Universidad Externado de Colombia. Miembro de la Academia Colombiana de Jurisprudencia. \u00c1rbitro de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1. Catedr\u00e1tico de las Universidades del Rosario, Andes, Javeriana y Externado de Colombia.\u00a0 Autor de los libros: De las sociedades comerciales, De los contratos mercantiles nacionales e internacionales y De los t\u00edtulos valores. Profesor em\u00e9rito de la Universidad del Rosario. Menci\u00f3n especial de la Universidad de los Andes. Desde hace treinta a\u00f1os, ejerce la profesi\u00f3n en las \u00e1reas de derecho comercial y civil.", "\r\n", "\r\n", "Este libro tiene convenio entre Intermedios y Get Abstract para ser publicado en medios electr\u00f3nicos en otros idiomas. Igualmente, Fundalectura firm\u00f3 contrato con Intermedios para la reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.400 ejemplares", ".", "\r\n", "Esta es una invitaci\u00f3n de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 2073", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "2:30 PM\u00a0a\u00a07:15 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Mario Laserna", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\u00b7Expresidente C\u00e9sar Gaviria Trujillo", "\r\nMinistro de Hacienda y ministro de Gobierno\u00a0", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Excanciller Carolina Barco Isakson \u00a0", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Fernando Cepeda Ulloa", "\r\nMinistro de Gobierno y Comunicaciones, embajador", "\r\nen el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Manuel Jos\u00e9 Cepeda\u00a0", "\r\nPromotor S\u00e9ptima papeleta en el gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Ministro Rafael Pardo Rueda", "\r\nDirector del Programa Nacional de Rehabilitaci\u00f3n (PNR) y consejero para la paz del gobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Exministro Manuel Rodr\u00edguez", "\r\nMinistro del Medio Ambiente del gobierno Gaviria", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Mart\u00edn Von Hildnbrand", "\r\nDirector de etnias del Ministerio de Gobierno del\u00a0", "\r\ngobierno Barco", "\r\n", "\r\n\u00b7Dr. Malcom Deas", "\r\nEmeritus Fellow of St Antony\u00b4s College, Universidad de Oxford; asesor de la Consejer\u00eda Presidencial de Defensa y Seguridad del gobierno Gaviria \u00a0", "\n"], "title": ["Seminario presidencia Virgilio Barco: 30 a\u00f1os despu\u00e9s"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "19/09/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Santo Domingo", "\r\n", "Sal\u00f3n SD 1003", "\r\n", "\n"], "title": ["Conferencia Mapas Parlantes"], "desc": ["\r\n", "Conferencia Mapas Parlantes", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", " ", "\r\n", "\r\n", "Jaime Londo\u00f1o ", "\r\nDocente Universidad Icesi", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "1:00 PM\u00a0a\u00a03:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "La cartilla \u201cC\u00f3mo el liderazgo colectivo del alcalde Carlos Correa transform\u00f3 Monter\u00eda (2012-2015)\u201d", "\r\nmuestra que no hay un instrumento de cambio m\u00e1s poderoso que un l\u00edder.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Modera", "\r\n", "Carlos Caballero Arg\u00e1ez", "\r\n", "\r\nDirector de la Escuela de Gobierno", "\n"], "title": ["Lanzamiento cartilla \"Ser l\u00edder paga\""], "desc": ["\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Karolina Bruges", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "1:00 PM\u00a0a\u00a03:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "La cartilla \u201cC\u00f3mo el liderazgo colectivo del alcalde Carlos Correa transform\u00f3 Monter\u00eda (2012-2015)\u201d", "\r\nmuestra que no hay un instrumento de cambio m\u00e1s poderoso que un l\u00edder.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Modera", "\r\n", "Carlos Caballero Arg\u00e1ez", "\r\n", "\r\nDirector de la Escuela de Gobierno", "\n"], "title": ["Lanzamiento cartilla \"Ser l\u00edder paga\""], "desc": ["\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/10/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["El cibercrimen: un nuevo paradigma de criminalidad"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencista:", " ", "\r\n", "Ricardo Posada Maya, profesor de derecho\r\npenal y director del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia\r\nTransicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la\r\nUniversidad de los Andes.", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia  Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 4851 ", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "9/11/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras (LL)\u00a0", "\r\n", "Calle 19 A No. 1-37 este", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Segundo Foro Estudiantil de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "Tema:", "\u00a0nuevas perspectivas del derecho societario.\u00a0", "\r\n", "Busca promover la investigaci\u00f3n jur\u00eddica sobre las nuevas perspectivas del derecho societario a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un espacio para la discusi\u00f3n, intercambio y cr\u00edtica de las nuevas aproximaciones de esta disciplina. Ampl\u00ede esta informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado. \u00a0", "\r\n", "\u00a0"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "19/09/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Santo Domingo", "\r\n", "Sal\u00f3n SD 1003", "\r\n", "\n"], "title": ["Conferencia Mapas Parlantes"], "desc": ["\r\n", "Conferencia Mapas Parlantes", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", " ", "\r\n", "\r\n", "Jaime Londo\u00f1o ", "\r\nDocente Universidad Icesi", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "\n", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO", "\r\n", "Fecha:", "\u00a0Septiembre 28, 29, 30\u00a0", "\r\n", "Lugar:\u00a0", "Edificio Alberto Lleras Camargo", "\r\n", "Universidad de los Andes", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Invitada Especial:", "\u00a0Catalina Betancur, M.D., Ph.D\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Inscripciones aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n\u00a0", "\n"], "title": ["III JORNADAS INTERNACIONALES DE AUTISMO"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/09/2016", "Hora: ", "4:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio ML C", "\n"], "title": ["Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento"], "desc": ["\r\n", "\u00a0Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento", "\r\n", "Conferencista: ", "\r\nAustin Zeiderman", "\r\nLondon School of Economics and Political Science (LSE)", "\r\n", "\r\n", "Comentarista: ", "\r\nDiana Ojeda", "\r\nInstituto Pensar", "\r\nUniversidad Javeriana", "\r\n", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Antropolog\u00eda y CIDER ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "13/10/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes.", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\n"], "title": ["D\u00e9cimo Foro de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Consulte la ", "AGENDA", " de este evento.\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Mar\u00eda \u00c1ngeles Parra Luc\u00e1n \u00a0", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad de Zaragoza.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Clara As\u00faa Gonz\u00e1lez", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad del Pa\u00eds Vasco.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Jorge Oviedo Alb\u00e1n", "\r\nProfesor titular de la Universidad Sergio Arboleda.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Leysser Le\u00f3n Hilario", "\r\n", "Profesor asociado de la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. ", "\r\n", "\r\n", "Mauricio Rengifo Gardeaz\u00e1bal", "\r\n", "Profesor asociado y director del \u00c1rea de Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Marcela Castro Ruiz", "\r\n", "Profesora titular de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Juan Carlos Var\u00f3n Palomino", "\r\n", "Profesor titular y director de la Maestr\u00eda en Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carlos Julio Giraldo Bustamante", "\r\n", "Profesor asociado y director de la Especializaci\u00f3n en Legislaci\u00f3n Financiera de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conferencia: C\u00f3mo ser empresario y no fracasar en el intento"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "\r\nLisandro Pe\u00f1a Nossa", "\r\nAbogado del Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Empresas (MBA) de la Universidad Externado de Colombia. Miembro de la Academia Colombiana de Jurisprudencia. \u00c1rbitro de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1. Catedr\u00e1tico de las Universidades del Rosario, Andes, Javeriana y Externado de Colombia.\u00a0 Autor de los libros: De las sociedades comerciales, De los contratos mercantiles nacionales e internacionales y De los t\u00edtulos valores. Profesor em\u00e9rito de la Universidad del Rosario. Menci\u00f3n especial de la Universidad de los Andes. Desde hace treinta a\u00f1os, ejerce la profesi\u00f3n en las \u00e1reas de derecho comercial y civil.", "\r\n", "\r\n", "Este libro tiene convenio entre Intermedios y Get Abstract para ser publicado en medios electr\u00f3nicos en otros idiomas. Igualmente, Fundalectura firm\u00f3 contrato con Intermedios para la reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.400 ejemplares", ".", "\r\n", "Esta es una invitaci\u00f3n de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Armonizaci\u00f3n del lavado de activos en la Alianza del Pac\u00edfico"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitada:", " ", "\r\n", "Ligia Mar\u00eda Vargas Mendoza, miembro del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a08:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19 A No. 1-96, este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conversatorio: Dos a\u00f1os de No Es Normal"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\r\n", "Isabel Cristina Jaramillo", "\r\nDirectora del Doctorado en Derecho de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Vergel", "\r\nDocente investigadora de la Facultad de Derecho de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Federico Mej\u00eda", "\r\nProfesor investigador de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Sof\u00eda D\u00edaz Echeverri", "\r\nEstudiante de Derecho y Antropolog\u00eda de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Nicole Chavarro Molina", "\r\nEstudiante de Ciencia Pol\u00edtica de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Espitia", "\r\nRepresentante estudiantil del Semillero de G\u00e9nero de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Luisa Fernanda Uribe Larrota", "\r\nEstudiante de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Universidad del Rosario.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "Hora: ", "7:00 AM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes ", "\n", "Edificio Mario Laserna. Auditorio ML-A y ML-B", "\n"], "title": ["5o Congreso de Econom\u00eda Colombiana", "\u00a0"], "desc": ["Inscripciones y pago\u00a0", "aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Hasta el viernes 5 de septiembre de 2016 | Valor: $25.000", "\r\n", "Mayores informes y programa:", "\r\n", "http://economia.uniandes.edu.co/5congreso", "\u00a0| contactoeconomia@uniandes.edu.co", "\r\nConm.: (571) 339 4949/99 ext. 3778\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a08:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19 A No. 1-96, este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conversatorio: Dos a\u00f1os de No Es Normal"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\r\n", "Isabel Cristina Jaramillo", "\r\nDirectora del Doctorado en Derecho de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Vergel", "\r\nDocente investigadora de la Facultad de Derecho de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Federico Mej\u00eda", "\r\nProfesor investigador de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Sof\u00eda D\u00edaz Echeverri", "\r\nEstudiante de Derecho y Antropolog\u00eda de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Nicole Chavarro Molina", "\r\nEstudiante de Ciencia Pol\u00edtica de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Espitia", "\r\nRepresentante estudiantil del Semillero de G\u00e9nero de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Luisa Fernanda Uribe Larrota", "\r\nEstudiante de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Universidad del Rosario.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Centro de Trayectoria Profesional", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext 2512", "\n            ", "\n            ", "gerenciadecarrera@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "17/08/2016", "Hora: ", "3:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Por confirmar Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Taller B\u00fasqueda de empleo"], "desc": ["\r\n", "Taller B\u00fasqueda de empleo", "\r\n", "Fecha de realizaci\u00f3n del evento", ": Mi\u00e9rcoles, 17 de agosto de 2016", "\r\n", "Hora:", "\u00a03:00 a 5:00 pm.", "\r\n", "Fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n", ": Mi\u00e9rcoles, 10 de agosto de 2016", "\r\n", "Dirigido a:", "\u00a0Estudiantes y egresados de pregrado y posgrado, interesados en conocer estrategias para la b\u00fasqueda de empleo, que contribuya a impactar en el mercado laboral y de esta manera, facilitar procesos de selecci\u00f3n exitosos.", "\r\n", "Inscripci\u00f3n:", "\u00a0Los cupos para el Taller son limitados, por lo que es necesario realizar la inscripci\u00f3n. Una vez se completen los cupos, no estar\u00e1 disponible el \u00edcono de inscripci\u00f3n en este sitio. En caso de contar con gran cantidad de personas interesadas, posterior a la inscripci\u00f3n, se realiza un proceso de confirmaci\u00f3n de asistencia.", "\r\n", "Sal\u00f3n", ": Por Confirmar \u2013 Universidad de los Andes"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Fabio  Rave", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext.2517", "\n            ", "\n            ", "frave@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", "Departamento de  M\u00fasica", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2504", "\n            ", "\n            ", "infomusi@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/08/2016\u00a0a\u00a020/08/2016", "Hora: ", "8:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Departamento de M\u00fasica", "\r\n", "Carrera 1Este No. 18A -10, Bloque V, Bogot\u00e1, Colombia.", "\n"], "title": ["Seminario internacional INVESTIGACI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N MUSICAL"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\nDel martes 16 al s\u00e1bado 20 de agosto de 2016", "\r\n", "\r\n", "\r\nInvitado internacional: S\u00e9rgio Figueiredo, Ph.D.(Brasil)", "\r\nRoyal Melbourne Institute of Technology in Australia", "\r\n", "\r\nPresidente y representante para Latinoam\u00e9rica de la Comisi\u00f3n\u00a0de Investigaci\u00f3n de la Sociedad Internacional de Educaci\u00f3n\u00a0Musical ISME (International Society for Music Education).\u00a0Profesor de la Universidad de Santa Catarina UDESC, Brasil.", "\r\n", "Programaci\u00f3n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Martes 16 de agosto", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "8:00 \u2013 9:30", "\r\n            ", "Auditorio SD 1003", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sesi\u00f3n inaugural:", "\r\n            ", "Presentaci\u00f3n: La ISME", "\r\n            ", "International Society for Music Education", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Mi\u00e9rcoles 17 de agosto", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "8:00 \u2013 10:00", "\r\n            ", "Auditorio ML-C", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sesi\u00f3n No. 1:", "\r\n            ", "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n musical. Modelos de\r\n            investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n musical.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Jueves 18 de agosto", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "8:00 \u2013 10:00", "\r\n            ", "Auditorio ML-C", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sesi\u00f3n No. 2:", "\r\n            ", "Necesidad de la investigaci\u00f3n para el m\u00fasico y el\r\n            docente de m\u00fasica.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Viernes 19 de agosto", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "8:00 \u2013 10:00", "\r\n            ", "(Por confirmar)", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sesi\u00f3n No. 3:", "\r\n            ", "Estudio de caso: La educaci\u00f3n musical en Brasil, desde\r\n            la formaci\u00f3n b\u00e1sica hasta el posgrado. ", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "S\u00e1bado 20 de agosto", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "10:00 \u2013 12:00", "\r\n            ", "Auditorio ML-C", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sesi\u00f3n No. 4:", "\r\n            ", "Socializaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n (presentes\r\n            o futuros) de los participantes. ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre con inscripci\u00f3n previa:", "\r\nAbierto a: ", "\r\n", "Estudiantes y profesores de m\u00fasica", "\r\n", "Investigadores en m\u00fasica y educaci\u00f3n musical", "\r\n", "\r\nSe entregar\u00e1 certificado con el 80% de asistencia", "\r\nMayor informaci\u00f3n e inscripciones infomusi@uniandes.edu.co"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia  Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 4851 ", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "9/11/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras (LL)\u00a0", "\r\n", "Calle 19 A No. 1-37 este", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Segundo Foro Estudiantil de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "Tema:", "\u00a0nuevas perspectivas del derecho societario.\u00a0", "\r\n", "Busca promover la investigaci\u00f3n jur\u00eddica sobre las nuevas perspectivas del derecho societario a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un espacio para la discusi\u00f3n, intercambio y cr\u00edtica de las nuevas aproximaciones de esta disciplina. Ampl\u00ede esta informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado. \u00a0", "\r\n", "\u00a0"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "18/08/2016\u00a0a\u00a07/09/2016", "\n", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda", "\r\n            ", "18 agosto al 7 de septiembre de 2016", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "De los Andes al universo (AFTATTU, por sus siglas en ingl\u00e9s), es un compendio de im\u00e1genes astron\u00f3micas que abarca diversos temas de esta \u00e1rea de la ciencia, y busca acercar las maravillas del cosmos a la mayor cantidad de personas posible en nuestra ciudad. En especial, el prop\u00f3sito es mostrar\u00a0 a la comunidad, mediante hermosas e interesantes im\u00e1genes,\u00a0 c\u00f3mo\u00a0 la Universidad de los Andes ha contribuido a la investigaci\u00f3n en Astronom\u00eda, tanto mediante investigaci\u00f3n directa, como a trav\u00e9s del acercamiento de los estudiantes de pregrado y postgrado de diversas \u00e1reas, as\u00ed como mediante exhibiciones previas.\u00a0", "De la Tierra al Universo", ",\u00a0", "De la Tierra al Sistema Solar", "\u00a0y\u00a0", "Luz: m\u00e1s all\u00e1 del bulbo", ", son exposiciones que han impactado en diferentes pa\u00edses del mundo, incluyendo Colombia, y dan lugar en este momento al compendio de im\u00e1genes que se presenta en AFTATTU. Esperamos que esta exposici\u00f3n inspire la imaginaci\u00f3n, motive a muchos estudiantes y active a\u00fan m\u00e1s la fascinaci\u00f3n por el universo, de todos aquellos que la observen.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n abierta de 8 a.m. a 6 p.m", "\r\n            Calle 21 # 1-20 Este", "\r\n            ", "Entrada gratuita", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Departamento de F\u00edsica - Grupo de Astronom\u00eda de la Facultad de Ciencias y Centro Cultural - DECA de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda - De los Andes al universo"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/08/2016", "Hora: ", "12:00 PM", "\n", "Museo Santa Clara - Centro Hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 - C", "\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "La Universidad de los Andes y el Museo Santa Clara invitan a los conciertos que tendr\u00e1n lugar en las siguientes fechas: el 28 de agosto, el maestro Carlos Rocca Lynn, guitarrista cl\u00e1sico, interpretar\u00e1 obras de compositores espa\u00f1oles y latinoamericanos del Romanticismo y del siglo XX; el 9 de octubre, se presentar\u00e1 el Coro de C\u00e1mara de la Universidad de los Andes, dirigido por la maestra Diana Cifuentes; el 11 de diciembre estar\u00e1 la Orquesta de Los Andes, bajo la direcci\u00f3n del maestro Manuel Cubides Greiffenstein.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Centro Cultural - Decanatura de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Temporada de conciertos Museo Santa Clara"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "3/08/2016\u00a0a\u00a030/11/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0Todos los mi\u00e9rcoles\u00a0", "\r\n            ", "Hora:\u00a0", "12:00 m. a 1:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Cada vez es m\u00e1s conocido por todos el efecto que tiene la importancia de la meditaci\u00f3n para mejorar los resultados acad\u00e9micos y laborales.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Esta hora es pensada para poder meditar juntos y para contarte brevemente los beneficios de esta pr\u00e1ctica.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Dirigido a:", "\u00a0estudiantes, profesores y empleados de la Universidad de los Andes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0Centro de Apoyo - DECA de Estudiantes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Espacios de meditaci\u00f3n"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "17/08/2016", "Hora: ", "6:30 AM\u00a0a\u00a08:20 AM", "\n", "Sal\u00f3n W-101, calle 19 A No. 1-37 este", "\n", "Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Tertulia: Impulso y masificaci\u00f3n de la factura electr\u00f3nica "], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencista:", "\r\n", "\r\nElton \u00c1lvaro G\u00f3mez Bonilla", "\r\nFuncionario p\u00fablico de la Direcci\u00f3n de Impuestos y Aduanas Nacionales - DIAN desde 1992, ubicado en el proceso de inteligencia corporativa. Experto en aplicaciones de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n a los sistemas fiscales, experto t\u00e9cnico del Proyecto de Masificaci\u00f3n de la Factura Electr\u00f3nica en las \u00e1reas de documentos electr\u00f3nicos para los negocios y el comercio fundamentados en el est\u00e1ndar mundial UBL, usando como medio de suscripci\u00f3n de los mensajes de datos para el reconocimiento posterior en los \u00e1mbitos de la Ley 527-1999 las t\u00e9cnicas denominadas firmas electr\u00f3nicas avanzadas.", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/08/2016\u00a0a\u00a019/08/2016", "\n", "\n", "\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Light and Matter School", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "Light and matter are fundamental concepts in physics and their interaction constitutes the core for various basic and applied topics in science. The aim of this school is to offer to Colombian students and researchers the opportunity to interact with worldwide recognized researchers in hot topics on light and matter. In this first edition, the invited speakers are working on three different areas: quantum optics, nanoplasmonics and atom-light interactions.\r\n            ", "We invite the participants to present posters to share their current work on topics related to light and matter. The deadline for this submission is August 2, 2016. Please attach a 400 words abstract with figures as a PDF file in the registration form below.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Free admission. Previous registration is compulsory", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "ORGANIZING COMMITTEE", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "Alejandra Valencia (", "ac.valencia@uniandes.edu.co", ")", "\r\n", "Angela Camacho (", "acamacho@uniandes.edu.co", ")", "\r\n", "Mayerlin Nu\u00f1ez (", "m.nunez@uniandes.edu.co", ")", "\r\n", "\u00a0\u00a0", "\r\n", "Program", "\r\n", "View program", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\"Nanophotonics with Plasmons\"", "\r\n", "Dr. Javier Aizpurua", "\r\n", "Materials Physics Center (CSIC-UPV/EHU)", "\r\n", "Donostia-San SebastianSpain", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\"Introduction to Quantum optics\"", "\r\n", "Dr. Yanhua Shih", "\r\n", "University of Maryland Baltimore County (UMBC)", "\r\n", "Maryland - USA", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\"Atom-Light interactions: From atomic spectroscopy to laser\u00a0", "\r\n", "cooling and trapping, precision measurements and tests\u00a0", "\r\n", "of the Standard Model\"", "\r\n", "Dr. Lorenz Willmann", "\r\n", "Van Swinderen Institute for Part. Phys and Gravity", "\r\n", "University of Groningen", "\r\n", "The Netherlands", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Information and Registration", "\r\n", "http://ciencias.uniandes.edu.co/eventos/light-and-matter-school", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Light and Matter School"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/08/2016", "Hora: ", "8:30 AM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Mario Laserna Cra 1 Este # 19A - 40", "\n"], "title": ["Bienvenida a Padres de Estudiantes de Primer Semestre de Pregrado 2016-2"], "desc": ["El Rector de la Universidad de los Andes, Pablo Navas, Tiene el gusto de invitarle a la Bienvenida a Padres de Estudiantes de Segundo semestre de pregrado 2016, evento que se realizar\u00e1 el s\u00e1bado 20 de agosto del 2016 en el Campus y cuyo prop\u00f3sito es brindar \u00a0informaci\u00f3n Acad\u00e9mica y Administrativa de la Universidad. ", "\r\nEs un espacio de encuentro con el Rector, el Decano de la Facultad, el director del Departamento y se realizar\u00e1 un Recorrido por el Campus.", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "El registro se Har\u00e1 desde las 8:00 a.m.", "\r\n", "Habr\u00e1 parqueadero en el Edificio Mario Laserna con Cupo Limitado, El Costo sera de $ 6.500 con destino al Programa Quiero Estudiar. Para\u00a0", "confirmar su asistencia, es indispensable Inscribirse al evento.", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "Ver programa del evento ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "12/08/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Por confirmar", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0agosto 12 de 2016", "\r\n            ", "Hora:", "\u00a012:00 m. a 2:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Por confirmar", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Conferencista:", "\u00a0Mar\u00eda Camila Lacouture", "\r\n            ", "\r\n            Inscripciones ", "AQU\u00cd\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0", "Estudios en el Exterior - Oficina de Internacionalizaci\u00f3n", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Charla Estudiantes Preseleccionados 2017-20: Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/09/2016", "Hora: ", "4:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio ML C", "\n"], "title": ["Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento"], "desc": ["\r\n", "\u00a0Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento", "\r\n", "Conferencista: ", "\r\nAustin Zeiderman", "\r\nLondon School of Economics and Political Science (LSE)", "\r\n", "\r\n", "Comentarista: ", "\r\nDiana Ojeda", "\r\nInstituto Pensar", "\r\nUniversidad Javeriana", "\r\n", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Antropolog\u00eda y CIDER ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "3/08/2016\u00a0a\u00a030/11/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0Todos los mi\u00e9rcoles\u00a0", "\r\n            ", "Hora:\u00a0", "12:00 m. a 1:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Cada vez es m\u00e1s conocido por todos el efecto que tiene la importancia de la meditaci\u00f3n para mejorar los resultados acad\u00e9micos y laborales.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Esta hora es pensada para poder meditar juntos y para contarte brevemente los beneficios de esta pr\u00e1ctica.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Dirigido a:", "\u00a0estudiantes, profesores y empleados de la Universidad de los Andes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0Centro de Apoyo - DECA de Estudiantes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Espacios de meditaci\u00f3n"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "Hora: ", "7:00 AM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes ", "\n", "Edificio Mario Laserna. Auditorio ML-A y ML-B", "\n"], "title": ["5o Congreso de Econom\u00eda Colombiana", "\u00a0"], "desc": ["Inscripciones y pago\u00a0", "aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Hasta el viernes 5 de septiembre de 2016 | Valor: $25.000", "\r\n", "Mayores informes y programa:", "\r\n", "http://economia.uniandes.edu.co/5congreso", "\u00a0| contactoeconomia@uniandes.edu.co", "\r\nConm.: (571) 339 4949/99 ext. 3778\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "3/08/2016\u00a0a\u00a030/11/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0Todos los mi\u00e9rcoles\u00a0", "\r\n            ", "Hora:\u00a0", "12:00 m. a 1:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Cada vez es m\u00e1s conocido por todos el efecto que tiene la importancia de la meditaci\u00f3n para mejorar los resultados acad\u00e9micos y laborales.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Esta hora es pensada para poder meditar juntos y para contarte brevemente los beneficios de esta pr\u00e1ctica.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Dirigido a:", "\u00a0estudiantes, profesores y empleados de la Universidad de los Andes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0Centro de Apoyo - DECA de Estudiantes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Espacios de meditaci\u00f3n"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia  Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 ext. 4851 ", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "9/11/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio Lleras (LL)\u00a0", "\r\n", "Calle 19 A No. 1-37 este", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Segundo Foro Estudiantil de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "Tema:", "\u00a0nuevas perspectivas del derecho societario.\u00a0", "\r\n", "Busca promover la investigaci\u00f3n jur\u00eddica sobre las nuevas perspectivas del derecho societario a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un espacio para la discusi\u00f3n, intercambio y cr\u00edtica de las nuevas aproximaciones de esta disciplina. Ampl\u00ede esta informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado. \u00a0", "\r\n", "\u00a0"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/10/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["El cibercrimen: un nuevo paradigma de criminalidad"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencista:", " ", "\r\n", "Ricardo Posada Maya, profesor de derecho\r\npenal y director del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia\r\nTransicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la\r\nUniversidad de los Andes.", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/08/2016", "Hora: ", "12:00 PM", "\n", "Museo Santa Clara - Centro Hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 - C", "\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "La Universidad de los Andes y el Museo Santa Clara invitan a los conciertos que tendr\u00e1n lugar en las siguientes fechas: el 28 de agosto, el maestro Carlos Rocca Lynn, guitarrista cl\u00e1sico, interpretar\u00e1 obras de compositores espa\u00f1oles y latinoamericanos del Romanticismo y del siglo XX; el 9 de octubre, se presentar\u00e1 el Coro de C\u00e1mara de la Universidad de los Andes, dirigido por la maestra Diana Cifuentes; el 11 de diciembre estar\u00e1 la Orquesta de Los Andes, bajo la direcci\u00f3n del maestro Manuel Cubides Greiffenstein.", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Centro Cultural - Decanatura de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Temporada de conciertos Museo Santa Clara"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "18/08/2016\u00a0a\u00a07/09/2016", "\n", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda", "\r\n            ", "18 agosto al 7 de septiembre de 2016", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "De los Andes al universo (AFTATTU, por sus siglas en ingl\u00e9s), es un compendio de im\u00e1genes astron\u00f3micas que abarca diversos temas de esta \u00e1rea de la ciencia, y busca acercar las maravillas del cosmos a la mayor cantidad de personas posible en nuestra ciudad. En especial, el prop\u00f3sito es mostrar\u00a0 a la comunidad, mediante hermosas e interesantes im\u00e1genes,\u00a0 c\u00f3mo\u00a0 la Universidad de los Andes ha contribuido a la investigaci\u00f3n en Astronom\u00eda, tanto mediante investigaci\u00f3n directa, como a trav\u00e9s del acercamiento de los estudiantes de pregrado y postgrado de diversas \u00e1reas, as\u00ed como mediante exhibiciones previas.\u00a0", "De la Tierra al Universo", ",\u00a0", "De la Tierra al Sistema Solar", "\u00a0y\u00a0", "Luz: m\u00e1s all\u00e1 del bulbo", ", son exposiciones que han impactado en diferentes pa\u00edses del mundo, incluyendo Colombia, y dan lugar en este momento al compendio de im\u00e1genes que se presenta en AFTATTU. Esperamos que esta exposici\u00f3n inspire la imaginaci\u00f3n, motive a muchos estudiantes y active a\u00fan m\u00e1s la fascinaci\u00f3n por el universo, de todos aquellos que la observen.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n abierta de 8 a.m. a 6 p.m", "\r\n            Calle 21 # 1-20 Este", "\r\n            ", "Entrada gratuita", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Departamento de F\u00edsica - Grupo de Astronom\u00eda de la Facultad de Ciencias y Centro Cultural - DECA de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda - De los Andes al universo"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "13/10/2016", "Hora: ", "7:30 AM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes.", "\r\n", "Bogot\u00e1 D.C.", "\n"], "title": ["D\u00e9cimo Foro de Derecho Privado"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Consulte la ", "AGENDA", " de este evento.\u00a0", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Mar\u00eda \u00c1ngeles Parra Luc\u00e1n \u00a0", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad de Zaragoza.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Clara As\u00faa Gonz\u00e1lez", "\r\nCatedr\u00e1tica de la Universidad del Pa\u00eds Vasco.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Jorge Oviedo Alb\u00e1n", "\r\nProfesor titular de la Universidad Sergio Arboleda.\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Leysser Le\u00f3n Hilario", "\r\n", "Profesor asociado de la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. ", "\r\n", "\r\n", "Mauricio Rengifo Gardeaz\u00e1bal", "\r\n", "Profesor asociado y director del \u00c1rea de Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Marcela Castro Ruiz", "\r\n", "Profesora titular de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Juan Carlos Var\u00f3n Palomino", "\r\n", "Profesor titular y director de la Maestr\u00eda en Derecho Privado de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carlos Julio Giraldo Bustamante", "\r\n", "Profesor asociado y director de la Especializaci\u00f3n en Legislaci\u00f3n Financiera de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\nEntrada libre - cupo limitado", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/09/2016\u00a0a\u00a030/09/2016", "Hora: ", "7:00 AM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes ", "\n", "Edificio Mario Laserna. Auditorio ML-A y ML-B", "\n"], "title": ["5o Congreso de Econom\u00eda Colombiana", "\u00a0"], "desc": ["Inscripciones y pago\u00a0", "aqu\u00ed\u00a0", "\r\n", "\r\n", "Hasta el viernes 5 de septiembre de 2016 | Valor: $25.000", "\r\n", "Mayores informes y programa:", "\r\n", "http://economia.uniandes.edu.co/5congreso", "\u00a0| contactoeconomia@uniandes.edu.co", "\r\nConm.: (571) 339 4949/99 ext. 3778\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "19/09/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a011:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Santo Domingo", "\r\n", "Sal\u00f3n SD 1003", "\r\n", "\n"], "title": ["Conferencia Mapas Parlantes"], "desc": ["\r\n", "Conferencia Mapas Parlantes", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", " ", "\r\n", "\r\n", "Jaime Londo\u00f1o ", "\r\nDocente Universidad Icesi", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conferencia: C\u00f3mo ser empresario y no fracasar en el intento"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "\r\nLisandro Pe\u00f1a Nossa", "\r\nAbogado del Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Empresas (MBA) de la Universidad Externado de Colombia. Miembro de la Academia Colombiana de Jurisprudencia. \u00c1rbitro de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1. Catedr\u00e1tico de las Universidades del Rosario, Andes, Javeriana y Externado de Colombia.\u00a0 Autor de los libros: De las sociedades comerciales, De los contratos mercantiles nacionales e internacionales y De los t\u00edtulos valores. Profesor em\u00e9rito de la Universidad del Rosario. Menci\u00f3n especial de la Universidad de los Andes. Desde hace treinta a\u00f1os, ejerce la profesi\u00f3n en las \u00e1reas de derecho comercial y civil.", "\r\n", "\r\n", "Este libro tiene convenio entre Intermedios y Get Abstract para ser publicado en medios electr\u00f3nicos en otros idiomas. Igualmente, Fundalectura firm\u00f3 contrato con Intermedios para la reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.400 ejemplares", ".", "\r\n", "Esta es una invitaci\u00f3n de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "15/09/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19A No. 1-96 este, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Armonizaci\u00f3n del lavado de activos en la Alianza del Pac\u00edfico"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitada:", " ", "\r\n", "Ligia Mar\u00eda Vargas Mendoza, miembro del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Responsable del evento", "\n            ", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Carolina  Andrade", "\n            3394949 Ext. 2129\n            ", "dc.andrade664@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "\n", "\n"], "title": ["QS World Grad School Tour 20162"], "desc": []},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/09/2016", "Hora: ", "4:00 PM\u00a0a\u00a06:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Auditorio ML C", "\n"], "title": ["Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento"], "desc": ["\r\n", "\u00a0Conversatorio: Endangered City - Lanzamiento", "\r\n", "Conferencista: ", "\r\nAustin Zeiderman", "\r\nLondon School of Economics and Political Science (LSE)", "\r\n", "\r\n", "Comentarista: ", "\r\nDiana Ojeda", "\r\nInstituto Pensar", "\r\nUniversidad Javeriana", "\r\n", "\r\n", "Organizan:", "\r\n", "Departamento de Antropolog\u00eda y CIDER ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4867", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "31/08/2016", "Hora: ", "10:00 AM\u00a0a\u00a012:00 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Conversatorio: Compatibilidad de la tentativa y el dolo eventual"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Invitado: ", "\r\n", "Juan Felipe Daza Lora", "\r\n", "Miembro del Grupo de\r\nInvestigaci\u00f3n en Derecho Penal y Justicia Transicional Cesare Beccaria\r\nde la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes", ". ", "\r\n", "Entrada libre - cupo limitado. ", "\r\n", "M\u00e1s ", "AQU\u00cd", ".", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a08:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna - auditorio C", "\n", "Calle 19 A No. 1-96, este, Universidad de los Andes.", "\n"], "title": ["Conversatorio: Dos a\u00f1os de No Es Normal"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Conferencistas:", "\r\n", "\r\n", "Isabel Cristina Jaramillo", "\r\nDirectora del Doctorado en Derecho de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Vergel", "\r\nDocente investigadora de la Facultad de Derecho de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Federico Mej\u00eda", "\r\nProfesor investigador de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Sof\u00eda D\u00edaz Echeverri", "\r\nEstudiante de Derecho y Antropolog\u00eda de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "Nicole Chavarro Molina", "\r\nEstudiante de Ciencia Pol\u00edtica de la Pontificia Universidad Javeriana.", "\r\n", "\r\n", "Carolina Espitia", "\r\nRepresentante estudiantil del Semillero de G\u00e9nero de la Universidad Externado de Colombia.", "\r\n", "\r\n", "Luisa Fernanda Uribe Larrota", "\r\nEstudiante de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Universidad del Rosario.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Claudia Rodr\u00edguez", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 4851", "\n            ", "\n            ", "relexderecho@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "29/08/2016", "Hora: ", "1:30 PM\u00a0a\u00a06:30 PM", "\n", "Sala de Conferencias 1003 - Edificio Santo Domingo", "\n", "Calle 21 No. 1-20, Universidad de los Andes", "\n"], "title": ["Foro: Iniciativas verdes para la sostenibilidad ambiental"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "AGENDA (sujeta a cambios de \u00faltimo momento)", "\r\n", "\r\n", "1:30 a 2:15 p.m. ", "\r\nRegistro de asistentes", "\r\n", "\r\n", "2:15 a 2:45 p.m. ", "\r\nApertura", "\r\n", "\r\n- Everaldo Lamprea", "\r\nDirector de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes.", "\r\n", "\r\n", "- Claudia L\u00f3pez", "\r\nSenadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n", "\r\n", "2:45 a 4:00 p.m. ", "\r\nPanel 1 \u2013 Concertaci\u00f3n minera: una deuda pendiente", "\r\n", "\r\n", "- Germ\u00e1n Arce, ministro de Minas y Energ\u00eda.", "\r\n- Claudia L\u00f3pez, senadora de la Rep\u00fablica por el partido Alianza Verde.", "\r\n- Fabio Vel\u00e1squez, presidente ejecutivo del Foro Nacional por Colombia.", "\r\n- Diana Rodr\u00edguez, investigadora principal de DeJusticia. ", "\r\n- Lidio Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal y presidente de la Comisi\u00f3n V del Senado de la Rep\u00fablica. (Por confirmar)", "\r\n- Everaldo Lamprea, director de la Cl\u00ednica de Medio Ambiente y Salud P\u00fablica (MASP) de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (3:45 a 4:00 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "4:00 a 5:10 p.m. ", "\r\nPanel 2 \u2013 Participaci\u00f3n ciudadana en licenciamiento ambiental", "\r\n", "\r\n- Luis Gilberto Murillo, ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "\r\n- Guillermo Garc\u00eda, senador de la Rep\u00fablica por el Partido Liberal.", "\r\n- Gloria Amparo Rodr\u00edguez, directora de la Especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la Universidad del Rosario.", "\r\n- Silvia G\u00f3mez, directora de Greenpeace Colombia. ", "\r\n- Manuel Rodr\u00edguez, profesor titular de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes. (Moderador)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (5:00 a 5:10 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "5:10 a 5:40 p.m. ", "\r\nReceso", "\r\n", "\r\n", "5:40 a 6:30 p.m. ", "\r\nPanel 3 \u2013 Incentivos verdes y pago por servicios ambientales", "\r\n", "\r\n- Carolina Jarro, subdirectora de la Unidad Administrativa de Parques Nacionales Naturales. (Por confirmar)", "\r\n- Arturo Yepes, representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal.", "\r\n- Alfredo Molina, representante a la C\u00e1mara por el Partido de la U y presidente de la Comisi\u00f3n V de la C\u00e1mara de Representantes.", "\r\n- Carlos Mario Zuluaga, director de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de las cuencas de los r\u00edos Negro y Nare (Cornare).", "\r\n- Guillermo Rudas, economista consultor y miembro del comit\u00e9 asesor de expertos del Foro Nacional Ambiental.", "\r\n- Catalina Villegas, abogada asociada de Elementa \u2013 Consultor\u00eda en Derechos. (Moderadora)", "\r\n", "\r\n", "Sesi\u00f3n de preguntas", " (6:20 a 6:30 p.m.)", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Danielle  Peralta Rozo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2552 ", "\n            ", "\n            ", "d.peralta49@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "30/08/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "S 101", "\n"], "title": ["Coloquio de Antropolog\u00eda: Historia breve de un \u201cletrado\u201d "], "desc": ["\u00a0", "\r\n", "Historia breve de un \u201cletrado\u201d, el museo vivo de la imprenta y antropolog\u00eda de trabajadoras y trabajadores de las artes gr\u00e1ficas", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Daniel Velandia ", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "18/08/2016\u00a0a\u00a07/09/2016", "\n", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda", "\r\n            ", "18 agosto al 7 de septiembre de 2016", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "De los Andes al universo (AFTATTU, por sus siglas en ingl\u00e9s), es un compendio de im\u00e1genes astron\u00f3micas que abarca diversos temas de esta \u00e1rea de la ciencia, y busca acercar las maravillas del cosmos a la mayor cantidad de personas posible en nuestra ciudad. En especial, el prop\u00f3sito es mostrar\u00a0 a la comunidad, mediante hermosas e interesantes im\u00e1genes,\u00a0 c\u00f3mo\u00a0 la Universidad de los Andes ha contribuido a la investigaci\u00f3n en Astronom\u00eda, tanto mediante investigaci\u00f3n directa, como a trav\u00e9s del acercamiento de los estudiantes de pregrado y postgrado de diversas \u00e1reas, as\u00ed como mediante exhibiciones previas.\u00a0", "De la Tierra al Universo", ",\u00a0", "De la Tierra al Sistema Solar", "\u00a0y\u00a0", "Luz: m\u00e1s all\u00e1 del bulbo", ", son exposiciones que han impactado en diferentes pa\u00edses del mundo, incluyendo Colombia, y dan lugar en este momento al compendio de im\u00e1genes que se presenta en AFTATTU. Esperamos que esta exposici\u00f3n inspire la imaginaci\u00f3n, motive a muchos estudiantes y active a\u00fan m\u00e1s la fascinaci\u00f3n por el universo, de todos aquellos que la observen.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Sala de Exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n            ", "Exposici\u00f3n abierta de 8 a.m. a 6 p.m", "\r\n            Calle 21 # 1-20 Este", "\r\n            ", "Entrada gratuita", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza", ":\u00a0Departamento de F\u00edsica - Grupo de Astronom\u00eda de la Facultad de Ciencias y Centro Cultural - DECA de Estudiantes / Informes: 3394999 ext. 4738 \u2013 2068", "\r\n            ", "Apoya:\u00a0", "Bienestar \u2013 Calidad de vida", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Exposici\u00f3n de Astronom\u00eda - De los Andes al universo"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Responsable del evento", "\n            ", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Lucila Cecchi", "\n            3394949 Ext. 1762\n            ", "l.cecchi85@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "13/12/2012\u00a0a\u00a014/12/2012", "Hora: ", "8:00 AM\u00a0a\u00a05:00 PM", "\n", "Edificio Mario Laserna Universidad de los Andes ", "\n", "Lugar: ", "Universidad de los Andes - Facultad de Ingenier\u00eda", "\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Edificio Mario Laserna (Carrera 1Este No. 19A-40) \u00a0- Auditorio A", "\n"], "title": ["Seminario Internacional sobre Modelaci\u00f3n de Corrientes Superficiales"], "desc": []},
{"owner": ["\n                ", "\n                    ", "\n                        ", "Informes", "\n                    ", "\n                    ", "\n                        ", "Annelie Franke", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", ", ", " ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "afranke@uniandes.edu.co", "\n                        ", "\n                        ", "\u00a0", "\n                        ", " ", "\n                        ", "\n                        ", ", ", " ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                    ", "\n                ", "\n            "], "dates": ["\n", "Fecha: ", "28/05/2014\u00a0a\u00a020/06/2014", "Hora: ", "5:00 PM", "\n", "\n", "\n"], "title": ["Un Himno a lo feo"], "desc": ["\r\n", "\r\nLABORATORIO", "\r\nUN HIMNO A LO FEO", " ", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "\u00bfPor qu\u00e9 nos borramos?", " ", "\r\n", "Partiendo de las im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas que consideramos incorrectas, desagradables o espeluznantes, ", "UN HIMNO A LO FEO", " ", "propone la resignificaci\u00f3n y exaltaci\u00f3n de aquello que usualmente despreciamos e incluso eliminamos, para darle as\u00ed la oportunidad de hacerlo presentable y digno de ser visto y admirado.", " ", "\r\n", "Gracias a una perspectiva fotogr\u00e1fica ", "UN HIMNO A LO FEO", " pone en evidencia los", " ", "no momentos", " de nuestra cotidianidad humana y da una mirada a algunos de los componentes de nuestra cultura visual contempor\u00e1nea. \u00bfCu\u00e1les son nuestros criterios para considerar algo como bello o feo? \u00bfC\u00f3mo construimos juicios est\u00e9ticos sobre lo que vemos? \u00bfA qu\u00e9 nos enfrentamos cuando descubrimos la fealdad en una imagen, incluso la nuestra?", " ", "\r\n", "Antes de deshacernos de esas fotograf\u00edas que esquivan, rompen y ponen en jaque las reglas cl\u00e1sicas de la buena fotograf\u00eda, \u00bfno valdr\u00eda la pena pensar lo que significa eliminarlas, descubrir a trav\u00e9s de ellas el valor de lo desagradable y enfrentarnos a nuestros propios prejuicios?", " ", "\r\n", "La Fundaci\u00f3n Gilberto Alzate Avenda\u00f1o, su proyecto Plataforma Bogot\u00e1: Laboratorio Interactivo de arte, ciencia y tecnolog\u00eda y el Departamento de Dise\u00f1o de la Universidad de Los Andes, tienen el gusto de invitar a la muestra de resultados del laboratorio ", "UN HIMNO A LO FEO", " en el marco del proyecto de investigaci\u00f3n ", "LA PARADOJA DE LA FEALDAD", " a cargo de Annelie Franke (Profesora del Departamento de Dise\u00f1o de la Universidad de los Andes), con la colaboraci\u00f3n de especialistas en dise\u00f1o sonoro (David Agudelo), dise\u00f1o gr\u00e1fico (Roxana Mart\u00ednez) y programaci\u00f3n (Carlos Rodriguez), y del trabajo conjunto con los participantes del laboratorio.", " ", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Fecha:", " 28 de Mayo a 20 de Junio de 201", "\r\n", "Inauguraci\u00f3n:", " Mi\u00e9rcoles 28 de Mayo, 5 pm.", "\r\n", "Lugar:", " Plataforma Bogota, Calle 10 # 4-28", "\r\n", "\r\n", "Responsable:", " Departamento de Dise\u00f1o, Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o."]},
{"owner": ["\n                ", "\n                    ", "\n                        ", "Informes", "\n                    ", "\n                    ", "\n                        ", "Andrea Blanco", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "3394949 ext. 2069", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\u00a0", "\n                        ", "\n                        ", "\n                    ", "\n                ", "\n            "], "dates": ["\n", "Fecha: ", "25/07/2013\u00a0a\u00a026/07/2013", "Hora: ", "8:00 AM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Plazoleta Edificio Mario Laserna", "\r\nCra. 1 Este N\u00ba 19A - 40", "\n"], "title": [], "desc": ["Evento para estudiantes de primer semestre que ingresan a la Universidad en el periodo 2013-2.", "\r\n", "\r\nActividades:", "\r\n", "\r\n    ", "Encuentro con el rector Pablo Navas.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Encuentro con los decanos y directores de departamento de cada carrera.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Encuentro con profesores por carrera.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Almuerzo de integraci\u00f3n con coordinadores acad\u00e9micos por departamento.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Charlas sobre el sistema de Bibliotecas y la plataforma virtual de cursos SICUA.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Recorrido guiado por el campus.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Encuentro con los inductores por departamento.", "\r\n    ", "\r\n    ", "Entrega de carnets.", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\nDescargue la programaci\u00f3n de las actividades ", "aqu\u00ed"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "3/08/2016\u00a0a\u00a030/11/2016", "Hora: ", "12:00 PM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n    ", "\r\n        ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Fecha:", "\u00a0Todos los mi\u00e9rcoles\u00a0", "\r\n            ", "Hora:\u00a0", "12:00 m. a 1:00 p.m.", "\r\n            ", "Lugar:", "\u00a0Sala de Juntas DECA de Estudiantes - \u00d1F", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Cada vez es m\u00e1s conocido por todos el efecto que tiene la importancia de la meditaci\u00f3n para mejorar los resultados acad\u00e9micos y laborales.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Esta hora es pensada para poder meditar juntos y para contarte brevemente los beneficios de esta pr\u00e1ctica.", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Dirigido a:", "\u00a0estudiantes, profesores y empleados de la Universidad de los Andes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Organiza:", "\u00a0Centro de Apoyo - DECA de Estudiantes", "\r\n            ", "\r\n            ", "\r\n            ", "Entrada libre", "\r\n            ", "\u00a0", "\r\n            ", "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0", "\r\n            ", "\r\n        ", "\r\n    ", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\n"], "title": ["Espacios de meditaci\u00f3n"], "desc": []},
{"owner": ["\n                ", "\n                    ", "\n                        ", "Informes", "\n                    ", "\n                    ", "\n                        ", "Maria Fernanda Ortega", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", ", ", " ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "mf.ortega36@uniandes.edu.co", "\n                        ", "\n                        ", "\u00a0", "\n                        ", " ", "\n                        ", "\n                        ", ", ", " ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                    ", "\n                ", "\n            "], "dates": ["\n", "Fecha: ", "24/06/2014\u00a0a\u00a015/07/2014", "Hora: ", "8:00 AM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "\n", "\n"], "title": ["Campamento de Verano 2014"], "desc": ["\r\n", "El Departamento de Ingenier\u00eda de Sistemas y Computaci\u00f3n de la Universidad de los Andes, invita a participar del campamento de verano: \"Las Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n m\u00e1s cerca de ", "TI", "\".", "\r\n", "\r\nCon esta experiencia de inmersi\u00f3n en la vida universitaria, queremos que estudiantes de colegio de 9 \u00b0 a 11 \u00b0 (\u00f3 12 \u00b0) grado, tengan la oportunidad de participar en actividades relacionadas con la carrera de Ingenier\u00eda de Sistemas y Computaci\u00f3n desde las perspectivas de creatividad, programaci\u00f3n, animaci\u00f3n, videojuegos y rob\u00f3tica. ", "\r\n", "\r\nEl campamento se realizar\u00e1 del 24 De Junio \u200b\u200bal 15 de Julio en el horario de 8:00 a.m. a 2:00 p.m.\u00a0", "\r\n", "\r\nM\u00e1s informaci\u00f3n\u00a0", "AQU\u00cd", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "10/09/2016", "\n", "Hacienda El Noviciado (Cota)"], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": ["Senek es una carrera recreativa que busca recaudar fondos para la beca Quiero Estudiar \u2013 Deportes.\u00a0Tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades especiales para acompa\u00f1antes (ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos).", "\r\n", "\r\n", "La carrera ofrece dos distancias:", "\r\n", "\r\n5 kil\u00f3metros: correr o caminar.", "\r\n10 kil\u00f3metros: correr.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " S\u00e1bado 10 de septiembre de 2016", "\r\n", "D\u00f3nde:", " Hacienda El Noviciado (Cota)", "\r\n", "\r\n", "Entrega del kit de carrera", "\r\n", "\r\nEl kit de carrera se entregar\u00e1 en la Universidad de los Andes, el 8 y 9 de septiembre. ", "\r\n", "\r\nIncluye:", "\r\nCamiseta", "\r\nN\u00famero (dorsal) y chip de medici\u00f3n de tiempo.", "\r\nObsequios de los patrocinadores.", "\r\n", "\r\n", "Categor\u00edas", "\r\nAbierta: amigos de Uniandes. Ramas femenina y masculina", "\r\nComunidad uniandina: estudiantes, empleados y egresados. Ramas femenina y masculina.", "\r\n", "\r\n", "Premios:", "\r\nSe entregar\u00e1n premios al primero, segundo y tercer lugar de cada categor\u00eda. Se entregar\u00e1 medalla a todos los que finalicen el recorrido.", "\r\n", "\r\nInscripciones y m\u00e1s informaci\u00f3n, aqu\u00ed."]},
{"owner": [], "dates": ["\n", "Fecha: ", "5/09/2016\u00a0a\u00a09/09/2016", "\n", "Plazoleta Lleras"], "title": ["Semana del Fopre Caf\u00e9"], "desc": ["Una vez al semestre, distintos restaurantes se ponen cita en la Universidad de los Andes para ofrecer sus platos y apoyar al programa al donar un porcentaje de sus ventas.", "\r\n", "\r\n", "Cu\u00e1ndo:", " del 5 al 9 de septiembre.", "\r\n", "\r\n", "Pr\u00f3ximamente consulta el men\u00fa aqu\u00ed.", "\r\n", "\u00bfQu\u00e9 es el Fopre?", "\r\n", "\r\nEl Fondo de Programas Especiales \u2013 Fopre subsidia fotocopias, transporte, alimentaci\u00f3n y materiales de estudiantes de pregrado acad\u00e9micamente excelentes que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes y que cursan sus estudios gracias a las becas o pr\u00e9stamos propios de la Universidad o al programa gubernamental \u2018Ser Pilo Paga\u2019. Tambi\u00e9n, seg\u00fan solicitud y disponibilidad, ofrece el servicio de Fopre Vivienda, que se presta en R65.", "\r\n"]},
{"owner": ["\n                ", "\n                    ", "\n                        ", "Informes", "\n                    ", "\n                    ", "\n                        ", "Luisa  Bastidas", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", ", ", " ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "lu-basti@uniandes.edu.co", "\n                        ", "\n                        ", "\u00a0", "\n                        ", " ", "\n                        ", "\n                        ", ", ", " ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                        ", "\n                    ", "\n                ", "\n            "], "dates": ["\n", "Fecha: ", "26/07/2014", "Hora: ", "8:00 AM\u00a0a\u00a01:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Carrera 1 Este No. 19 A - 40", "\n"], "title": ["Bienvenida a estudiantes de Posgrado 2014-2"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "La Universidad de los Andes realizar\u00e1 ", "el d\u00eda s\u00e1bado 26 de julio de 2014\u00a0", "la Bienvenida a estudiantes que comienzan sus estudios en el segundo semestre. Tendremos\u00a0una charla del Rector, Pablo Navas,\u00a0 capacitaci\u00f3n en el manejo del Sistema de Bibliotecas y SICUA , charlas con los directores de programas y un recorrido por el Campus de la Universidad.", "\r\n", "En esta inducci\u00f3n\u00a0se les proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n a los estudiantes acerca de los aspectos acad\u00e9micos y administrativos de la Instituci\u00f3n. Adem\u00e1s tendr\u00e1n la oportunidad de conocer el Campus y tener espacios de integraci\u00f3n con sus compa\u00f1eros de carrera.", "\r\n", "\r\nConsulte ", "AQU\u00cd", "\u00a0", "la programaci\u00f3n del evento.", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Relaciones P\u00fablicas", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "Ext. 2006", "\n            ", "\n            ", "relacionespublicas@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/08/2016\u00a0a\u00a05/10/2016", "Hora: ", "9:00 AM\u00a0a\u00a04:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Voluntarios Bingo Fopre 2016"], "desc": ["Te invitamos a ser parte de la fuerza de venta de los cartones del Bingo Fopre, a parte de la satisfacci\u00f3n por hacer parte de una causa tan linda puedes obtener cartones gratis para t\u00ed y ganar un premio muy especial como el mejor vendedor del Bingo Fopre 2016.", "\r\n", "\r\n", "Debes seguir los siguientes pasos:", "\r\n", "\r\n1.\tInscribirse\u00a0como Voluntario del Bingo Fopre en la siguiente p\u00e1gina:\u00a0", "http://eventos.uniandes.edu.co/voluntariobingofopre2016", " ", "\r\n", "\r\n2.\tLeer las directrices para ser voluntario que tambi\u00e9n las puedes descargar ", "aqu\u00ed.", "\r\n", "\r\n3.\tRecibir\u00e1s un correo con toda la informaci\u00f3n necesaria", "\r\n", "\r\n4.\t\u00a1Listo para vender y aumentar tus oportunidades de ganar!", "\r\n", "\r\n", "Cont\u00e1ctanos", "\r\nRelaciones P\u00fablicas (edificio CAI, bloque E, piso 2)", "\r\nEmail: relacionespublicas@uniandes.edu.co ", "\r\nTel\u00e9fono: 339 49 49 ext. 2006", "\r\nSitio web: www.uniandes.edu.co/bingo  ", "\r\n", "\r\n", "NO olvides que...", "\r\n", "\r\n\u2022\tPara la entrega de cartones y devoluci\u00f3n de dinero, debes acercarte a la oficina de Relaciones P\u00fablicas (edificio CAI Piso 2) de lunes a viernes de 9:00am a 4:00pm.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha inicial de entrega de cartones: a partir del lunes 5 de septiembre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tLa fecha m\u00e1xima de devoluci\u00f3n total de cartones y/o dinero: lunes 3 de octubre de 2016.", "\r\n", "\r\n\u2022\tPor cada 12 cartones que vendas, te obsequiamos un cart\u00f3n* para que aumentes tus probabilidades de ganar!\u00a0", "\r\n", "\r\nPara mayor informaci\u00f3n sobre el evento, premios, patrocinadores entre otros, favor abrir el siguiente v\u00ednculo: http://www.uniandes.edu.co/bingo", "\r\n", "\r\n", "\u00a1Contamos con tu participaci\u00f3n! \u00a1Los premios est\u00e1n excelentes!", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Hiromu  Kondo ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "h.kondo@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "16/09/2016", "Hora: ", "2:00 PM\u00a0a\u00a03:30 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por Confirmar", "\n"], "title": ["Taller de Origami"], "desc": ["\r\n", "Taller de Origami", " ", "\r\n", "\r\n", "El Origami es un medio para crear a partir del conocimiento de las t\u00e9cnicas de plegado como veh\u00edculo de expresi\u00f3n de la sensibilidad de quienes en \u00e9l participan. ", "\r\nPor medio de esta t\u00e9cnica, las manos transforman en esculturas, juguetes o adornos uno de los materiales m\u00e1s nobles descubiertos por el hombre: el papel.", "\r\nCompartiremos modelos de autores japoneses que nos muestran desde los inicios de este arte hasta las t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas que existen. ", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Alexander Rodr\u00edguez ", "\r\nCoordinador general del Club de origami \"La vuelta al mundo en 80 papeles\" ", "\r\nProfesor de origami del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Uniminuto", "\r\n", "\u00a0Organiza", "\r\n", "Departamento de Lenguas y Cultura de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "gestorhistoria@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "7/10/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Por confirmar", "\n"], "title": ["Coloquio de Historia: El proto-turismo "], "desc": ["\r\n", "Coloquio de Historia: El proto-turismo o la complejidad de la relaci\u00f3n turismo y tradici\u00f3n en el Amazonas", "\r\n", "El proto-turismo es la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en geograf\u00eda en la cual una tradici\u00f3n ind\u00edgena es concebida como un sistema espacial y su recreaci\u00f3n como un proceso ordenado, lo que favorece el entendimiento de su complejidad y fragilidad, y consecuentemente su dificultad para ser puesta al turismo. El proto-turismo permite por lo tanto, estudiar las condiciones, principalmente, cualidades de un lugar, accesibilidad y encuentro de actores, que favorecen en un momento dado y por primera vez, la aparici\u00f3n de lo que se define como un \u201cdestino m\u00ednimo\u201d: sin servicios de base, sin infraestructura, sin actividades tur\u00edsticas establecidas, sin gente formada en la acogida de turistas, sin oferta gastron\u00f3mica, sin seguridad, sin promoci\u00f3n y con una m\u00ednima frecuentaci\u00f3n; el cual ofrece en un terreno experimental, la imagen de un destino tur\u00edstico concebido en su forma m\u00e1s simple. En un territorio ind\u00edgena de la selva Amaz\u00f3nica, este tipo de destino se pone en evidencia durante la eventual participaci\u00f3n de turistas en la recreaci\u00f3n de una tradici\u00f3n.", "\r\n", "\r\nDe esta manera, lo que se pretende presentar y discutir en el coloquio, es la complejidad del terreno y la dificultad para extraer una informaci\u00f3n que pueda ser tratada y presentada de manera objetiva permitiendo dar respuesta al problema planteado, lo que permite entender la pertinencia de la metodolog\u00eda del proto-turismo, la cual se explicar\u00e1 igualmente a partir del ejemplo de la recreaci\u00f3n de la tradici\u00f3n de la cacer\u00eda en el territorio ind\u00edgena del pueblo S\u00e1para de la Amazonia ecuatoriana.", "\r\n", "\r\n", "Conferencista", "\r\n", "Wladimir Mej\u00eda Ayala. Doctor en Geograf\u00eda de la Universidad de Angers en Francia, magister en geograf\u00eda del turismo de la Universidad Paris VII y en gerencia de la cultura y del desarrollo sostenible de la Universidad Paris IX; Ingeniero Agroforestal de la Universidad de Nari\u00f1o. Ha participado en equipos consultores sobre seguridad alimentaria y desarrollo para las organizaciones FAO y CARE. Como investigador se interesa en comprender las consecuencias de los proceso de transformaci\u00f3n que experimentan las tradiciones ind\u00edgenas, lo que permite que estas sean percibidas en algunos casos como pr\u00e1cticas sociales que se recrean solamente por y para el turismo. En la actualidad participa en actividades de docencia e investigaci\u00f3n en UNITEC, Universidad Externado de Colombia y Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Departamento de Historia de la Facultad de Ciencias Sociales", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "infoarqdis@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "20/09/2016\u00a0a\u00a029/09/2016", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["EXPO [EX]-Exposici\u00f3n de egresados de Arquitectura y Dise\u00f1o"], "desc": ["\r\n", "\r\n", "Fecha: 20 al 29 de Septiembre de 2016", "\r\nLugar: Sala de exposiciones Julio Mario Santo Domingo", "\r\n", "EXPO", "[", "EX", "]\u00a0", "\r\n", "Es una exposici\u00f3n realizada por los Departamentos de Arquitectura y Dise\u00f1o para los egresados. Esta exhibici\u00f3n reflejar\u00e1 como se conforma el paisaje del ma\u00f1ana que cada egresado est\u00e1 creando por medio de su trabajo a partir de su atm\u00f3sfera, es decir, c\u00f3mo se ven ellos hoy; una evidencia de las actividades inherentes, los lugares y patrones, que revelan como esas actividades y ambientes figuran en la vida de ellos, resaltando aspectos de su estilo de vida,h\u00e1bitos, prioridades y valores en los diferentes campos de aplicaci\u00f3n que tienen tanto la arquitectura como el dise\u00f1o.\u00a0", "\r\n", "\u00c9sta exhibici\u00f3n no se trata de los mejores trabajos, sino de todos los que hacen parte de \u00e9sta gran puesta en escena y comunidad. Es as\u00ed como \u00e9sta exhibici\u00f3n est\u00e1 dedicada a todos los egresados, estudiantes, a los profesores y dem\u00e1s personas que est\u00e1n interesadas en conocer de qu\u00e9 manera hemos venido cambiando el mundo y el paisaje en el que vivimos a trav\u00e9s de nuestro trabajo y esfuerzo.", "\r\n", "Din\u00e1mica, interactiva e\r\ninnovadora, esta muestra es un espacio para compartir las historias de nuestros\r\negresados, a trav\u00e9s de im\u00e1genes que nos muestran como se ven hoy d\u00eda, sus\r\nexperiencias y proyectos de vida, y sus m\u00faltiples escenarios de creaci\u00f3n.", "\r\n", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Queremos darlos a\r\nconocer y conectarlos con otros egresados, para as\u00ed crear estructuras grupales\r\ncapaces de generar no s\u00f3lo una comunidad amplia de egresados, sino tambi\u00e9n una\r\necolog\u00eda empresarial que afecte de manera positiva el mundo en el que vivimos y\r\nla perspectiva que tenemos del mismo.", "\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Si eres ", "egresado", " te invitamos a ingresar a la p\u00e1gina ", "http://expoex.uniandes.edu.co", " y que nos compartas \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo?"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Sebasti\u00e1n  Pantoja ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext: 1415. ", "\n            ", "\n            ", "sd.pantoja431@unianes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "2/09/2016", "Hora: ", "12:30 PM\u00a0a\u00a02:00 PM", "\n", "Universidad de los Andes", "\n", "Edificio Franco", "\r\n", "Sexto Piso", "\r\n", "Sala 2", "\r\n", "\n"], "title": ["\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?"], "desc": ["\r\n", "Charla: \u00a0\u00bfEs suficiente informar para generar confianza en el gobierno?", "\r\n", "Los investigadores analizar\u00e1n los resultados de un experimento que evalu\u00f3 si las estrategias de comunicaci\u00f3n implementadas por parte del gobierno en zonas de consolidaci\u00f3n territorial sirvieron para aumentar la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los servicios p\u00fablicos y la confianza en sus instituciones gubernamentales.", "\r\n", "Conferencistas", "\r\n", "Enzo Nussio, Universidad ETH Zurich", "\r\nMiguel Garc\u00eda-S\u00e1nchez, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org / @migarcias", "\r\nBen Oppenheim, New York University", "\r\nSebasti\u00e1n Pantoja, Universidad de los Andes. Obsdemocracia.org ", "\r\n", "\r\n", "Organiza: Observatorio de la Democracia", "\r\n", "\r\n"]},
{"owner": ["\n", "\n    ", "\n        ", "\n            ", "Informes", "\n        ", "\n        ", "\n            ", "Luis Enrique Caballero", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "3394949 Ext. 2636", "\n            ", "\n            ", "lucaball@uniandes.edu.co", "\n            ", "\n            ", "\u00a0", "\n            ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", ", ", " ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n            ", "\n        ", "\n    ", "\n", "\n", "\n"], "dates": ["\n", "Fecha: ", "1/09/2016", "Hora: ", "5:00 PM\u00a0a\u00a07:00 PM", "\n", "Auditorio Mario Laserna A Universidad de los Andes", "\n", "\n"], "title": ["Conferencia inaugural Maestr\u00eda en Historia del Arte"], "desc": ["\r\n", "\u00a0", "\r\n", "Conferencia inaugural de la Maestr\u00eda en Historia del Arte", "\r\n", "\u00a0From New York to Havana to Paris: Pop Style in the Political Counter-Culture 1967-68", "\r\n", "Invitado:", "\r\n", "Thomas E. Crow", "\r\n", "Rosalie Solow Professor of Modern Art; Associate Provost for the Arts Institute of Fine Arts, New York University", "\r\n", "\r\n", "Entrada libre"]}
][
[
[
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["VI Encuentro del Global Engineering Deans Council (Colombia 2016)"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["QS World Grad School Tour 2016-2"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Dise\u00f1a a Seneca, la mascota de la Universidad"], "desc": []},
{"owner": ["Empresasctp@uniandes.edu.co"], "dates": [], "title": ["Open Day Mercado Libre"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Bienvenida a Padres de Estudiantes "], "desc": []}
][
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["VI Encuentro del Global Engineering Deans Council (Colombia 2016)"], "desc": []},
{"owner": ["Empresasctp@uniandes.edu.co"], "dates": [], "title": ["Open Day Mercado Libre"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Dise\u00f1a a Seneca, la mascota de la Universidad"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Bienvenida a Padres de Estudiantes "], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["QS World Grad School Tour 2016-2"], "desc": []}
][
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["QS World Grad School Tour 2016-2"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["VI Encuentro del Global Engineering Deans Council (Colombia 2016)"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Bienvenida a Padres de Estudiantes "], "desc": []},
{"owner": ["Empresasctp@uniandes.edu.co"], "dates": [], "title": ["Open Day Mercado Libre"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Dise\u00f1a a Seneca, la mascota de la Universidad"], "desc": []}
][
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Senek, una carrera para hacer carrera"], "desc": []},
{"owner": ["Empresasctp@uniandes.edu.co"], "dates": [], "title": ["Open Day Mercado Libre"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Dise\u00f1a a Seneca, la mascota de la Universidad"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["VI Encuentro del Global Engineering Deans Council (Colombia 2016)"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["QS World Grad School Tour 2016-2"], "desc": []},
{"owner": [], "dates": [], "title": ["Bienvenida a Padres de Estudiantes "], "desc": []}
]